{
    "data": [
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "GIẢI THÍCH TỪ NGỮ",
            "questionIndex": "GIẢI THÍCH TỪ NGỮ",
            "title": "GIẢI THÍCH TỪ NGỮ"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thông tin Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV",
            "questionIndex": "Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV",
            "title": "Thông tin Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV"
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Phú Bình\nTên thường gọi: Phạm Phú Bình\nNgày sinh: 12/3/1973\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nguyên Xá, huyện Vũ Thư , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế thương mại; Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh; Tiến sĩ chuyên ngành khoa học quản lý\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNgày vào đảng: 29/12/2000\nĐoàn ĐBQH: Nghệ An\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Phú Bình",
            "questionIndex": "Phạm Phú Bình, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thanh Hải\nTên thường gọi: Nguyễn Thanh Hải\nNgày sinh: 21/5/1972\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Thủy Phương, thị xã Hương Thủy , Thừa Thiên Huế\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội, Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân cấp cao tại Hà Nội\nNơi làm việc: Viện kiểm sát nhân dân cấp cao tại Hà Nội, số 9 Phạm Văn Bạch, phường Yên Hòa, quận Cầu Giấy, TP Hà Nội\nNgày vào đảng: 14/12/1998\nĐoàn ĐBQH: Thừa Thiên - Huế\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thanh Hải",
            "questionIndex": "Nguyễn Thanh Hải, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thanh Hải\nTên thường gọi: Nguyễn Thanh Hải\nNgày sinh: 30/11/1972\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phước Lý, huyện Cần Giuộc , Long An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Cử nhân Kinh tế chuyên ngành Tài chính kế toán các doanh nghiệp; Cử nhân Hành chính học; Thạc sĩ Khoa học Chính trị chuyên ngành Chính trị học\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội, Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Long An\nNơi làm việc: Văn phòng Tỉnh ủy Long An\nNgày vào đảng: 24/10/1998\nĐoàn ĐBQH: Long An\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thanh Hải",
            "questionIndex": "Nguyễn Thanh Hải, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Như Ý\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Như Ý\nNgày sinh: 2/11/1973\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Phật giáo\nQuê quán: Thị trấn Thạnh Mỹ, huyện Đơn Dương , Lâm Đồng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên; Chủ tịch Liên đoàn Lao động tỉnh Đồng Nai, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Liên đoàn Lao động tỉnh Đồng Nai\nNgày vào đảng: 18/9/2003\nĐoàn ĐBQH: Đồng Nai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Như Ý",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Như Ý, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lưu Văn Đức\nTên thường gọi: Lưu Văn Đức\nNgày sinh: 18/2/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Chăm\nTôn giáo: Bà la môn\nQuê quán: Xã Phước Thái, huyện Ninh Phước , Ninh Thuận\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật, kinh tế; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý công\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Hội đồng Dân tộc của Quốc hội khóa XV; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam- Ấn Độ\nNơi làm việc: Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNgày vào đảng: 7/1/1999\nĐoàn ĐBQH: Đắk Lắk\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lưu Văn Đức",
            "questionIndex": "Lưu Văn Đức, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Quốc Hận\nTên thường gọi: Nguyễn Quốc Hận\nNgày sinh: 17/2/1965\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã An Xuyên, thành phố Cà Mau , Cà Mau\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế nông nghiệp; Thạc sĩ chuyên ngành xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội chuyên trách phụ trách Đoàn ĐBQH tỉnh Cà Mau; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Cà Mau\nNgày vào đảng: 4/5/1994\nĐoàn ĐBQH: Cà Mau\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Quốc Hận",
            "questionIndex": "Nguyễn Quốc Hận, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Dương Văn Thái\nTên thường gọi: Dương Văn Thái\nNgày sinh: 22/7/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Lam Cốt, huyện Tân Yên , Bắc Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tài chính-tín dụng; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Nguyên Ủy viên Trung ương Đảng, Bí Thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Bắc Giang\nNơi làm việc: Đang cập nhật\nNgày vào đảng: 4/12/1995\nĐoàn ĐBQH: Bắc Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Dương Văn Thái",
            "questionIndex": "Dương Văn Thái, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hoàng Duy Chinh\nTên thường gọi: Hoàng Duy Chinh\nNgày sinh: 15/9/1968\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Tày\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nam Cường, huyện Chợ Đồn , Bắc Kạn\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật hành chính; Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Bí thư Đảng ủy Quân sự tỉnh Bắc Kạn, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Bắc Kạn, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Bắc Kạn\nNgày vào đảng: 7/2/1995\nĐoàn ĐBQH: Bắc Kạn\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hoàng Duy Chinh",
            "questionIndex": "Hoàng Duy Chinh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Tô Thị Bích Châu\nTên thường gọi: Tô Thị Bích Châu\nNgày sinh: 1/6/1969\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân Thủy, huyện Ba Tri , Bến Tre\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành dược, kinh tế - chính trị; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý công\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ tịch Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam\nNgày vào đảng: 1/2/1997\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Tô Thị Bích Châu",
            "questionIndex": "Tô Thị Bích Châu, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lý Đức\nTên thường gọi: Thượng tọa Lý Minh Đức\nNgày sinh: 24/4/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Khơme\nTôn giáo: Phật giáo\nQuê quán: Xã Lâm Kiết, huyện Thạnh Trị , Sóc Trăng\nTrình độ chính trị: Sơ cấp\nTrình độ chuyên môn: Đang cập nhật\nNghề nghiệp, chức vụ: Thượng tọa, Trụ trì Chùa Som Rông, thành phố Sóc Trăng, tỉnh Sóc Trăng; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Chùa Som Rông, thành phố Sóc Trăng, tỉnh Sóc Trăng\nNgày vào đảng: Đang cập nhật\nĐoàn ĐBQH: Sóc Trăng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lý Đức",
            "questionIndex": "Lý Đức, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Kim Yến\nTên thường gọi: Trần Kim Yến\nNgày sinh: 3/8/1969\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hòa Định Đông, huyện Phú Hòa , Phú Yên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Thành ủy Thành phố Hồ Chí Minh; Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Thành ủy Thành phố Hồ Chí Minh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Kiểm tra Thành ủy Thành phố Hồ Chí Minh\nNgày vào đảng: 21/11/1996\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Kim Yến",
            "questionIndex": "Trần Kim Yến, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lý Tiết Hạnh\nTên thường gọi: Lý Tiết Hạnh\nNgày sinh: 30/10/1972\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phước Lộc, huyện Tuy Phước , Bình Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành ngữ văn, ngoại ngữ; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý giáo dục\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng đoàn chuyên trách Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Bình Định, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Bình Định\nNgày vào đảng: 3/4/1999\nĐoàn ĐBQH: Bình Định\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lý Tiết Hạnh",
            "questionIndex": "Lý Tiết Hạnh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Mạnh Cường\nTên thường gọi: Nguyễn Mạnh Cường\nNgày sinh: 14/1/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Trần Hưng Đạo, thành phố Nam Định , Nam Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNgày vào đảng: 11/10/1997\nĐoàn ĐBQH: Quảng Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Mạnh Cường",
            "questionIndex": "Nguyễn Mạnh Cường, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Thúy Chinh\nTên thường gọi: Phạm Thúy Chinh\nNgày sinh: 15/1/1970\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Mông\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Sa Pa, thị xã Sa Pa , Lào Cai\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước; Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Quốc hội nhiệm kỳ 2020-2025, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội, Phó Chủ tịch Nhóm nữ đại biểu Quốc hội Việt Nam; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam-các nước Asean\nNơi làm việc: Uỷ ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNgày vào đảng: 8/3/1997\nĐoàn ĐBQH: Hà Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Thúy Chinh",
            "questionIndex": "Phạm Thúy Chinh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trương Xuân Cừ\nTên thường gọi: Trương Xuân Cừ\nNgày sinh: 5/10/1960\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Tày\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn Xuân Hòa, huyện Hà Quảng , Cao Bằng\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm Toán, chính trị; Tiến sĩ chuyên ngành giáo dục học\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Đảng ủy cơ quan Trung ương Hội Người cao tuổi Việt Nam, Phó Chủ tịch Thường trực Trung ương Hội Người cao tuổi Việt Nam, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội Người cao tuổi Việt Nam\nNgày vào đảng: 5/11/1986\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trương Xuân Cừ",
            "questionIndex": "Trương Xuân Cừ, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Đình Chung\nTên thường gọi: Trần Đình Chung\nNgày sinh: 25/8/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hòa Tiến, huyện Hòa Vang , TP Đà Nẵng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành an ninh; Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Thiếu tướng, Phó Cục trưởng Cục An ninh chính trị nội bộ, Bộ Công an, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Cục An ninh chính trị nội bộ, Bộ Công an,\nNgày vào đảng: 14/6/1991\nĐoàn ĐBQH: TP Đà Nẵng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Đình Chung",
            "questionIndex": "Trần Đình Chung, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Văn Thi\nTên thường gọi: Nguyễn Văn Thi\nNgày sinh: 11/4/1968\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thanh Lâm, huyện Lục Nam , Bắc Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành trồng trọt; Thạc sĩ chuyên ngành khoa học nông nghiệp\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên; Bí thư Huyện ủy Lạng Giang, tỉnh Bắc Giang, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Huyện ủy Lạng Giang, tỉnh Bắc Giang\nNgày vào đảng: 6/5/1997\nĐoàn ĐBQH: Bắc Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Văn Thi",
            "questionIndex": "Nguyễn Văn Thi, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Văn Cường\nTên thường gọi: Lê Văn Cường\nNgày sinh: 28/8/1978\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hoằng Đức, huyện Hoằng Hóa , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Bác sĩ y khoa; Thạc sĩ chuyên ngành kế hoạch và chính sách y tế; Tiến sĩ y học\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Giám đốc Sở Y tế tỉnh Thanh Hóa, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Y tế tỉnh Thanh Hóa\nNgày vào đảng: 18/12/2008\nĐoàn ĐBQH: Thanh Hoá\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Văn Cường",
            "questionIndex": "Lê Văn Cường, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Vương Đình Huệ\nTên thường gọi: Vương Đình Huệ\nNgày sinh: 15/3/1957\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nghi Xuân, huyện Nghi Lộc , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Đảng đoàn Quốc hội, Chủ tịch Quốc hội; Ủy viên Hội đồng Quốc phòng và An ninh\nNơi làm việc: Ủy ban Thường vụ Quốc hội\nNgày vào đảng: 9/3/1984\nĐoàn ĐBQH: TP Hải Phòng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vương Đình Huệ",
            "questionIndex": "Vương Đình Huệ, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Tráng A Dương\nTên thường gọi: Tráng A Dương\nNgày sinh: 24/4/1977\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Mông\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tả Van Chư, huyện Bắc Hà , Lào Cai\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Hội đồng Dân tộc của Quốc hội khóa XV, Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam-Ma Roc\nNơi làm việc: Hội đồng Dân tộc của Quốc hội,\nNgày vào đảng: 15/10/2005\nĐoàn ĐBQH: Hà Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Tráng A Dương",
            "questionIndex": "Tráng A Dương, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phan Thị Mỹ Dung\nTên thường gọi: Phan Thị Mỹ Dung\nNgày sinh: 28/11/1974\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phước Vân, huyện Cần Đước , Long An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm ngữ văn, Đại học chuyên ngành Luật học, Thạc sĩ Luật chuyên ngành luật Hiến pháp\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên; Bí thư Đảng ủy, Giám đốc Sở Tư pháp tỉnh Long An, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Tư pháp tỉnh Long An\nNgày vào đảng: 10/12/2007\nĐoàn ĐBQH: Long An\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phan Thị Mỹ Dung",
            "questionIndex": "Phan Thị Mỹ Dung, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Văn Thịnh\nTên thường gọi: Phạm Văn Thịnh\nNgày sinh: 13/12/1981\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Lãng Sơn, huyện Yên Dũng , Bắc Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tài chính - ngân hàng; Cử nhân Luật (văn bằng 2); Thạc sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Trưởng Ban Dân vận Tỉnh ủy Bắc Giang, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Ban Dân vận Tỉnh ủy Bắc Giang\nNgày vào đảng: 8/8/2003\nĐoàn ĐBQH: Bắc Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Văn Thịnh",
            "questionIndex": "Phạm Văn Thịnh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Vũ Thanh Chương\nTên thường gọi: Vũ Thanh Chương\nNgày sinh: 9/5/1968\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thụy Dân, huyện Thái Thụy , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành trinh sát; Tiến sĩ chuyên ngành an ninh và trật tự xã hội\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Thành ủy; Bí thư Đảng ủy, Thiếu tướng, Giám đốc Công an thành phố Hải Phòng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Công an Thành phố Hải Phòng\nNgày vào đảng: 14/11/1992\nĐoàn ĐBQH: TP Hải Phòng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vũ Thanh Chương",
            "questionIndex": "Vũ Thanh Chương, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Cầm Hà Chung\nTên thường gọi: Cầm Hà Chung\nNgày sinh: 23/10/1975\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Thái\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tường Phong, huyện Phù Yên , Sơn La\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tài chính - tín dụng, ngoại ngữ (tiếng Anh); Thạc sĩ chuyên ngành quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Trưởng Ban Dân tộc tỉnh Phú Thọ, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Ban Dân tộc tỉnh Phú Thọ\nNgày vào đảng: 2/9/2001\nĐoàn ĐBQH: Phú Thọ\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Cầm Hà Chung",
            "questionIndex": "Cầm Hà Chung, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Lân Hiếu\nTên thường gọi: Nguyễn Lân Hiếu\nNgày sinh: 14/9/1972\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Phùng Chí Kiên, thị xã Mỹ Hào , Hưng Yên\nTrình độ chính trị: Trung cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành y khoa\nNghề nghiệp, chức vụ: Giám đốc Bệnh viện Đại học Y Hà Nội; Phó trưởng bộ môn Tim mạch, Trường Đại học Y Hà Nội; Giám đốc Trung tâm Tim mạch Bệnh viện Đại học Y Hà Nội; Giám đốc Bệnh viện đa khoa tỉnh Bình Dương, Phó Chủ tịch Hội Liên lạc với người Việt Nam ở nước ngoài; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội; Thành viên Hội Hữu nghị Việt Nam - Cộng hòa Pháp\nNơi làm việc: Bệnh viện Đại học Y Hà Nội; Bộ môn Tim mạch, Trường Đại học Y Hà Nội; Bệnh viên đa khoa tỉnh Bình Dương\nNgày vào đảng: Đang cập nhật\nĐoàn ĐBQH: Bình Định\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Lân Hiếu",
            "questionIndex": "Nguyễn Lân Hiếu, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Đình Gia\nTên thường gọi: Trần Đình Gia\nNgày sinh: 11/11/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Yên Hồ, huyện Đức Thọ , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm sinh học; Thạc sĩ chuyên ngành chính trị học\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội, Ủy viên BCH Đảng bộ tỉnh, Phó trưởng Đoàn chuyên trách Đoàn ĐBQH tỉnh Hà Tĩnh\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Hà Tĩnh\nNgày vào đảng: 23/6/1994\nĐoàn ĐBQH: Hà Tĩnh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Đình Gia",
            "questionIndex": "Trần Đình Gia, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Tao Văn Giót\nTên thường gọi: Tao Văn Giót\nNgày sinh: 16/8/1990\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Lự\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Bình Lư, huyện Tam Đường , Lai Châu\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành trồng trọt\nNghề nghiệp, chức vụ: Huyện ủy viên, Bí thư Chi bộ Huyện đoàn, Bí thư Đoàn Thanh niên cộng sản Hồ Chí Minh huyện Tam Đường, tỉnh Lai Châu; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn Thanh niên Cộng sản Hồ Chí Minh huyện Tam Đường, tỉnh Lai Châu\nNgày vào đảng: 15/6/2011\nĐoàn ĐBQH: Lai Châu\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Tao Văn Giót",
            "questionIndex": "Tao Văn Giót, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Minh Hoàng\nTên thường gọi: Nguyễn Minh Hoàng\nNgày sinh: 16/5/1960\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường 12, quận Bình Thạnh , TP Hồ Chí Minh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước\nNghề nghiệp, chức vụ: Thiếu tướng, Phó Chủ tịch Trung ương Hội Cựu Chiến binh Việt Nam, Chủ tịch Hội Cựu chiến binh Thành phố Hồ Chí Minh; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội Cựu chiến binh Thành phố Hồ Chí Minh\nNgày vào đảng: 1/12/1983\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Minh Hoàng",
            "questionIndex": "Nguyễn Minh Hoàng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Châu Quỳnh Dao\nTên thường gọi: Châu Quỳnh Dao\nNgày sinh: 18/5/1977\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Khơme\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường An Bình, thành phố Rạch Giá , Kiên Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm Ngữ văn; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý giáo dục\nNghề nghiệp, chức vụ: Hiệu trưởng Trường Trung học phổ thông Ngô Sĩ Liên, Tp Rạch Giá, tỉnh Kiên Giang, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Trường Trung học phổ thông Ngô Sĩ Liên, số 1030 ấp Tà Tây, xã Phi Thông, Tp Rạch Giá, tỉnh Kiên Giang\nNgày vào đảng: 28/7/2005\nĐoàn ĐBQH: Kiên Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Châu Quỳnh Dao",
            "questionIndex": "Châu Quỳnh Dao, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Quản Minh Cường\nTên thường gọi: Quản Minh Cường\nNgày sinh: 26/6/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nghĩa Trụ, huyện Văn Giang , Hưng Yên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành cảnh sát; Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Cao Bằng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Cao Bằng\nNgày vào đảng: 3/3/1997\nĐoàn ĐBQH: Cao Bằng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Quản Minh Cường",
            "questionIndex": "Quản Minh Cường, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Thị Vân\nTên thường gọi: Trần Thị Vân\nNgày sinh: 22/2/1975\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đại Lai, huyện Gia Bình , Bắc Ninh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tiếng Anh sư phạm; Đại học chuyên ngành Luật kinh tế; Tiến sĩ chuyên ngành lịch sử Đảng\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh uỷ viên, Phó Trưởng đoàn ĐBQH chuyên trách tỉnh Bắc Ninh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH tỉnh Bắc Ninh\nNgày vào đảng: 6/1/2006\nĐoàn ĐBQH: Bắc Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Thị Vân",
            "questionIndex": "Trần Thị Vân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thành Công\nTên thường gọi: Nguyễn Thành Công\nNgày sinh: 10/7/1984\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Uy Nỗ, huyện Đông Anh , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật; Thạc sĩ kinh tế (chuyên ngành quản trị kinh doanh)\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNgày vào đảng: 8/12/2009\nĐoàn ĐBQH: Ninh Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thành Công",
            "questionIndex": "Nguyễn Thành Công, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Hoàng Uyên\nTên thường gọi: Nguyễn Hoàng Uyên\nNgày sinh: 24/6/1976\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đức Tân, huyện Tân Trụ , Long An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Cử nhân xã hội học; Thạc sĩ chuyên ngành Quản lý bệnh viện\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Chi bộ, Phó Giám đốc Trung tâm Kiểm soát bệnh tật, Sở Y tế tỉnh Long An, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Trung tâm Kiểm soát bệnh tật, Sở Y tế tỉnh Long An\nNgày vào đảng: 14/9/2012\nĐoàn ĐBQH: Long An\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Hoàng Uyên",
            "questionIndex": "Nguyễn Hoàng Uyên, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Trường Giang\nTên thường gọi: Nguyễn Trường Giang\nNgày sinh: 7/8/1971\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Tân Hồng, thị xã Từ Sơn , Bắc Ninh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Pakistan\nNơi làm việc: Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNgày vào đảng: 14/5/2001\nĐoàn ĐBQH: Đắk Nông\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Trường Giang",
            "questionIndex": "Nguyễn Trường Giang, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hoàng Văn Cường\nTên thường gọi: Hoàng Văn Cường\nNgày sinh: 1/1/1963\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Yên Cường, huyện Ý Yên , Nam Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành ngoại ngữ (tiếng Anh); Thạc sĩ chuyên ngành xã hội học; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Giảng viên; Nguyên Phó Hiệu trưởng trường Đại học Kinh tế Quốc dân; Phó Chủ tịch Hội Khoa học kinh tế Việt Nam, Chủ tịch Hội Khoa học kinh tế Hà Nội, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Trường Đại học Kinh tế Quốc dân\nNgày vào đảng: 14/12/1984\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hoàng Văn Cường",
            "questionIndex": "Hoàng Văn Cường, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Cao Mạnh Linh\nTên thường gọi: Cao Mạnh Linh\nNgày sinh: 23/1/1982\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Cổ Nhuế 2, quận Bắc Từ Liêm , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế; Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNgày vào đảng: 4/6/2008\nĐoàn ĐBQH: Thanh Hoá\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Cao Mạnh Linh",
            "questionIndex": "Cao Mạnh Linh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Thị Hồng Diễm\nTên thường gọi: Phạm Thị Hồng Diễm\nNgày sinh: 1/1/1979\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thông Hòa, huyện Cầu Kè , Trà Vinh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành nông học, chính trị học; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ, Phó Giám đốc Sở Lao động - Thương binh và Xã hội tỉnh Trà Vinh; Giám đốc Quỹ Bảo trợ Trẻ em tỉnh Trà Vinh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Lao động - Thương binh và Xã hội tỉnh Trà Vinh\nNgày vào đảng: 8/3/2006\nĐoàn ĐBQH: Trà Vinh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Thị Hồng Diễm",
            "questionIndex": "Phạm Thị Hồng Diễm, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Huế\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Huế\nNgày sinh: 4/1/1984\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Tày\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Dương Quang, thành phố Bắc Kạn , Bắc Kạn\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành hành chính học\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ, Phó Chủ tịch Hội Liên hiệp phụ nữ tỉnh Bắc Kạn; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội Liên hiệp phụ nữ tỉnh Bắc Kạn\nNgày vào đảng: 9/2/2010\nĐoàn ĐBQH: Bắc Kạn\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Huế",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Huế, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Quang Đạo\nTên thường gọi: Lê Quang Đạo\nNgày sinh: 23/3/1971\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Gia Phong, huyện Gia Viễn , Ninh Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành biên phòng\nNghề nghiệp, chức vụ: Trung tướng, Tư lệnh Cảnh sát biển Việt Nam, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Cảnh sát biển Việt Nam\nNgày vào đảng: 4/4/1993\nĐoàn ĐBQH: Phú Yên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Quang Đạo",
            "questionIndex": "Lê Quang Đạo, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Văn Thị Bạch Tuyết\nTên thường gọi: Văn Thị Bạch Tuyết\nNgày sinh: 16/6/1976\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Hiệp Thành, quận 12 , TP Hồ Chí Minh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sinh học, hành chính học; Thạc sĩ chuyên ngành kinh tế - chính trị\nNghề nghiệp, chức vụ: Thành ủy viên, Trưởng Ban Tổ chức Thành ủy thành phố Hồ Chí Minh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Ban Tổ chức Thành ủy thành phố Hồ Chí Minh\nNgày vào đảng: 31/3/1998\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Văn Thị Bạch Tuyết",
            "questionIndex": "Văn Thị Bạch Tuyết, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Quàng Văn Hương\nTên thường gọi: Quàng Văn Hương\nNgày sinh: 3/7/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Thái\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Chiềng Cọ, thành phố Sơn La , Sơn La\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quản lý đất đai; Thạc sĩ chuyên ngành kinh tế nông nghiệp\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Chi bộ Dân tộc, Phó Chủ tịch Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNgày vào đảng: 7/9/1996\nĐoàn ĐBQH: Sơn La\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Quàng Văn Hương",
            "questionIndex": "Quàng Văn Hương, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Văn Lợi\nTên thường gọi: Nguyễn Văn Lợi\nNgày sinh: 23/8/1961\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn An Lạc, huyện Bình Chánh , TP Hồ Chí Minh\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành chính trị; Thạc sĩ chuyên ngành hành chính công\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Bình Dương, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Bình Dương\nNgày vào đảng: 17/4/1981\nĐoàn ĐBQH: Bình Dương\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Văn Lợi",
            "questionIndex": "Nguyễn Văn Lợi, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Xuân Dắt\nTên thường gọi: Nguyễn Xuân Dắt\nNgày sinh: 14/1/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Mỹ Phước, huyện Mỹ Tú , Sóc Trăng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quân sự\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Đảng ủy Quân khu 9, Trung tướng, Tư lệnh Quân khu 9, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Quân khu 9\nNgày vào đảng: 19/8/1989\nĐoàn ĐBQH: Sóc Trăng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Xuân Dắt",
            "questionIndex": "Nguyễn Xuân Dắt, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Chí Cường\nTên thường gọi: Trần Chí Cường\nNgày sinh: 15/2/1973\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Hòa Hải, quận Ngũ Hành Sơn , TP Đà Nẵng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quản trị kinh doanh du lịch - khách sạn, Đại học tiếng Anh; Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Thành ủy viên, Phó Chủ tịch Ủy ban nhân dân thành phố Đà Nẵng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban nhân dân thành phố thành phố Đà Nẵng\nNgày vào đảng: 1/9/2000\nĐoàn ĐBQH: TP Đà Nẵng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Chí Cường",
            "questionIndex": "Trần Chí Cường, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Triệu Thị Ngọc Diễm\nTên thường gọi: Triệu Thị Ngọc Diễm\nNgày sinh: 2/2/1985\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Hoa\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phú Mỹ, huyện Mỹ Tú , Sóc Trăng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm ngữ văn; Thạc sĩ chuyên ngành lý luận và phương pháp dạy học\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Tỉnh đoàn Sóc Trăng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh đoàn Sóc Trăng,\nNgày vào đảng: 3/2/2005\nĐoàn ĐBQH: Sóc Trăng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Triệu Thị Ngọc Diễm",
            "questionIndex": "Triệu Thị Ngọc Diễm, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lâm Văn Đoan\nTên thường gọi: Lâm Văn Đoan\nNgày sinh: 30/1/1976\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Ninh Hiệp, huyện Gia Lâm , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật; Thạc sĩ chuyên ngành xã hội học, Tiến sĩ Xã hội học\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Quốc hội nhiệm kỳ 2020-2025, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNgày vào đảng: 26/1/2011\nĐoàn ĐBQH: Lâm Đồng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lâm Văn Đoan",
            "questionIndex": "Lâm Văn Đoan, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Văn Dành\nTên thường gọi: Nguyễn Văn Dành\nNgày sinh: 11/11/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Thới Hòa, thị xã Bến Cát , Bình Dương\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tài chính, luật; Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Chủ tịch Ủy ban Mặt trận Tổ quốc Việt Nam tỉnh Bình Dương, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Uỷ ban Mặt trận Tổ quốc Việt Nam tỉnh Bình Dương\nNgày vào đảng: 6/1/1995\nĐoàn ĐBQH: Bình Dương\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Văn Dành",
            "questionIndex": "Nguyễn Văn Dành, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Mạnh Hùng\nTên thường gọi: Lê Mạnh Hùng\nNgày sinh: 24/10/1973\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hiệp Cường, huyện Kim Động , Hưng Yên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ Hóa học chuyên ngành hóa dầu và xúc tác hữu cơ\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Thường vụ Đảng bộ Khối Doanh nghiệp Trung ương; Bí thư Đảng ủy, Chủ tịch Hội đồng thành viên Tập đoàn Dầu khí Việt Nam, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Tập đoàn Dầu khí Việt Nam\nNgày vào đảng: 30/8/2007\nĐoàn ĐBQH: Cà Mau\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Mạnh Hùng",
            "questionIndex": "Lê Mạnh Hùng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Siu Hương\nTên thường gọi: Siu Hương\nNgày sinh: 16/8/1983\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Gia-rai\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Ia Yeng, huyện Phú Thiện , Gia Lai\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn ĐBQH chuyên trách tỉnh Gia Lai; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH tỉnh Gia Lai\nNgày vào đảng: 3/9/2013\nĐoàn ĐBQH: Gia Lai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Siu Hương",
            "questionIndex": "Siu Hương, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đặng Thị Bảo Trinh\nTên thường gọi: Đặng Thị Bảo Trinh\nNgày sinh: 28/3/1986\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Điện Nam Trung, thị xã Điện Bàn , Quảng Nam\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm giáo dục mầm non; luật kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Tỉnh đoàn, Chủ tịch Hội đồng Đội, Chủ tịch Hội Sinh viên tỉnh Quảng Nam, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh đoàn Quảng Nam\nNgày vào đảng: 2/9/2011\nĐoàn ĐBQH: Quảng Nam\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đặng Thị Bảo Trinh",
            "questionIndex": "Đặng Thị Bảo Trinh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Bùi Huyền Mai\nTên thường gọi: Bùi Huyền Mai\nNgày sinh: 3/9/1975\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đại Cường, huyện Ứng Hòa , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành pháp luật kinh tế; Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Thành ủy Hà Nội, Bí thư Quận ủy Thanh Xuân, TP Hà Nội nhiệm kỳ 2020-2025; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNơi làm việc: Quận ủy Thanh Xuân, thành phố Hà Nội\nNgày vào đảng: 10/7/2003\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bùi Huyền Mai",
            "questionIndex": "Bùi Huyền Mai, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Minh Đức\nTên thường gọi: Nguyễn Minh Đức\nNgày sinh: 19/7/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Minh Tân, huyện Vụ Bản , Nam Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Trung tướng, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Quốc hội nhiệm kỳ 2020-2025, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm nghị sĩ Việt Nam - Thụy Điển\nNơi làm việc: Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNgày vào đảng: 28/1/1994\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Minh Đức",
            "questionIndex": "Nguyễn Minh Đức, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Vương Thị Hương\nTên thường gọi: Vương Thị Hương\nNgày sinh: 28/9/1988\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: La Chí\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Bản Phùng, huyện Hoàng Su Phì , Hà Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Chủ tịch Hội Liên hiệp phụ nữ huyện Xín Mần, tỉnh Hà Giang; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội Liên hiệp phụ nữ huyện Xín Mần, tỉnh Hà Giang\nNgày vào đảng: 8/4/2015\nĐoàn ĐBQH: Hà Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vương Thị Hương",
            "questionIndex": "Vương Thị Hương, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Dương Ngọc Hải\nTên thường gọi: Dương Ngọc Hải\nNgày sinh: 3/2/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Tân Khánh, thành phố Tân An , Long An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Thành ủy, Phó Chủ tịch Thường trực Ủy ban nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh\nNgày vào đảng: 27/1/1996\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Dương Ngọc Hải",
            "questionIndex": "Dương Ngọc Hải, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hà Sỹ Đồng\nTên thường gọi: Hà Sỹ Đồng\nNgày sinh: 18/1/1964\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Triệu Ái, huyện Triệu Phong , Quảng Trị\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành lâm nghiệp\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Chủ tịch thường trực Ủy ban nhân dân tỉnh Quảng Trị, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban nhân dân tỉnh Quảng Trị\nNgày vào đảng: 2/5/1989\nĐoàn ĐBQH: Quảng Trị\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hà Sỹ Đồng",
            "questionIndex": "Hà Sỹ Đồng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đinh Việt Dũng\nTên thường gọi: Đinh Việt Dũng\nNgày sinh: 10/9/1972\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Khánh An, huyện Yên Khánh , Ninh Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội, Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Tỉnh ủy Ninh Bình, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Ninh Bình\nNơi làm việc: Ủy ban Kiểm tra Tỉnh ủy Ninh Bình\nNgày vào đảng: 5/2/2001\nĐoàn ĐBQH: Ninh Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đinh Việt Dũng",
            "questionIndex": "Đinh Việt Dũng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Thái Quỳnh Mai Dung\nTên thường gọi: Thái Quỳnh Mai Dung\nNgày sinh: 15/5/1977\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Phật giáo\nQuê quán: Xã Lâm Trung Thủy, huyện Đức Thọ , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tiếng Anh; Thạc sĩ chuyên ngành chính sách công; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNgày vào đảng: 30/3/2009\nĐoàn ĐBQH: Vĩnh Phúc\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thái Quỳnh Mai Dung",
            "questionIndex": "Thái Quỳnh Mai Dung, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Huỳnh Thanh Phương\nTên thường gọi: Huỳnh Thanh Phương\nNgày sinh: 4/5/1978\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Chà Là, huyện Dương Minh Châu , Tây Ninh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật; Thạc sĩ chuyên ngành chính trị học\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Bí thư chuyên trách Đảng ủy các cơ quan tỉnh Tây Ninh; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNơi làm việc: Đảng ủy các cơ quan tỉnh Tây Ninh\nNgày vào đảng: 19/5/1999\nĐoàn ĐBQH: Tây Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Huỳnh Thanh Phương",
            "questionIndex": "Huỳnh Thanh Phương, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Thu Dung\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Thu Dung\nNgày sinh: 4/8/1969\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nguyên Xá, huyện Đông Hưng , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành y khoa\nNghề nghiệp, chức vụ : Bí thư Đảng ủy, Hiệu trưởng Trường Cao đẳng Y tế Thái Bình; Phó Chủ tịch Hội Y tế công cộng Việt Nam, Chủ tịch Hội Y tế công cộng tỉnh Thái Bình, Ủy viên Ủy ban Mặt trận Tổ quốc tỉnh Thai Bình, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Trường Cao đẳng Y tế Thái Bình\nNgày vào đảng: 13/11/2000\nĐoàn ĐBQH: Thái Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Thu Dung",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Thu Dung, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lò Việt Phương\nTên thường gọi: Lò Việt Phương\nNgày sinh: 17/6/1973\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Thái\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Chiềng An, thành phố Sơn La , Sơn La\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành cầu đường; Kỹ sư Kinh tế xây dựng;Thạc sĩ chuyên ngành quản lý công\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNgày vào đảng: 20/9/1999\nĐoàn ĐBQH: Sơn La\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lò Việt Phương",
            "questionIndex": "Lò Việt Phương, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Văn Hận\nTên thường gọi: Nguyễn Văn Hận\nNgày sinh: 19/8/1971\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Vĩnh Thanh, huyện Phước Long , Bạc Liêu\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành cảnh sát hình sự; Tiến sĩ chuyên ngành luật, tội phạm học và phòng ngừa tội phạm\nNghề nghiệp, chức vụ: Giám đốc Công an tỉnh Kiên Giang, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Công an tỉnh Kiên Giang\nNgày vào đảng: 20/3/1993\nĐoàn ĐBQH: Kiên Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Văn Hận",
            "questionIndex": "Nguyễn Văn Hận, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hoàng Trung Dũng\nTên thường gọi: Hoàng Trung Dũng\nNgày sinh: 21/5/1971\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hương Long, huyện Hương Khê , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm ngữ văn; Tiến sĩ chuyên ngành chính trị học\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch Hội đồng nhân dân tỉnh, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Hà Tĩnh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Hà Tĩnh\nNgày vào đảng: 22/10/1994\nĐoàn ĐBQH: Hà Tĩnh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hoàng Trung Dũng",
            "questionIndex": "Hoàng Trung Dũng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Đức Dũng\nTên thường gọi: Nguyễn Đức Dũng\nNgày sinh: 4/8/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đại Bản, huyện An Dương , TP Hải Phòng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quân sự\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quân khu 3; Thiếu tướng, Phó Tư lệnh kiêm Tham mưu trưởng Quân khu 3, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Quân khu 3\nNgày vào đảng: 15/5/1987\nĐoàn ĐBQH: TP Hải Phòng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Đức Dũng",
            "questionIndex": "Nguyễn Đức Dũng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Văn Dũng\nTên thường gọi: Lê Văn Dũng\nNgày sinh: 20/10/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Quế Bình, huyện Hiệp Đức , Quảng Nam\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế nông nghiệp, chính trị\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy Quảng Nam, Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Quảng Nam, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: UBND tỉnh Quảng Nam\nNgày vào đảng: 27/10/1987\nĐoàn ĐBQH: Quảng Nam\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Văn Dũng",
            "questionIndex": "Lê Văn Dũng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Thanh Vân\nTên thường gọi: Lê Thanh Vân\nNgày sinh: 23/12/1964\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thuần Lộc, huyện Hậu Lộc , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Nghề nghiệp, chức vụ : Bị bãi nhiệm ĐBQH khóa XV theo Nghị quyết số 150/2024/QH15 ngày 26/8/2024.\nNơi làm việc: Ủy ban Tài chính, Ngân sách của Quốc hội\nNgày vào đảng: 29/7/1984\nĐoàn ĐBQH: Cà Mau\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Thanh Vân",
            "questionIndex": "Lê Thanh Vân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Anh Trí\nTên thường gọi: Nguyễn Anh Trí\nNgày sinh: 14/9/1957\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Liên Thủy, huyện Lệ Thủy , Quảng Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật; Tiến sĩ chuyên ngành y khoa\nNghề nghiệp, chức vụ: Cán bộ hưu trí; Chủ tịch Hội đồng cố vấn Bệnh viện đa khoa MEDLATEC; Ủy viên Đoàn Chủ tịch Liên hiệp các Hội khoa học và kỹ thuật Việt Nam; Hội viên Hội Nhạc sỹ Việt Nam, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Bệnh viện đa khoa MEDLATEC\nNgày vào đảng: 10/10/1996\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Anh Trí",
            "questionIndex": "Nguyễn Anh Trí, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Hồng Hạnh\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Hồng Hạnh\nNgày sinh: 11/1/1974\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hàm Chính, huyện Hàm Thuận Bắc , Bình Thuận\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Khối Dân - Chính - Đảng; Đảng ủy viên Đảng ủy Sở Tư pháp, Bí thư Chi bộ 3 cơ quan Sở Tư pháp; Giám đốc Sở Tư pháp thành phố Hồ Chí Minh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Tư pháp Thành phố Hồ Chí Minh\nNgày vào đảng: 15/12/1999\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Hồng Hạnh",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Hồng Hạnh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Hải Dũng\nTên thường gọi: Nguyễn Hải Dũng\nNgày sinh: 11/11/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Liên Bảo, huyện Vụ Bản , Nam Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội chuyên trách tỉnh Nam Định, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Nam Định\nNgày vào đảng: 27/1/2000\nĐoàn ĐBQH: Nam Định\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Hải Dũng",
            "questionIndex": "Nguyễn Hải Dũng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Uyên Trang\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Uyên Trang\nNgày sinh: 31/8/1982\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Bình Đông, thành phố Gò Công , Tiền Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Giám đốc Sở Văn hóa, Thể thao và Du lịch tỉnh Tiền Giang, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Văn hóa, Thể thao và Du lịch tỉnh Tiền Giang\nNgày vào đảng: 3/2/2006\nĐoàn ĐBQH: Tiền Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Uyên Trang",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Uyên Trang, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Phú Hà\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Phú Hà\nNgày sinh: 17/3/1972\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Cương Gián, huyện Nghi Xuân , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNgày vào đảng: 8/9/2004\nĐoàn ĐBQH: Hoà Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Phú Hà",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Phú Hà, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phan Huỳnh Sơn\nTên thường gọi: Phan Huỳnh Sơn\nNgày sinh: 1/1/1963\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phong Mỹ, huyện Cao Lãnh , Đồng Tháp\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Cử nhân Luật; Cử nhân xây dựng Đảng và chính quyền Nhà nước\nNghề nghiệp, chức vụ: Hưu trí, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNơi làm việc: Văn phòng Đoàn ĐBQH tỉnh An Giang\nNgày vào đảng: 1/4/1985\nĐoàn ĐBQH: An Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phan Huỳnh Sơn",
            "questionIndex": "Phan Huỳnh Sơn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đinh Thị Phương Lan\nTên thường gọi: Đinh Thị Phương Lan\nNgày sinh: 5/6/1976\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Cor\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Trà Thủy, huyện Trà Bồng , Quảng Ngãi\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành ngoại ngữ (tiếng Anh); Tiến sĩ chuyên ngành quản lý giáo dục\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ tịch Hội đồng Dân tộc của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm đại biểu Quốc hội trẻ\nNơi làm việc: Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNgày vào đảng: 3/2/2008\nĐoàn ĐBQH: Quảng Ngãi\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV, XII, XIII, XIV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đinh Thị Phương Lan",
            "questionIndex": "Đinh Thị Phương Lan, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Thị Thu Đông\nTên thường gọi: Trần Thị Thu Đông\nNgày sinh: 24/10/1969\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã An Xuyên, thành phố Cà Mau , Cà Mau\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật học\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ tịch Liên hiệp các Hội Văn học nghệ thuật Việt Nam; Chủ tịch Hội Nghệ sĩ Nhiếp ảnh Việt Nam, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội Nghệ sĩ Nhiếp ảnh Việt Nam\nNgày vào đảng: 12/3/1997\nĐoàn ĐBQH: Bạc Liêu\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Thị Thu Đông",
            "questionIndex": "Trần Thị Thu Đông, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Minh Trang\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Minh Trang\nNgày sinh: 16/5/1979\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Lục Sĩ Thành, huyện Trà Ôn , Vĩnh Long\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành xã hội học; Cử nhân ngôn ngữ Anh, Tiến sĩ chuyên ngành văn hóa học\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Trưởng Ban Tuyên giáo Tỉnh ủy Vĩnh Long, Phó Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Vĩnh Long\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH tỉnh Vĩnh Long\nNgày vào đảng: 1/6/1998\nĐoàn ĐBQH: Vĩnh Long\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Minh Trang",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Minh Trang, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lữ Văn Hùng\nTên thường gọi: Lữ Văn Hùng\nNgày sinh: 1/1/1963\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân Thành, thành phố Ngã Bảy , Hậu Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quân sự\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban chấp hành Trung ương Đảng; Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh, Chủ tịch Hội đồng nhân dân tỉnh Bạc Liêu, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Bạc Liêu\nNgày vào đảng: 29/8/1981\nĐoàn ĐBQH: Bạc Liêu\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lữ Văn Hùng",
            "questionIndex": "Lữ Văn Hùng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Thu Hà\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Thu Hà\nNgày sinh: 4/2/1978\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tiên Lương, huyện Cẩm Khê , Phú Thọ\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học Luật (VB2), Kỹ sư quản trị doanh nghiệp Đại học Bách Khoa Hà Nội, Đại học chuyên ngành ngoại ngữ (tiếng Anh); Thạc sĩ chuyên ngành quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn chuyên trách Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Quảng Ninh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Quảng Ninh\nNgày vào đảng: 19/9/2001\nĐoàn ĐBQH: Quảng Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Thu Hà",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Thu Hà, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Hữu Hậu\nTên thường gọi: Trần Hữu Hậu\nNgày sinh: 9/10/1960\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phước Thạnh, huyện Gò Dầu , Tây Ninh\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành chế tạo máy, kế hoạch hóa, luật, chính trị\nNghề nghiệp, chức vụ: Luật sư, Phó Tổng Thư ký Hiệp hội Điều Việt Nam; Hội viên Hội Luật gia tỉnh Tây Ninh, Chủ tịch Hiệp hội Doanh nghiệp Tây Ninh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Hiệp hội Điều Việt Nam\nNgày vào đảng: 24/7/1982\nĐoàn ĐBQH: Tây Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XI, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Hữu Hậu",
            "questionIndex": "Trần Hữu Hậu, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Quốc Duyệt\nTên thường gọi: Nguyễn Quốc Duyệt\nNgày sinh: 8/4/1968\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hồng Phong, huyện Thanh Miện , Hải Dương\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành chỉ huy tham mưu Binh chủng hợp thành; đào tạo cấp chiến dịch - chiến lược\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Thành ủy, Phó Bí thư Đảng ủy, Trung tướng, Tư lệnh Bộ Tư lệnh Thủ đô Hà Nội, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Bộ Tư lệnh Thủ đô Hà Nội\nNgày vào đảng: 15/9/1987\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Quốc Duyệt",
            "questionIndex": "Nguyễn Quốc Duyệt, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Huỳnh Thị Ánh Sương\nTên thường gọi: Huỳnh Thị Ánh Sương\nNgày sinh: 16/6/1976\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phổ Nhơn, thị xã Đức Phổ , Quảng Ngãi\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành Anh văn, hành chính; Thạc sĩ quản lý công\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội chuyên trách tỉnh Quảng Ngãi, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Quảng Ngãi\nNgày vào đảng: 11/10/2001\nĐoàn ĐBQH: Quảng Ngãi\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Huỳnh Thị Ánh Sương",
            "questionIndex": "Huỳnh Thị Ánh Sương, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Bố Thị Xuân Linh\nTên thường gọi: Bố Thị Xuân Linh\nNgày sinh: 1/3/1970\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Chăm\nTôn giáo: Bà la môn\nQuê quán: Xã Phan Hiệp, huyện Bắc Bình , Bình Thuận\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành công tác tư tưởng\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam, Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Chủ tịch Ủy ban Mặt trận Tổ quốc Việt Nam tỉnh Bình Thuận; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Mặt trận Tổ quốc Việt Nam tỉnh Bình Thuận\nNgày vào đảng: 27/7/1999\nĐoàn ĐBQH: Bình Thuận\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bố Thị Xuân Linh",
            "questionIndex": "Bố Thị Xuân Linh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đỗ Đức Hiển\nTên thường gọi: Đỗ Đức Hiển\nNgày sinh: 14/9/1977\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hồng Thái, huyện Kiến Xương , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học ngoại ngữ (tiếng Anh); Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ Việt Nam - Thụy Sỹ\nNơi làm việc: Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNgày vào đảng: 27/10/2005\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đỗ Đức Hiển",
            "questionIndex": "Đỗ Đức Hiển, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Tạo\nTên thường gọi: Nguyễn Tạo\nNgày sinh: 16/6/1963\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phú Gia, huyện Phú Vang (trước đây là xã Vinh Thái) , Thừa Thiên Huế\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật kinh tế, xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước\nNghề nghiệp, chức vụ: Đại biểu Quốc hội tỉnh Lâm Đồng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội, Luật sự thuộc Đoàn Luật sư tỉnh Lâm Đồng\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Lâm Đồng\nNgày vào đảng: 30/4/1993\nĐoàn ĐBQH: Lâm Đồng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Tạo",
            "questionIndex": "Nguyễn Tạo, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Thị Ngọc Linh\nTên thường gọi: Lê Thị Ngọc Linh\nNgày sinh: 22/7/1982\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn Châu Hưng, huyện Vĩnh Lợi , Bạc Liêu\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành triết học, khai thác thủy sản, Thạc sĩ Xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Chủ tịch Hội Liên hiệp Phụ nữ tỉnh Bạc Liêu, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội Liên hiệp Phụ nữ tỉnh Bạc Liêu\nNgày vào đảng: 3/12/2010\nĐoàn ĐBQH: Bạc Liêu\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Thị Ngọc Linh",
            "questionIndex": "Lê Thị Ngọc Linh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Mai Văn Hải\nTên thường gọi: Mai Văn Hải\nNgày sinh: 23/12/1973\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nga Trung, huyện Nga Sơn , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quản lý đất đai; Tiến sĩ chuyên ngành quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn ĐBQH chuyên trách tỉnh Thanh Hóa, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH tỉnh Thanh Hóa\nNgày vào đảng: 28/2/2000\nĐoàn ĐBQH: Thanh Hoá\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Mai Văn Hải",
            "questionIndex": "Mai Văn Hải, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Trần Phượng Trân\nTên thường gọi: Nguyễn Trần Phượng Trân\nNgày sinh: 28/1/1976\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường 8, thành phố Đà Lạt , Lâm Đồng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành xã hội học, tư tưởng Hồ Chí Minh; Thạc sĩ chuyên ngành xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước\nNghề nghiệp, chức vụ: Thành ủy viên, Phó Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội chuyên trách khóa XV Thành phố Hồ Chí Minh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH Thành phố Hồ Chí Minh\nNgày vào đảng: 8/12/2003\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Trần Phượng Trân",
            "questionIndex": "Nguyễn Trần Phượng Trân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Dương Văn Thăng\nTên thường gọi: Dương Văn Thăng\nNgày sinh: 8/3/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đỗ Động, huyện Thanh Oai , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành ngoại ngữ; Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Đảng ủy cơ quan Tòa án quân sự Trung ương, Thiếu tướng, Phó Chánh án Tòa án nhân dân tối cao, Chánh án Tòa án quân sự Trung ương; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNơi làm việc: Tòa án quân sự Trung ương\nNgày vào đảng: 9/7/1992\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Dương Văn Thăng",
            "questionIndex": "Dương Văn Thăng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Cầm Thị Mẫn\nTên thường gọi: Cầm Thị Mẫn\nNgày sinh: 12/11/1970\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Thái\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Vạn Xuân, huyện Thường Xuân , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm ngữ văn\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Đảng ủy Văn phòng Đoàn đại biểu Quốc hội và Hội đồng nhân dân tỉnh Thanh Hóa, Đại biểu Quốc hội chuyên trách thuộc Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Thanh Hóa; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Thanh Hóa\nNgày vào đảng: 30/10/1999\nĐoàn ĐBQH: Thanh Hoá\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Cầm Thị Mẫn",
            "questionIndex": "Cầm Thị Mẫn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Thị Hoa Ry\nTên thường gọi: Trần Thị Hoa Ry\nNgày sinh: 11/4/1976\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Khơme\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hưng Hội, huyện Vĩnh Lợi , Bạc Liêu\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật; Thạc sĩ chuyên ngành xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Quốc hội nhiệm kỳ 2020-2025, Phó Chủ tịch Hội đồng Dân tộc của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam- Campuchia\nNơi làm việc: Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNgày vào đảng: 3/3/2005\nĐoàn ĐBQH: Bạc Liêu\nĐại biểu Quốc hội khoá: X, XI, XII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Thị Hoa Ry",
            "questionIndex": "Trần Thị Hoa Ry, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Hoàng Bảo Trân\nTên thường gọi: Nguyễn Hoàng Bảo Trân\nNgày sinh: 22/6/1975\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Bình Hòa, huyện Vĩnh Cửu , Đồng Nai\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành xã hội học\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Đảng ủy, Phó Chủ tịch Liên đoàn Lao động tỉnh Bình Dương, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Liên đoàn Lao động tỉnh Bình Dương\nNgày vào đảng: 3/6/2005\nĐoàn ĐBQH: Bình Dương\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Hoàng Bảo Trân",
            "questionIndex": "Nguyễn Hoàng Bảo Trân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hà Hồng Hạnh\nTên thường gọi: Hà Hồng Hạnh\nNgày sinh: 18/11/1976\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Vĩnh Hiệp, thành phố Nha Trang , Khánh Hoà\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Kỹ sư Kinh tế thủy sản\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội, Chủ tịch Hội Nông dân tỉnh Khánh Hòa\nNơi làm việc: Hội Nông dân tỉnh Khánh Hòa\nNgày vào đảng: 28/3/2006\nĐoàn ĐBQH: Khánh Hoà\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hà Hồng Hạnh",
            "questionIndex": "Hà Hồng Hạnh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Nam Tiến\nTên thường gọi: Phạm Nam Tiến\nNgày sinh: 1/11/1968\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Khánh Mậu, huyện Yên Khánh , Ninh Bình\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành báo chí, chính trị; Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Niu Dilân\nNơi làm việc: Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNgày vào đảng: 26/11/2010\nĐoàn ĐBQH: Đắk Nông\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Nam Tiến",
            "questionIndex": "Phạm Nam Tiến, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lâm Văn Mẫn\nTên thường gọi: Lâm Văn Mẫn\nNgày sinh: 10/12/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Khơme\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phú Tâm, huyện Châu Thành , Sóc Trăng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tài chính, luật; Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh uỷ, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Sóc Trăng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh uỷ Sóc Trăng\nNgày vào đảng: 17/4/1998\nĐoàn ĐBQH: Sóc Trăng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lâm Văn Mẫn",
            "questionIndex": "Lâm Văn Mẫn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hoàng Đức Thắng\nTên thường gọi: Hoàng Đức Thắng\nNgày sinh: 12/11/1964\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Vĩnh Lâm, huyện Vĩnh Linh , Quảng Trị\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quản trị kinh doanh, chính trị\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Trưởng Đoàn chuyên trách phụ trách Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Quảng Trị, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Quảng Trị\nNgày vào đảng: 13/9/1983\nĐoàn ĐBQH: Quảng Trị\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hoàng Đức Thắng",
            "questionIndex": "Hoàng Đức Thắng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Ngọc Hải\nTên thường gọi: Lê Ngọc Hải\nNgày sinh: 7/2/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Quế Phú, huyện Quế Sơn , Quảng Nam\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quân sự\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quân khu 5, Phó Bí thư Đảng ủy Bộ Tham mưu Quân khu 5; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Quân khu 5\nNgày vào đảng: 25/5/1992\nĐoàn ĐBQH: Đắk Lắk\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Ngọc Hải",
            "questionIndex": "Lê Ngọc Hải, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Kim Thúy\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Kim Thúy\nNgày sinh: 11/9/1967\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Bình Quý, huyện Thăng Bình , Quảng Nam\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm nghị sĩ Việt Nam - Mêxicô\nNơi làm việc: Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNgày vào đảng: 27/2/1998\nĐoàn ĐBQH: TP Đà Nẵng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XII, XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Kim Thúy",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Kim Thúy, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Võ Văn Hội\nTên thường gọi: Võ Văn Hội\nNgày sinh: 25/4/1971\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Lương Hòa, huyện Giồng Trôm , Bến Tre\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quân sự\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Đại tá, Chỉ huy trưởng Bộ chỉ huy quân sự tỉnh Bến Tre, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Bộ chỉ huy quân sự tỉnh Bến Tre\nNgày vào đảng: 19/8/1993\nĐoàn ĐBQH: Bến Tre\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Võ Văn Hội",
            "questionIndex": "Võ Văn Hội, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Hữu Đàn\nTên thường gọi: Nguyễn Hữu Đàn\nNgày sinh: 28/5/1974\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Trung Nam, huyện Vĩnh Linh , Quảng Trị\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành chỉ huy tham mưu binh chủng hợp thành\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Đại tá, Chỉ huy trưởng Bộ Chỉ huy Quân sự tỉnh Quảng Trị; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Bộ Chỉ huy Quân sự tỉnh Quảng Trị\nNgày vào đảng: 28/9/1996\nĐoàn ĐBQH: Quảng Trị\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Hữu Đàn",
            "questionIndex": "Nguyễn Hữu Đàn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phan Thị Nguyệt Thu\nTên thường gọi: Phan Thị Nguyệt Thu\nNgày sinh: 29/9/1974\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đan Trường, huyện Nghi Xuân , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật, Thạc sĩ chuyên ngành luật hình sự và tố tụng hình sự\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên; Bí thư Ban Cán sự đảng, Bí thư Đảng ủy, Thẩm phán cao cấp, Chánh án Tòa án nhân dân tỉnh Hà Tĩnh; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNơi làm việc: Tòa án nhân dân tỉnh Hà Tĩnh\nNgày vào đảng: 3/7/1999\nĐoàn ĐBQH: Hà Tĩnh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phan Thị Nguyệt Thu",
            "questionIndex": "Phan Thị Nguyệt Thu, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Khang Thị Mào\nTên thường gọi: Khang Thị Mào\nNgày sinh: 5/9/1986\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Mông\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã La Pán Tẩn, huyện Mù Cang Chải , Yên Bái\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm sinh - hóa\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Huyện, Chủ tịch Hội Liên hiệp phụ nữ huyện Mù Cang Chải, tỉnh Yên Bái; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội Liên hiệp phụ nữ huyện Mù Cang Chải, tỉnh Yên Bái\nNgày vào đảng: 5/11/2014\nĐoàn ĐBQH: Yên Bái\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Khang Thị Mào",
            "questionIndex": "Khang Thị Mào, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Tất Hiếu\nTên thường gọi: Lê Tất Hiếu\nNgày sinh: 1/8/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Vũ Di, huyện Vĩnh Tường , Vĩnh Phúc\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội, Kiểm sát viên cao cấp, Tỉnh ủy viên, Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tỉnh Vĩnh Phúc\nNơi làm việc: Viện kiểm sát nhân dân tỉnh Vĩnh Phúc\nNgày vào đảng: 30/10/1992\nĐoàn ĐBQH: Vĩnh Phúc\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Tất Hiếu",
            "questionIndex": "Lê Tất Hiếu, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phan Đức Hiếu\nTên thường gọi: Phan Đức Hiếu\nNgày sinh: 19/5/1974\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Vũ Di, huyện Vĩnh Tường , Vĩnh Phúc\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNgày vào đảng: 31/12/2005\nĐoàn ĐBQH: Thái Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phan Đức Hiếu",
            "questionIndex": "Phan Đức Hiếu, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hồ Thị Minh\nTên thường gọi: Hồ Thị Minh\nNgày sinh: 23/9/1976\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Bru Vân Kiều\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Ba Nang, huyện Đakrông , Quảng Trị\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật; Đại học Sư phạm Văn, Thạc sĩ chuyên ngành giáo dục học\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Trưởng Ban Dân tộc tỉnh Quảng Trị, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Ban Dân tộc tỉnh Quảng Trị\nNgày vào đảng: 6/6/2006\nĐoàn ĐBQH: Quảng Trị\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hồ Thị Minh",
            "questionIndex": "Hồ Thị Minh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Khánh Thu\nTên thường gọi: Trần Khánh Thu\nNgày sinh: 26/11/1982\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đông Dương, huyện Đông Hưng , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành y đa khoa, ngoại ngữ; Tiến sĩ chuyên ngành y học\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng ủy Sở Y tế, Trưởng phòng Kế hoạch tài chính, Sở Y tế tỉnh Thái Bình, Ủy viên Ban Chấp hành Hội Thầy thuốc trẻ Việt Nam, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Y tế tỉnh Thái Bình\nNgày vào đảng: 25/5/2005\nĐoàn ĐBQH: Thái Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Khánh Thu",
            "questionIndex": "Trần Khánh Thu, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Văn Thức\nTên thường gọi: Trần Văn Thức\nNgày sinh: 20/12/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hoằng Quỳ, huyện Hoằng Hóa , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm lịch sử; Tiến sĩ chuyên ngành sử học\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Ủy viên Ủy ban nhân dân, Bí thư Đảng ủy, Giám đốc Sở Giáo dục và Đào tạo tỉnh Thanh Hóa, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Giáo dục và Đào tạo tỉnh Thanh Hóa\nNgày vào đảng: 21/10/1992\nĐoàn ĐBQH: Thanh Hoá\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Văn Thức",
            "questionIndex": "Trần Văn Thức, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Mai Thị Phương Hoa\nTên thường gọi: Mai Thị Phương Hoa\nNgày sinh: 25/11/1971\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Liêm Hải, huyện Trực Ninh , Nam Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Quốc hội nhiệm kỳ 2020 - 2025, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNgày vào đảng: 4/12/1999\nĐoàn ĐBQH: Nam Định\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Mai Thị Phương Hoa",
            "questionIndex": "Mai Thị Phương Hoa, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Văn Hiệu\nTên thường gọi: Lê Văn Hiệu\nNgày sinh: 2/8/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đồng Lạc, huyện Nam Sách , Hải Dương\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý khoa học và công nghệ, quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy Hải Dương, Chủ tịch Hội đồng nhân dân tỉnh,Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Hải Dương, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Hải Dương\nNgày vào đảng: 13/9/1997\nĐoàn ĐBQH: Hải Dương\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Văn Hiệu",
            "questionIndex": "Lê Văn Hiệu, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Văn Hòa\nTên thường gọi: Phạm Văn Hòa\nNgày sinh: 2/10/1962\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Tân Quy Đông, thành phố Sa Đéc , Đồng Tháp\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quản trị kinh doanh, hành chính; Thạc sĩ chuyên ngành khoa học giáo dục\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Phó Chủ tịch Hội Luật gia tỉnh Đồng Tháp\nNơi làm việc: Hội Luật gia tỉnh Đồng Tháp\nNgày vào đảng: 10/9/1982\nĐoàn ĐBQH: Đồng Tháp\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Văn Hòa",
            "questionIndex": "Phạm Văn Hòa, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lại Văn Hoàn\nTên thường gọi: Lại Văn Hoàn\nNgày sinh: 8/1/1974\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân Hòa, huyện Vũ Thư , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành đường bộ, kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Ủy viên Ban cán sự Đảng Ủy ban nhân dân tỉnh, Phó Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh Thái Bình, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban nhân dân tỉnh Thái Bình\nNgày vào đảng: 30/1/1997\nĐoàn ĐBQH: Thái Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lại Văn Hoàn",
            "questionIndex": "Lại Văn Hoàn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Tri Thức\nTên thường gọi: Nguyễn Tri Thức\nNgày sinh: 16/9/1973\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Cát Tân, huyện Phù Cát , Bình Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học ngoại ngữ (tiếng Anh), bác sĩ chuyên khoa II; Tiến sĩ chuyên ngành nội khoa\nNghề nghiệp, chức vụ: Thứ trưởng Bộ Y tế, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Bộ Y tế\nNgày vào đảng: 17/1/2006\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Tri Thức",
            "questionIndex": "Nguyễn Tri Thức, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Tô Ái Vang\nTên thường gọi: Tô Ái Vang\nNgày sinh: 29/5/1975\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Hoa\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn Hưng Lợi, huyện Thạnh Trị , Sóc Trăng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm ngữ văn; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý giáo dục\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng đoàn chuyên trách Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Sóc Trăng, Ủy viên Ủy ban Mặt trận Tổ quốc Việt Nam tỉnh Sóc Trăng, Chủ tịch Hội hữu nghị Việt Nam - Trung Quốc tỉnh Sóc Trăng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Sóc Trăng\nNgày vào đảng: 1/9/1997\nĐoàn ĐBQH: Sóc Trăng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Tô Ái Vang",
            "questionIndex": "Tô Ái Vang, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Chí Dũng\nTên thường gọi: Nguyễn Chí Dũng\nNgày sinh: 5/8/1960\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Mai Phụ, huyện Lộc Hà , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành giao thông; Tiến sĩ chuyên ngành quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Trung ương Đảng, Phó Thủ tướng Chính phủ, Bộ trưởng Bộ Kế hoạch và Đầu tư. \r\nThông Tin Cá Nhân:\nNơi làm việc: Văn phòng Chính phủ\nNgày vào đảng: 30/9/1987\nĐoàn ĐBQH: Quảng Trị\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\n\r\nKhen Thưởng:\r\n•\tHuân chương Lao động hạng Nhất, Nhì, Ba\r\n•\tChiến sĩ thi đua toàn quốc năm: 2014, 2020\r\n•\tBằng khen Thủ tướng Chính phủ\r\nChức Vụ Và Sự Nghiệp:\r\n•\tỦy viên Trung ương Đảng khóa XI, XII, XIII\r\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XIV, XV\r\n•\tPhó Thủ tướng Chính phủ\r\n•\tBộ trưởng Bộ Kế hoạch và Đầu tư\r\nTóm Tắt Quá Trình Công Tác:\r\n•\t10/1977 - 6/1983: Học viên Trường Đại học Giao thông sắt bộ, Hà Nội\r\n•\t6/1983 - 10/1983: Chờ phân công nhiệm vụ\r\n•\t10/1983 - 12/1984: Đại đội phó Đại đội 11, Tiểu đoàn 95, Lữ đoàn 279, Bộ Tư lệnh công binh\r\n•\t12/1984 - 12/1985: Trợ lý kỹ thuật, Phòng Kỹ thuật, Lữ đoàn 279, Bộ Tư lệnh công binh\r\n•\t12/1985 - 10/1989: Chuyên viên, Bộ đội biệt phái, Vụ I, Bộ Giao thông vận tải\r\n•\t10/1989 - 7/1993: Chuyên viên Trung tâm Thẩm định dự án đầu tư nước ngoài, Ủy ban Nhà nước về Hợp tác và Đầu tư\r\n•\t7/1993 - 10/1995: Chuyên viên Vụ Quản lý Dự án đầu tư nước ngoài, Ủy ban Nhà nước về Hợp tác và Đầu tư\r\n•\t10/1995 - 9/2000: Chuyên viên Vụ Quản lý Dự án đầu tư nước ngoài, Bộ Kế hoạch và Đầu tư\r\n•\t10/2000 - 7/2003: Phó Vụ trưởng Vụ Quản lý Dự án đầu tư nước ngoài, Bộ Kế hoạch và Đầu tư\r\n•\t7/2003 - 7/2005: Phó Cục trưởng Cục Phát triển doanh nghiệp nhỏ và vừa, Bộ Kế hoạch và Đầu tư\r\n•\t7/2005 - 8/2008: Vụ trưởng Vụ Thương mại và Dịch vụ, Bộ Kế hoạch và Đầu tư\r\n•\t8/2008 - 4/2009: Thứ trưởng Bộ Kế hoạch và Đầu tư\r\n•\t4/2009 - 5/2009: Phó Bí thư Tỉnh ủy tỉnh Ninh Thuận\r\n•\t5/2009 - 9/2010: Phó Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch ủy ban nhân dân tỉnh Ninh Thuận\r\n•\t9/2010 - 6/2011: Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh Ninh Thuận\r\n•\t6/2011 - 01/2014: Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND tỉnh Ninh Thuận\r\n•\t01/2014 - 4/2016: Ủy viên Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Cán sự đảng, Thứ trưởng Bộ Kế hoạch và Đầu tư\r\n•\tTừ 4/2016 đến nay: Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Ban Cán sự đảng, Bộ trưởng Bộ Kế hoạch và Đầu tư\r\n•\t24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Đảng ủy Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025\r\n•\t18/02/2025: Quốc hội phê chuẩn bổ nhiệm giữ chức Phó Thủ tướng Chính phủ nhiệm kỳ 2021 - 2026",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Chí Dũng",
            "questionIndex": "Nguyễn Chí Dũng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Quàng Thị Nguyệt\nTên thường gọi: Quàng Thị Nguyệt\nNgày sinh: 1/11/1997\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Khơ-mú\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Mường Mươn, huyện Mường Chà , Điện Biên\nTrình độ chính trị: \nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành công tác xã hội\nNghề nghiệp, chức vụ: Chuyên viên Hội Liên hiệp Phụ nữ huyện Mường Chà, tỉnh Điện Biên; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội Liên hiệp Phụ nữ huyện Mường Chà, tỉnh Điện Biên\nNgày vào đảng: 8/3/2024\nĐoàn ĐBQH: Điện Biên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Quàng Thị Nguyệt",
            "questionIndex": "Quàng Thị Nguyệt, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Quốc Hùng\nTên thường gọi: Nguyễn Quốc Hùng\nNgày sinh: 19/4/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Cao Nhân, huyện Thủy Nguyên , TP Hải Phòng\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật, chính trị\nNghề nghiệp, chức vụ: Thiếu tướng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNgày vào đảng: 27/7/1994\nĐoàn ĐBQH: Hà Nam\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Quốc Hùng",
            "questionIndex": "Nguyễn Quốc Hùng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: K` Nhiễu\nTên thường gọi: K` Nhiễu\nNgày sinh: 13/7/1972\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Cơ-ho\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Lộc Thành, huyện Bảo Lâm , Lâm Đồng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế phát triển\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chánh Văn phòng Sở Khoa học và Công nghệ tỉnh Lâm Đồng; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Khoa học và Công nghệ tỉnh Lâm Đồng\nNgày vào đảng: 7/1/2013\nĐoàn ĐBQH: Lâm Đồng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "K` Nhiễu",
            "questionIndex": "K` Nhiễu, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Bùi Sỹ Hoàn\nTên thường gọi: Bùi Sỹ Hoàn\nNgày sinh: 8/8/1975\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Quang Trung, thành phố Hải Dương , Hải Dương\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật kinh tế, tiếng Anh; Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Đảng ủy, Giám đốc Sở Tư pháp tỉnh Hải Dương, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Tư pháp tỉnh Hải Dương\nNgày vào đảng: 8/1/2001\nĐoàn ĐBQH: Hải Dương\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bùi Sỹ Hoàn",
            "questionIndex": "Bùi Sỹ Hoàn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Tâm Hùng\nTên thường gọi: Nguyễn Tâm Hùng\nNgày sinh: 4/6/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Tam Thuận, quận Thanh Khê , TP Đà Nẵng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học quân sự\nNghề nghiệp, chức vụ: Đại tá, Nguyên Chỉ huy trưởng Bộ Chỉ huy Quân sự tỉnh Bà Rịa - Vũng Tàu, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH tỉnh Bà Rịa - Vũng Tàu\nNgày vào đảng: 24/8/1990\nĐoàn ĐBQH: Bà Rịa - Vũng Tàu\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Tâm Hùng",
            "questionIndex": "Nguyễn Tâm Hùng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lý Anh Thư\nTên thường gọi: Lý Anh Thư\nNgày sinh: 5/5/1976\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hồ Thị Kỷ, huyện Thới Bình , Cà Mau\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tin học; Thạc sĩ chuyên ngành giáo dục học\nNghề nghiệp, chức vụ: Chủ tịch Hội Liên hiệp phụ nữ tỉnh Kiên Giang, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội Liên hiệp phụ nữ tỉnh Kiên Giang\nNgày vào đảng: 13/7/2005\nĐoàn ĐBQH: Kiên Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lý Anh Thư",
            "questionIndex": "Lý Anh Thư, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hà Sỹ Huân\nTên thường gọi: Hà Sỹ Huân\nNgày sinh: 16/6/1978\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Tày\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Yên Phong, huyện Chợ Đồn , Bắc Kạn\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành lâm nghiệp\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội chuyên trách tỉnh Bắc Kạn, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Bắc Kạn\nNgày vào đảng: 20/3/2006\nĐoàn ĐBQH: Bắc Kạn\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hà Sỹ Huân",
            "questionIndex": "Hà Sỹ Huân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đặng Xuân Phong\nTên thường gọi: Đặng Xuân Phong\nNgày sinh: 8/7/1972\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tiên Lữ, huyện Lập Thạch , Vĩnh Phúc\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học Kinh tế quốc dân Hà Nội (chuyên ngành quản trị kinh doanh công nghiệp), Học viện Hành chính Nhà nước (chuyên ngành xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước); Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Vĩnh Phúc, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Vĩnh Phúc\nNgày vào đảng: 3/2/1999\nĐoàn ĐBQH: Vĩnh Phúc\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đặng Xuân Phong",
            "questionIndex": "Đặng Xuân Phong, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Vũ Xuân Hùng\nTên thường gọi: Vũ Xuân Hùng\nNgày sinh: 6/5/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Quảng Trung, huyện Quảng Xương , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành Khoa học quân sự\nNghề nghiệp, chức vụ: Thiếu tướng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNgày vào đảng: 14/1/1986\nĐoàn ĐBQH: Thanh Hoá\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vũ Xuân Hùng",
            "questionIndex": "Vũ Xuân Hùng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Hải Hưng\nTên thường gọi: Nguyễn Hải Hưng\nNgày sinh: 22/3/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hồng Quang, huyện Nam Trực , Nam Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quân sự\nNghề nghiệp, chức vụ: Trung tướng, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNgày vào đảng: 25/5/1986\nĐoàn ĐBQH: Hải Dương\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Hải Hưng",
            "questionIndex": "Nguyễn Hải Hưng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Dương Tấn Quân\nTên thường gọi: Dương Tấn Quân\nNgày sinh: 21/10/1985\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Chơ-ro\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Sông Xoài, thị xã Phú Mỹ , Bà Rịa - Vũng Tàu\nTrình độ chính trị: Trung cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học Y khoa; Thạc sỹ quản lý quản lý bệnh viện, Chuyên khoa I Nội khoa\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Giám đốc Trung tâm Y tế thị xã Phú Mỹ, tỉnh Bà Rịa - Vũng Tàu; Phó Chủ tịch Hội Thầy thuốc trẻ tỉnh Bà Rịa - Vũng Tàu; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Trung tâm Y tế thị xã Phú Mỹ, tỉnh Bà Rịa - Vũng Tàu\nNgày vào đảng: 10/10/2014\nĐoàn ĐBQH: Bà Rịa - Vũng Tàu\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Dương Tấn Quân",
            "questionIndex": "Dương Tấn Quân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lý Văn Huấn\nTên thường gọi: Lý Văn Huấn\nNgày sinh: 13/10/1971\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Cao Lan\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phú Xuyên, huyện Đại Từ , Thái Nguyên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Cán sự đảng, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng ủy, Kiểm sát viên trung cấp, Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tỉnh Thái Nguyên, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Viện kiểm sát nhân dân tỉnh Thái Nguyên\nNgày vào đảng: 3/2/2000\nĐoàn ĐBQH: Thái Nguyên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lý Văn Huấn",
            "questionIndex": "Lý Văn Huấn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Vi Đức Thọ\nTên thường gọi: Vi Đức Thọ\nNgày sinh: 22/11/1976\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Thái\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tú Nang, huyện Yên Châu , Sơn La\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế xây dựng; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý dự án xây dựng\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Ủy viên Ủy ban Trung ương MTTQ Việt Nam, Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Bí thư Đảng đoàn, Chủ tịch Ủy ban Mặt trận Tổ quốc Việt Nam tỉnh Sơn La\nNơi làm việc: Ủy ban Mặt trận Tổ quốc Việt Nam tỉnh Sơn La\nNgày vào đảng: 2/6/2006\nĐoàn ĐBQH: Sơn La\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vi Đức Thọ",
            "questionIndex": "Vi Đức Thọ, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lương Công Quyết\nTên thường gọi: Hòa thượng Thích Thanh Quyết\nNgày sinh: 15/6/1962\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Phật giáo\nQuê quán: Xã Thanh Thủy, huyện Thanh Liêm , Hà Nam\nTrình độ chính trị: \nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành ngoại ngữ (tiếng Trung); Tiến sĩ chuyên ngành phật giáo\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ tịch Hội đồng trị sự Trung ương Giáo hội phật giáo Việt Nam, Trưởng Ban Giáo dục Phật giáo Trung ương, Viện trưởng Học viện Phật giáo Việt Nam tại Hà Nội, Trưởng Ban trị sự Giáo hội phật giáo Việt Nam tỉnh Quảng Ninh; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Ban Trị sự Giáo hội Phật giáo Việt Nam tỉnh Quảng Ninh\nNgày vào đảng: Đang cập nhật\nĐoàn ĐBQH: Quảng Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lương Công Quyết",
            "questionIndex": "Lương Công Quyết, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đặng Ngọc Huy\nTên thường gọi: Đặng Ngọc Huy\nNgày sinh: 25/12/1975\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn Vân Đình, huyện Ứng Hòa , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật kinh tế; Thạc sĩ chuyên ngành luật cạnh tranh so sánh\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy Quảng Ngãi, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Quảng Ngãi, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Quảng Ngãi\nNgày vào đảng: 31/8/2004\nĐoàn ĐBQH: Quảng Ngãi\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đặng Ngọc Huy",
            "questionIndex": "Đặng Ngọc Huy, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hoàng Văn Hữu\nTên thường gọi: Hoàng Văn Hữu\nNgày sinh: 25/5/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Tày\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đàm Thủy, huyện Trùng Khánh , Cao Bằng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quân sự\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Đảng ủy Quân khu 1; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Quân khu 1\nNgày vào đảng: 5/2/1987\nĐoàn ĐBQH: Bắc Kạn\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hoàng Văn Hữu",
            "questionIndex": "Hoàng Văn Hữu, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Thị Hiền\nTên thường gọi: Trần Thị Hiền\nNgày sinh: 22/12/1974\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thụy Lôi, huyện Kim Bảng , Hà Nam\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Chi bộ, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ khối doanh nghiệp tỉnh Hà Nam; Chủ tịch Hội đồng quản trị, Giám đốc Công ty Cổ phần xây dựng và Phát triển hạ tầng kỹ thuật Hà Nam; Ủy viên Ủy ban Mặt trận Tổ quốc tỉnh Hà Nam, Phó Chủ tịch Hiệp hội Doanh nghiệp tỉnh Hà Nam, Phó Chủ tịch Thường trực Hội Nữ doanh nhân tỉnh Hà Nam, Thành viên Hội đồng Trường Đại học Công đoàn, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Công ty Cổ phần xây dựng và Phát triển hạ tầng kỹ thuật Hà Nam\nNgày vào đảng: 31/3/2009\nĐoàn ĐBQH: Hà Nam\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Thị Hiền",
            "questionIndex": "Trần Thị Hiền, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: U Huấn\nTên thường gọi: U Huấn\nNgày sinh: 22/1/1980\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Xơ-đăng\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đăk Ui, huyện Đăk Hà , Kon Tum\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ Hành chính công, Cử nhân Tài chính-Tín dụng\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng, Phó Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Kon Tum, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Kon Tum\nNgày vào đảng: 4/7/2006\nĐoàn ĐBQH: Kon Tum\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "U Huấn",
            "questionIndex": "U Huấn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Thái Văn Thành\nTên thường gọi: Thái Văn Thành\nNgày sinh: 10/1/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Vinh Tân, thành phố Vinh , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm vật lý; Tiến sĩ chuyên ngành giáo dục học\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Bí thư Đảng ủy, Giám đốc Sở Giáo dục và Đào tạo tỉnh Nghệ An, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Giáo dục và Đào tạo tỉnh Nghệ An\nNgày vào đảng: 22/11/1995\nĐoàn ĐBQH: Nghệ An\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thái Văn Thành",
            "questionIndex": "Thái Văn Thành, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Ngô Chí Cường\nTên thường gọi: Ngô Chí Cường\nNgày sinh: 11/9/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nguyệt Hóa, huyện Châu Thành , Trà Vinh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành hành chính, kinh tế chính trị\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Trà Vinh\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Trà Vinh\nNgày vào đảng: 24/5/1992\nĐoàn ĐBQH: Trà Vinh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Ngô Chí Cường",
            "questionIndex": "Ngô Chí Cường, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Triệu Quang Huy\nTên thường gọi: Triệu Quang Huy\nNgày sinh: 12/7/1973\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Nùng\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Bình Phúc, huyện Văn Quan , Lạng Sơn\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tài chính, kế toán; Thạc sĩ kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội chuyên trách tỉnh Lạng Sơn, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Lạng Sơn\nNgày vào đảng: 13/8/2004\nĐoàn ĐBQH: Lạng Sơn\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Triệu Quang Huy",
            "questionIndex": "Triệu Quang Huy, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Thị Minh Huệ\nTên thường gọi: Phạm Thị Minh Huệ\nNgày sinh: 2/3/1984\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thái Phúc, huyện Thái Thụy , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật tư pháp\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Đảng ủy Sở Tư pháp, Phó Giám đốc Sở Tư pháp tỉnh Sóc Trăng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Tư pháp tỉnh Sóc Trăng\nNgày vào đảng: 30/8/2007\nĐoàn ĐBQH: Sóc Trăng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Thị Minh Huệ",
            "questionIndex": "Phạm Thị Minh Huệ, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trương Quốc Huy\nTên thường gọi: Trương Quốc Huy\nNgày sinh: 19/6/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn Lâm, huyện Ý Yên , Nam Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế lao động; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Hà Nam, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Hà Nam\nNgày vào đảng: 3/6/1997\nĐoàn ĐBQH: Hà Nam\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trương Quốc Huy",
            "questionIndex": "Trương Quốc Huy, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Võ Thị Minh Sinh\nTên thường gọi: Võ Thị Minh Sinh\nNgày sinh: 15/12/1970\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Thổ\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nghĩa An, huyện Nghĩa Đàn , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành hạch toán - kế toán\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Bí thư Đảng đoàn, Chủ tịch Ủy ban Mặt trận Tổ quốc Việt Nam tỉnh, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Nghệ An; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Mặt trận Tổ quốc Việt Nam tỉnh Nghệ An\nNgày vào đảng: 22/12/1994\nĐoàn ĐBQH: Nghệ An\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Võ Thị Minh Sinh",
            "questionIndex": "Võ Thị Minh Sinh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lương Văn Hùng\nTên thường gọi: Lương Văn Hùng\nNgày sinh: 10/6/1976\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Quế Bình, huyện Hiệp Đức , Quảng Nam\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật hành chính, Thạc sĩ Luật Kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Cán sự đảng, Phó Chánh án Tòa án nhân dân tỉnh Quảng Ngãi, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Tòa án nhân dân tỉnh Quảng Ngãi\nNgày vào đảng: 1/8/2007\nĐoàn ĐBQH: Quảng Ngãi\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lương Văn Hùng",
            "questionIndex": "Lương Văn Hùng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Vũ Huy Khánh\nTên thường gọi: Vũ Huy Khánh\nNgày sinh: 2/7/1974\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Minh Tân, thị xã Kinh Môn , Hải Dương\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Đại tá, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNgày vào đảng: 16/12/1997\nĐoàn ĐBQH: Bình Dương\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vũ Huy Khánh",
            "questionIndex": "Vũ Huy Khánh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Huỳnh Thị Hằng Nga\nTên thường gọi: Huỳnh Thị Hằng Nga\nNgày sinh: 28/8/1982\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Khơme\nTôn giáo: Phật giáo\nQuê quán: Xã Đôn Châu, huyện Duyên Hải , Trà Vinh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành hành chính; Cử nhân Luật, Thạc sĩ chuyên ngành luật Hiến pháp và luật hành chính\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên; Bí thư Huyện ủy Càng Long, tỉnh Trà Vinh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Huyện ủy Càng Long, tỉnh Trà Vinh\nNgày vào đảng: 10/6/2004\nĐoàn ĐBQH: Trà Vinh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Huỳnh Thị Hằng Nga",
            "questionIndex": "Huỳnh Thị Hằng Nga, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đỗ Tiến Sỹ\nTên thường gọi: Đỗ Tiến Sỹ\nNgày sinh: 2/11/1965\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đình Dù, huyện Văn Lâm , Hưng Yên\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm toán học, chính trị; Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Tổng Giám đốc Đài Tiếng nói Việt Nam, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Đài Tiếng nói Việt Nam\nNgày vào đảng: 12/7/1993\nĐoàn ĐBQH: Hưng Yên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đỗ Tiến Sỹ",
            "questionIndex": "Đỗ Tiến Sỹ, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Mai Khanh\nTên thường gọi: Mai Khanh\nNgày sinh: 22/10/1975\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Gia Phong, huyện Gia Viễn , Ninh Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật kinh tế; Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Bí thư Huyện ủy Kim Sơn, tỉnh Ninh Bình, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Huyện ủy Kim Sơn, tỉnh Ninh Bình,\nNgày vào đảng: 15/8/1996\nĐoàn ĐBQH: Ninh Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Mai Khanh",
            "questionIndex": "Mai Khanh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Vi Văn Sơn\nTên thường gọi: Vi Văn Sơn\nNgày sinh: 15/9/1973\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Thái\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Môn Sơn, huyện Con Cuông , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật; Tiến sĩ chuyên ngành lý luận và lịch sử nhà nước và pháp luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Bí thư Đảng ủy Ban Dân tộc, Trưởng ban Dân tộc tỉnh Nghệ An; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Ban Dân tộc tỉnh Nghệ An\nNgày vào đảng: 25/6/1996\nĐoàn ĐBQH: Nghệ An\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vi Văn Sơn",
            "questionIndex": "Vi Văn Sơn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Lệ\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Lệ\nNgày sinh: 26/9/1967\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phước Vĩnh An, huyện Củ Chi , TP Hồ Chí Minh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành ngữ văn; Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Thành ủy; Bí thư Đảng đoàn, Chủ tịch Hội đồng nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội đồng nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh\nNgày vào đảng: 4/12/1993\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Lệ",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Lệ, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Thị Thanh Lam\nTên thường gọi: Lê Thị Thanh Lam\nNgày sinh: 30/11/1974\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hòa Bình, huyện Vĩnh Cửu , Đồng Nai\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quản trị kinh doanh; Thạc sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội chuyên trách tỉnh Hậu Giang, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Hậu Giang\nNgày vào đảng: 22/12/1998\nĐoàn ĐBQH: Hậu Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Thị Thanh Lam",
            "questionIndex": "Lê Thị Thanh Lam, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đặng Văn Lẫm\nTên thường gọi: Đặng Văn Lẫm\nNgày sinh: 18/10/1968\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đức Hòa Đông, huyện Đức Hòa , Long An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học\nNghề nghiệp, chức vụ: Thiếu tướng, Phó Tư lệnh Quân khu 7, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc khóa XV\nNơi làm việc: Quân khu 7\nNgày vào đảng: 4/2/1987\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đặng Văn Lẫm",
            "questionIndex": "Đặng Văn Lẫm, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hoàng Quốc Khánh\nTên thường gọi: Hoàng Quốc Khánh\nNgày sinh: 30/9/1974\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Giáy\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Khâm Thành, huyện Trùng Khánh , Cao Bằng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật kinh tế; Thạc sỹ Quản lý Kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn chuyên trách Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Lai Châu, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Lai Châu\nNgày vào đảng: 30/3/2006\nĐoàn ĐBQH: Lai Châu\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hoàng Quốc Khánh",
            "questionIndex": "Hoàng Quốc Khánh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Quốc Luận\nTên thường gọi: Nguyễn Quốc Luận\nNgày sinh: 29/10/1975\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Tày\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân Thịnh, huyện Văn Chấn , Yên Bái\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế đầu tư, kinh tế chính trị; Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn ĐBQH chuyên trách tỉnh Yên Bái, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH tỉnh Yên Bái\nNgày vào đảng: 27/2/2007\nĐoàn ĐBQH: Yên Bái\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Quốc Luận",
            "questionIndex": "Nguyễn Quốc Luận, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đinh Công Sỹ\nTên thường gọi: Đinh Công Sỹ\nNgày sinh: 25/11/1979\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Mường\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tường Hạ, huyện Phù Yên , Sơn La\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành ngoại ngữ; Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Phó Chủ tịch Thường trực Nhóm đại biểu Quốc hội trẻ; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Thái Lan; Phó Chủ tịch Phân ban Việt Nam trong Liên minh Nghị viện Pháp ngữ (APF)\nNơi làm việc: Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNgày vào đảng: 2/9/2005\nĐoàn ĐBQH: Sơn La\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đinh Công Sỹ",
            "questionIndex": "Đinh Công Sỹ, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Sửu\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Sửu\nNgày sinh: 9/11/1973\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Tà ôi\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã A Ngo, huyện A Lưới , Thừa Thiên Huế\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quản trị kinh doanh; Tiến sĩ chuyên ngành ngữ văn\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên; Phó Trưởng Đoàn ĐBQH chuyên trách Thành phố Huế, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH tỉnh Thừa Thiên Huế\nNgày vào đảng: 3/10/1996\nĐoàn ĐBQH: Thừa Thiên - Huế\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Sửu",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Sửu, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Bùi Văn Cường\nTên thường gọi: Bùi Văn Cường\nNgày sinh: 18/6/1965\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thăng Long, thị xã Kinh Môn , Hải Dương\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Kỹ sư Điều khiển tàu biển; Cử nhân Anh văn; Cử nhân chính trị; Thạc sĩ chuyên ngành an toàn hàng hải; Tiến sĩ Kỹ thuật Khoa học Hàng hải\nNghề nghiệp, chức vụ: Nguyên Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Ủy viên Đảng đoàn Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Tổng Thư ký Quốc hội - Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội, Chánh Văn phòng Đảng đoàn Quốc hội, Bí thư Đảng ủy cơ quan Văn phòng Quốc hội\nNơi làm việc: Đang cập nhật\nNgày vào đảng: 14/6/1992\nĐoàn ĐBQH: Hải Dương\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bùi Văn Cường",
            "questionIndex": "Bùi Văn Cường, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Bùi Mạnh Khoa\nTên thường gọi: Bùi Mạnh Khoa\nNgày sinh: 2/6/1972\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Mường\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Ngọc Trạo, huyện Thạch Thành , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNgày vào đảng: 18/1/2001\nĐoàn ĐBQH: Thanh Hoá\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bùi Mạnh Khoa",
            "questionIndex": "Bùi Mạnh Khoa, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Chu Thị Hồng Thái\nTên thường gọi: Chu Thị Hồng Thái\nNgày sinh: 21/11/1984\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Tày\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Sàn Viên, huyện Lộc Bình , Lạng Sơn\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành hành chính học\nNghề nghiệp, chức vụ: Trưởng Ban Dân chủ - Pháp luật, Ủy ban Mặt trận Tổ quốc Việt Nam tỉnh Lạng Sơn, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Mặt trận Tổ quốc Việt Nam tỉnh Lạng Sơn\nNgày vào đảng: 31/5/2011\nĐoàn ĐBQH: Lạng Sơn\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Chu Thị Hồng Thái",
            "questionIndex": "Chu Thị Hồng Thái, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lý Thị Lan\nTên thường gọi: Lý Thị Lan\nNgày sinh: 12/9/1974\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Mông\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Sĩ Hai, huyện Hà Quảng , Cao Bằng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tiếng Trung Quốc; Thạc sĩ chuyên ngành quan hệ quốc tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Hà Giang, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc khóa XV\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Hà Giang\nNgày vào đảng: 31/1/2000\nĐoàn ĐBQH: Hà Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lý Thị Lan",
            "questionIndex": "Lý Thị Lan, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Quốc Tuấn\nTên thường gọi: Trần Quốc Tuấn\nNgày sinh: 8/2/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nhơn Hưng, huyện An Nhơn , Bình Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành hóa hữu cơ; Đại học Kinh tế chuyên ngành Quản trị kinh doanh; Thạc sĩ kinh doanh và quản lý\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Trưởng Ban Tuyên giáo Tỉnh ủy Trà Vinh; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Ban Tuyên giáo Tỉnh ủy\nNgày vào đảng: 28/6/1996\nĐoàn ĐBQH: Trà Vinh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Quốc Tuấn",
            "questionIndex": "Trần Quốc Tuấn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Trường Lưu\nTên thường gọi: Lê Trường Lưu\nNgày sinh: 23/1/1963\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phú Gia, huyện Phú Vang , Thừa Thiên Huế\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kế toán, tài chính, hành chính; Thạc sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Bí thư Thành ủy, Chủ tịch Hội đồng nhân dân, Trưởng Đoàn ĐBQH Thành phố Huế, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Thành ủy Thành phố Huế\nNgày vào đảng: 11/6/1992\nĐoàn ĐBQH: Thừa Thiên - Huế\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Trường Lưu",
            "questionIndex": "Lê Trường Lưu, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Võ Mạnh Sơn\nTên thường gọi: Võ Mạnh Sơn\nNgày sinh: 13/7/1971\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Đông Vệ, thành phố Thanh Hóa , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành chính trị, sư phạm ngữ văn; Tiến sĩ chuyên ngành xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Ủy viên Đoàn Chủ tịch Tổng Liên đoàn Lao động Việt Nam, Bí thư Đảng đoàn; Bí thư Đảng ủy cơ quan; Chủ tịch Liên đoàn Lao động tỉnh Thanh Hóa, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Liên đoàn lao động tỉnh Thanh Hóa\nNgày vào đảng: 1/2/1997\nĐoàn ĐBQH: Thanh Hoá\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Võ Mạnh Sơn",
            "questionIndex": "Võ Mạnh Sơn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đinh Thị Ngọc Dung\nTên thường gọi: Đinh Thị Ngọc Dung\nNgày sinh: 26/11/1985\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Cẩm Thượng, thành phố Hải Dương , Hải Dương\nTrình độ chính trị: \nTrình độ chuyên môn: Cử nhân sư phạm công nghệ may và thời trang\nNghề nghiệp, chức vụ: Nhân viên Phòng Hòa nhập cộng đồng, Cơ sở cai nghiện ma túy tỉnh Hải Dương; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Cơ sở cai nghiện ma túy tỉnh Hải Dương\nNgày vào đảng: 3/8/2022\nĐoàn ĐBQH: Hải Dương\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đinh Thị Ngọc Dung",
            "questionIndex": "Đinh Thị Ngọc Dung, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Bùi Hoài Sơn\nTên thường gọi: Bùi Hoài Sơn\nNgày sinh: 24/10/1975\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Bản Nguyên, huyện Lâm Thao , Phú Thọ\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành xã hội học; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý di sản và nghệ thuật; Tiến sĩ chuyên ngành văn hóa\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ Việt Nam - Adécbaigian\nNơi làm việc: Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNgày vào đảng: 25/5/2001\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bùi Hoài Sơn",
            "questionIndex": "Bùi Hoài Sơn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Nhật Thành\nTên thường gọi: Lê Nhật Thành\nNgày sinh: 7/8/1975\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn Nho Quan, huyện Nho Quan , Ninh Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành điều tra tội phạm, ngoại ngữ (tiếng Anh); Tiến sĩ Luật học\nNghề nghiệp, chức vụ: Đại tá, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Hội đồng Dân tộc của Quốc hội khóa XV; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ Việt Nam - Palextin\nNơi làm việc: Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNgày vào đảng: 10/6/2002\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Nhật Thành",
            "questionIndex": "Lê Nhật Thành, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Võ Văn Kim\nTên thường gọi: Vũ Trọng Kim\nNgày sinh: 23/3/1953\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Bình Giang, huyện Thăng Bình , Quảng Nam\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật; Cao cấp thanh vận\nNghề nghiệp, chức vụ: Luật sư; Chủ tịch Hội Cựu thanh niên xung phong Việt Nam; Ủy viên Đoàn Chủ tịch Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội Cựu Thanh niên xung phong Việt Nam\nNgày vào đảng: 7/5/1972\nĐoàn ĐBQH: Nam Định\nĐại biểu Quốc hội khoá: X, XI, XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Võ Văn Kim",
            "questionIndex": "Võ Văn Kim, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hà Đức Minh\nTên thường gọi: Hà Đức Minh\nNgày sinh: 28/4/1987\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Tày\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hưng Khánh, huyện Trấn Yên , Yên Bái\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành điều tra tội phạm\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Bí thư Huyện ủy SiMaCai, tỉnh Lào Cai, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Huyện ủy SiMaCai\nNgày vào đảng: 6/3/2009\nĐoàn ĐBQH: Lào Cai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hà Đức Minh",
            "questionIndex": "Hà Đức Minh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đoàn Thị Thanh Mai\nTên thường gọi: Đoàn Thị Thanh Mai\nNgày sinh: 13/11/1971\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hải Triều, huyện Tiên Lữ , Hưng Yên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tin học; Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNgày vào đảng: 29/11/2005\nĐoàn ĐBQH: Hưng Yên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đoàn Thị Thanh Mai",
            "questionIndex": "Đoàn Thị Thanh Mai, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trình Lam Sinh\nTên thường gọi: Trình Lam Sinh\nNgày sinh: 1/1/1972\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Long An, thị xã Tân Châu , An Giang\nTrình độ chính trị: Cử nhân, Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Cử nhân Hành chính; Cử nhân Chính trị chuyên ngành Tổ chức; Thạc sĩ chuyên ngành xây dựng Đảng, xây dựng chính quyền Nhà nước\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn ĐBQH chuyên trách tỉnh An Giang, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH tỉnh An Giang\nNgày vào đảng: 20/8/1998\nĐoàn ĐBQH: An Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trình Lam Sinh",
            "questionIndex": "Trình Lam Sinh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Sùng A Lềnh\nTên thường gọi: Sùng A Lềnh\nNgày sinh: 16/8/1975\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Hmông\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Mường Hoa, thị xã Sa Pa , Lào Cai\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn ĐBQH chuyên trách tỉnh Lào Cai, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH tỉnh Lào Cai\nNgày vào đảng: 14/11/2003\nĐoàn ĐBQH: Lào Cai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Sùng A Lềnh",
            "questionIndex": "Sùng A Lềnh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Lâm Thành\nTên thường gọi: Nguyễn Lâm Thành\nNgày sinh: 7/7/1964\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Nùng\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn Bình Gia, huyện Bình Gia , Lạng Sơn\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế, chính trị; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý nhà nước; Tiến sĩ chuyên ngành quản lý hành chính công\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ tịch Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNgày vào đảng: 29/4/1988\nĐoàn ĐBQH: Thái Nguyên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Lâm Thành",
            "questionIndex": "Nguyễn Lâm Thành, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Khương Thị Mai\nTên thường gọi: Khương Thị Mai\nNgày sinh: 8/9/1966\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đồng Thịnh, huyện Nghĩa Hưng , Nam Định\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kế toán công nghiệp; Đại học chuyên ngành chính trị\nNghề nghiệp, chức vụ: Giám đốc điều hành Công ty trách nhiệm hữu hạn Nhôm Nam Sung Việt Nam; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Công ty trách nhiệm hữu hạn Nhôm Nam Sung Việt Nam\nNgày vào đảng: 19/5/1997\nĐoàn ĐBQH: Nam Định\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Khương Thị Mai",
            "questionIndex": "Khương Thị Mai, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Văn Sáu\nTên thường gọi: Trần Văn Sáu\nNgày sinh: 21/5/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Long Hưng A, huyện Lấp Vò , Đồng Tháp\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành xã hội học; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý giáo dục\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn ĐBQH chuyên trách tỉnh Đồng Tháp, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH tỉnh Đồng Tháp\nNgày vào đảng: 11/5/1989\nĐoàn ĐBQH: Đồng Tháp\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Văn Sáu",
            "questionIndex": "Trần Văn Sáu, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Thị Thanh Mai\nTên thường gọi: Phạm Thị Thanh Mai\nNgày sinh: 3/11/1975\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Cự Khê, huyện Thanh Oai , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tài chính - tín dụng, luật; Tiến sĩ chuyên ngành quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Thành ủy viên, Phó Trưởng Đoàn ĐBQH chuyên trách thành phố Hà Nội, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội; đại biểu Hội đồng nhân dân thành phố Hà Nội,\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội thành phố Hà Nội\nNgày vào đảng: 22/12/2001\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Thị Thanh Mai",
            "questionIndex": "Phạm Thị Thanh Mai, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hoàng Thị Thanh Thúy\nTên thường gọi: Hoàng Thị Thanh Thúy\nNgày sinh: 2/9/1984\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Xuân Trúc, huyện Ân Thi , Hưng Yên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm ngữ văn; Thạc sĩ chuyên ngành chính trị học\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn ĐBQH chuyên trách tỉnh Tây Ninh\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH tỉnh Tây Ninh\nNgày vào đảng: 5/7/2006\nĐoàn ĐBQH: Tây Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hoàng Thị Thanh Thúy",
            "questionIndex": "Hoàng Thị Thanh Thúy, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Giàng Páo Mỷ\nTên thường gọi: Giàng Páo Mỷ\nNgày sinh: 22/12/1963\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Mông\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nùng Nàng, huyện Tam Đường , Lai Châu\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành an ninh trinh sát\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch Hội đồng nhân dân tỉnh, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Lai Châu, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Lai Châu\nNgày vào đảng: 20/11/1998\nĐoàn ĐBQH: Lai Châu\nĐại biểu Quốc hội khoá: XII, XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Giàng Páo Mỷ",
            "questionIndex": "Giàng Páo Mỷ, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hoàng Văn Liên\nTên thường gọi: Hoàng Văn Liên\nNgày sinh: 19/8/1965\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tiến Lộc, huyện Hậu Lộc , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học pháp lý Hà Nội chuyên ngành đào tạo cán bộ Tòa án; Thạc sĩ chuyên ngành Luật kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNgày vào đảng: 30/6/1984\nĐoàn ĐBQH: Long An\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hoàng Văn Liên",
            "questionIndex": "Hoàng Văn Liên, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Công Long\nTên thường gọi: Nguyễn Công Long\nNgày sinh: 5/4/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Yên Thạch, huyện Sông Lô , Vĩnh Phúc\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Brazil\nNơi làm việc: Ủy ban Tư pháp và Tư pháp của Quốc hội\nNgày vào đảng: 6/4/2001\nĐoàn ĐBQH: Đồng Nai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Công Long",
            "questionIndex": "Nguyễn Công Long, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Ma Thị Thúy\nTên thường gọi: Ma Thị Thúy\nNgày sinh: 3/10/1978\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Tày\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hà Lang, huyện Chiêm Hóa , Tuyên quang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành trồng trọt; Thạc sĩ chuyên ngành khoa học cây trồng\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Bí thư Chi bộ, Phó Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội chuyên trách tỉnh Tuyên Quang, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Tuyên Quang\nNgày vào đảng: 2/9/2005\nĐoàn ĐBQH: Tuyên Quang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Ma Thị Thúy",
            "questionIndex": "Ma Thị Thúy, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Vũ Thị Lưu Mai\nTên thường gọi: Vũ Thị Lưu Mai\nNgày sinh: 22/8/1972\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Gia Khánh, huyện Gia Lộc , Hải Dương\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội, Chủ tịch Nhóm nghị sĩ Việt Nam - Thụy Sỹ\nNơi làm việc: Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNgày vào đảng: 3/12/2003\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vũ Thị Lưu Mai",
            "questionIndex": "Vũ Thị Lưu Mai, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Tiến Nam\nTên thường gọi: Nguyễn Tiến Nam\nNgày sinh: 26/10/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Cẩm Dương, huyện Cẩm Xuyên , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành cảnh sát kinh tế; Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Thiếu tướng, Viện trưởng Viện Khoa học hình sự, Bộ Công an, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Viện Khoa học hình sự, Bộ Công an,\nNgày vào đảng: 30/8/1991\nĐoàn ĐBQH: Quảng Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Tiến Nam",
            "questionIndex": "Nguyễn Tiến Nam, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Điểu Huỳnh Sang\nTên thường gọi: Điểu Huỳnh Sang\nNgày sinh: 25/12/1980\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Xtiêng\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã An Khương, huyện Hớn Quản , Bình Phước\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành văn hóa học\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội chuyên trách phụ trách tỉnh Bình Phước, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Bình Phước\nNgày vào đảng: 2/9/2010\nĐoàn ĐBQH: Bình Phước\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Điểu Huỳnh Sang",
            "questionIndex": "Điểu Huỳnh Sang, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Triệu Thế Hùng\nTên thường gọi: Triệu Thế Hùng\nNgày sinh: 14/8/1971\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân Triều, huyện Thanh Trì , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm văn hóa nghệ thuật, Tiến sĩ chuyên ngành văn hóa học\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNgày vào đảng: 24/12/2006\nĐoàn ĐBQH: Hải Dương\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Triệu Thế Hùng",
            "questionIndex": "Triệu Thế Hùng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Vũ Ngọc Long\nTên thường gọi: Vũ Ngọc Long\nNgày sinh: 23/8/1971\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Xuân Thiên, huyện Thọ Xuân , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành Luật, Đại học chuyên ngành hành chính; Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội,Tỉnh ủy viên, Giám đốc Sở Công thương tỉnh Bình Phước\nNơi làm việc: Sở Công thương tỉnh Bình Phước\nNgày vào đảng: 5/11/2001\nĐoàn ĐBQH: Bình Phước\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vũ Ngọc Long",
            "questionIndex": "Vũ Ngọc Long, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Chamaléa Thị Thủy\nTên thường gọi: Chamaléa Thị Thủy\nNgày sinh: 20/4/1983\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Ra-glai\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phước Chiến, huyện Thuận Bắc , Ninh Thuận\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm khoa học lịch sử; Thạc sĩ triết học chuyên ngành tôn giáo học\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Trưởng Ban Dân vận Tỉnh ủy Ninh Thuận; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Ban Dân vận Tỉnh ủy Ninh Thuận\nNgày vào đảng: 18/7/2008\nĐoàn ĐBQH: Ninh Thuận\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Chamaléa Thị Thủy",
            "questionIndex": "Chamaléa Thị Thủy, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Văn Riễn\nTên thường gọi: Linh mục Nguyễn Văn Riễn\nNgày sinh: 20/12/1955\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Công giáo\nQuê quán: Xã An Tràng, huyện Quỳnh Phụ , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Đang cập nhật\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành thần học\nNghề nghiệp, chức vụ: Linh mục, Chánh xứ Giáo xứ Thánh Giuse, giáo phận Phú Cường; Phó Chủ tịch kiêm Tổng Thư ký Ủy ban Đoàn kết Công giáo Việt Nam; Chủ tịch Ủy ban Đoàn kết Công giáo Việt Nam tỉnh Bình Dương; Ủy viên Ủy ban Mặt trận Tổ quốc Việt Nam tỉnh Bình Dương, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Nhà thờ Thánh Giuse, khu phố 5, phường Hòa Phú, thành phố Thủ Dầu Một, tỉnh Bình Dương\nNgày vào đảng: Đang cập nhật\nĐoàn ĐBQH: Bình Dương\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Văn Riễn",
            "questionIndex": "Nguyễn Văn Riễn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đôn Tuấn Phong\nTên thường gọi: Đôn Tuấn Phong\nNgày sinh: 27/7/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phượng Cách, huyện Quốc Oai , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành ngoại ngữ (tiếng Anh); Thạc sĩ chuyên ngành quy hoạch phát triển; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNgày vào đảng: 20/9/1996\nĐoàn ĐBQH: An Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đôn Tuấn Phong",
            "questionIndex": "Đôn Tuấn Phong, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Y Vinh Tơr\nTên thường gọi: Y Vinh Tơr\nNgày sinh: 16/8/1976\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Mnông\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đắk Liêng, huyện Lắk , Đắk Lắk\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành lâm sinh; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý công\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Thứ trưởng, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Dân tộc, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Dân tộc\nNgày vào đảng: 22/3/2004\nĐoàn ĐBQH: Đắk Lắk\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Y Vinh Tơr",
            "questionIndex": "Y Vinh Tơr, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Việt Nga\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Việt Nga\nNgày sinh: 29/9/1976\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Chi Lăng Nam, huyện Thanh Miện , Hải Dương\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm ngữ văn; Tiến sĩ chuyên ngành lý luận văn học\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng đoàn chuyên trách Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Hải Dương, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Hải Dương\nNgày vào đảng: 25/5/2004\nĐoàn ĐBQH: Hải Dương\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Việt Nga",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Việt Nga, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Thị Quỳnh\nTên thường gọi: Trần Thị Quỳnh\nNgày sinh: 23/1/1993\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Công giáo\nQuê quán: Phường Lộc Hòa, thành phố Nam Định , Nam Định\nTrình độ chính trị: Sơ cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm lịch sử\nNghề nghiệp, chức vụ: Giáo viên, Bí thư Đoàn trường Trường Trung học phổ thông Nguyễn Khuyến, thành phố Nam Định, tỉnh Nam Định, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Trường Trung học phổ thông Nguyễn Khuyến, thành phố Nam Định, tỉnh Nam Định\nNgày vào đảng: 20/10/2023\nĐoàn ĐBQH: Nam Định\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Thị Quỳnh",
            "questionIndex": "Trần Thị Quỳnh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Dương Khắc Mai\nTên thường gọi: Dương Khắc Mai\nNgày sinh: 9/6/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Thiệu Dương, thành phố Thanh Hóa , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật, kinh tế; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý công\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội chuyên trách tỉnh Đắk Nông, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn Đại biểu Quốc hội tỉnh Đắk Nông\nNgày vào đảng: 30/10/1987\nĐoàn ĐBQH: Đắk Nông\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Dương Khắc Mai",
            "questionIndex": "Dương Khắc Mai, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Thị Thu Phước\nTên thường gọi: Trần Thị Thu Phước\nNgày sinh: 20/10/1976\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Xơ-đăng\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phước Sơn, huyện Tuy Phước , Bình Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành cảnh sát; Thạc sĩ luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Thượng tá, Phó Bí thư Đảng ủy, Phó Giám đốc Công an tỉnh Kon Tum, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội khóa XV\nNơi làm việc: Công an tỉnh Kon Tum\nNgày vào đảng: 17/8/1998\nĐoàn ĐBQH: Kon Tum\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Thị Thu Phước",
            "questionIndex": "Trần Thị Thu Phước, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Nhật Minh\nTên thường gọi: Trần Nhật Minh\nNgày sinh: 9/4/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đào Xá, huyện Thanh Thủy , Phú Thọ\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Đại biểu Quốc hội chuyên trách tỉnh Nghệ An, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Nghệ An\nNgày vào đảng: 25/3/1997\nĐoàn ĐBQH: Nghệ An\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Nhật Minh",
            "questionIndex": "Trần Nhật Minh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Ngọc Sơn\nTên thường gọi: Nguyễn Ngọc Sơn\nNgày sinh: 25/5/1975\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đại Đức, huyện Kim Thành , Hải Dương\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật, kế toán; Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh; Tiến sĩ chuyên ngành quản lý xây dựng\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội khóa XV\nNơi làm việc: Ủy ban Khoa học, Công nghệ, Môi trường của Quốc hội\nNgày vào đảng: 19/5/2002\nĐoàn ĐBQH: Hải Dương\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Ngọc Sơn",
            "questionIndex": "Nguyễn Ngọc Sơn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đinh Ngọc Quý\nTên thường gọi: Đinh Ngọc Quý\nNgày sinh: 20/2/1973\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tiên Sơn, thị xã Duy Tiên , Hà Nam\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Niudilân\nNơi làm việc: Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNgày vào đảng: 15/6/2004\nĐoàn ĐBQH: Gia Lai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đinh Ngọc Quý",
            "questionIndex": "Đinh Ngọc Quý, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Thổ Út\nTên thường gọi: Thổ Út\nNgày sinh: 26/4/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Chơ-ro\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Bảo Vinh, thành phố Long Khánh , Đồng Nai\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế nông lâm, triết học\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Trưởng Ban Dân tộc tỉnh Đồng Nai; Ủy viên Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Ban Dân tộc tỉnh Đồng Nai\nNgày vào đảng: 4/2/2002\nĐoàn ĐBQH: Đồng Nai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thổ Út",
            "questionIndex": "Thổ Út, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Văn Mạnh\nTên thường gọi: Nguyễn Văn Mạnh\nNgày sinh: 15/4/1978\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Liên Mạc, huyện Mê Linh , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học sư phạm chuyên ngành lịch sử; Thạc sĩ chuyên ngành hành chính công\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên; Phó Trưởng Đoàn ĐBQH chuyên trách tỉnh Vĩnh Phúc, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH tỉnh Vĩnh Phúc\nNgày vào đảng: 18/7/2003\nĐoàn ĐBQH: Vĩnh Phúc\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Văn Mạnh",
            "questionIndex": "Nguyễn Văn Mạnh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Vũ Hải Quân\nTên thường gọi: Vũ Hải Quân\nNgày sinh: 1/8/1974\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Gia Minh, huyện Gia Viễn , Ninh Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Phó Giáo sư, Tiến sĩ chuyên ngành công nghệ thông tin\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Bí thư Đảng ủy, Giám đốc Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh\nNgày vào đảng: 25/4/2012\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vũ Hải Quân",
            "questionIndex": "Vũ Hải Quân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trương Trọng Nghĩa\nTên thường gọi: Trương Trọng Nghĩa\nNgày sinh: 28/2/1953\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Mỹ Luông, huyện Chợ Mới , An Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Liên đoàn Luật sư Việt Nam; Bí thư Đảng ủy, Phó Bí thư Đảng đoàn, Phó Chủ nhiệm Đoàn Luật sư thành phố Hồ Chí Minh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Công ty Luật TNHH YKVN; Đoàn Luật sư Thành phố Hồ Chí Minh\nNgày vào đảng: 29/12/1989\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trương Trọng Nghĩa",
            "questionIndex": "Trương Trọng Nghĩa, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đinh Ngọc Minh\nTên thường gọi: Đinh Ngọc Minh\nNgày sinh: 3/5/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Khánh An, huyện Yên Khánh , Ninh Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành lâm nghiệp; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý công\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội, Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Adécbaigian\nNơi làm việc: Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNgày vào đảng: 19/5/1998\nĐoàn ĐBQH: Cà Mau\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đinh Ngọc Minh",
            "questionIndex": "Đinh Ngọc Minh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nàng Xô Vi\nTên thường gọi: Nàng Xô Vi\nNgày sinh: 11/2/1996\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Brâu\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Pờ Y, huyện Ngọc Hồi , Kon Tum\nTrình độ chính trị: \nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm địa lý\nNghề nghiệp, chức vụ: Giáo viên Trường phổ thông dân tộc nội trú tỉnh Kon Tum; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Trường phổ thông dân tộc nội trú tỉnh Kon Tum\nNgày vào đảng: null\nĐoàn ĐBQH: Kon Tum\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nàng Xô Vi",
            "questionIndex": "Nàng Xô Vi, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Mai Thoa\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Mai Thoa\nNgày sinh: 5/7/1974\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đoàn Thượng, huyện Gia Lộc , Hải Dương\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật; Tiến sĩ chuyên ngành quản lý công\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNgày vào đảng: 28/12/2001\nĐoàn ĐBQH: Hải Dương\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Mai Thoa",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Mai Thoa, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Sỹ Quang\nTên thường gọi: Nguyễn Sỹ Quang\nNgày sinh: 1/2/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thanh Lương, huyện Thanh Chương , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành an ninh điều tra; Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Thiếu tướng, Cục trưởng Cục An ninh đối ngoại, Bộ Công an, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Cục An ninh đối ngoại, Bộ Công an\nNgày vào đảng: 30/12/1993\nĐoàn ĐBQH: Đồng Nai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Sỹ Quang",
            "questionIndex": "Nguyễn Sỹ Quang, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Quang Minh\nTên thường gọi: Trần Quang Minh\nNgày sinh: 25/11/1976\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Quảng Phương, huyện Quảng Trạch , Quảng Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tiếng Nga - Anh, quản trị kinh doanh; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Huyện ủy Quảng Ninh, tỉnh Quảng Bình; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Huyện ủy Quảng Ninh, tỉnh Quảng Bình\nNgày vào đảng: 24/5/2004\nĐoàn ĐBQH: Quảng Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Quang Minh",
            "questionIndex": "Trần Quang Minh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Cao Thị Xuân\nTên thường gọi: Cao Thị Xuân\nNgày sinh: 18/9/1969\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Mường\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thiết Ống, huyện Bá Thước , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật, chính trị; Thạc sĩ chuyên ngành xây dựng Đảng\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ tịch Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNgày vào đảng: 11/12/1991\nĐoàn ĐBQH: Thanh Hoá\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Cao Thị Xuân",
            "questionIndex": "Cao Thị Xuân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Trường Sơn\nTên thường gọi: Phạm Trường Sơn\nNgày sinh: 27/12/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn Đức Thọ, huyện Đức Thọ , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quân sự\nNghề nghiệp, chức vụ: Trung tướng, Phó Tổng Tham mưu trưởng Quân đội nhân dân Việt Nam, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội khóa XV\nNơi làm việc: Bộ Quốc phòng\nNgày vào đảng: 23/8/1991\nĐoàn ĐBQH: Thừa Thiên - Huế\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Trường Sơn",
            "questionIndex": "Phạm Trường Sơn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đặng Bích Ngọc\nTên thường gọi: Đặng Bích Ngọc\nNgày sinh: 29/9/1980\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Mường\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Gia Xuân, huyện Gia Viễn , Ninh Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật kinh tế và luật quốc tế; Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn chuyên trách phụ trách Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Hòa Bình, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Hòa Bình\nNgày vào đảng: 19/5/2011\nĐoàn ĐBQH: Hoà Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đặng Bích Ngọc",
            "questionIndex": "Đặng Bích Ngọc, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Quân\nTên thường gọi: Lê Quân\nNgày sinh: 13/8/1974\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Bình Hải, huyện Bình Sơn , Quảng Ngãi\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quản trị doanh nghiệp; Thạc sĩ quản trị kinh doanh; Tiến sĩ chuyên ngành khoa học quản lý\nNghề nghiệp, chức vụ: Giám đốc Đại học Quốc gia Hà Nội, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Đại học Quốc gia Hà Nội\nNgày vào đảng: 19/10/2004\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Quân",
            "questionIndex": "Lê Quân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Vũ Đại Thắng\nTên thường gọi: Vũ Đại Thắng\nNgày sinh: 4/10/1975\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phù Đổng, huyện Gia Lâm , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế đối ngoại, luật, ngoại ngữ (tiếng Anh); Thạc sĩ chuyên ngành quan hệ quốc tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy Quảng Ninh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội khóa XV\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Quảng Ninh\nNgày vào đảng: 26/5/2005\nĐoàn ĐBQH: Quảng Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vũ Đại Thắng",
            "questionIndex": "Vũ Đại Thắng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Minh Nam\nTên thường gọi: Lê Minh Nam\nNgày sinh: 28/2/1975\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Xuân Lộc, huyện Hậu Lộc , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tài chính kế toán; Tiến sĩ chuyên ngành quản lý công\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội, Ủy viên Hội đồng Khoa học Kiểm toán nhà nước, Hội viên Hội Nhà báo Việt Nam, Phó Chủ tịch Nhóm nghị sỹ Việt Nam -Bungary\nNơi làm việc: Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNgày vào đảng: 2/10/2001\nĐoàn ĐBQH: Hậu Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Minh Nam",
            "questionIndex": "Lê Minh Nam, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Thị Thanh Xuân\nTên thường gọi: Lê Thị Thanh Xuân\nNgày sinh: 15/12/1977\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Mnông\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đạ M'Rong, huyện Đam Rông , Lâm Đồng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm ngữ văn, Thạc sĩ Văn hóa, Tiến sĩ chuyên ngành văn hóa dân gian\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Giám đốc Sở Giáo dục và Đào tạo tỉnh Đắk Lắk, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Giáo dục và Đào tạo tỉnh Đắk Lắk\nNgày vào đảng: 3/8/2007\nĐoàn ĐBQH: Đắk Lắk\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Thị Thanh Xuân",
            "questionIndex": "Lê Thị Thanh Xuân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Dương Bình Phú\nTên thường gọi: Dương Bình Phú\nNgày sinh: 25/8/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Hòa Hiệp Trung, thị xã Đông Hòa , Phú Yên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý khoa học và công nghệ\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Bí thư Đảng ủy, Giám đốc Sở Khoa học và Công nghệ tỉnh Phú Yên; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Khoa học và Công nghệ tỉnh Phú Yên\nNgày vào đảng: 28/1/2003\nĐoàn ĐBQH: Phú Yên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Dương Bình Phú",
            "questionIndex": "Dương Bình Phú, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Hồng Nguyên\nTên thường gọi: Trần Hồng Nguyên\nNgày sinh: 26/5/1969\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thuần Lộc, huyện Hậu Lộc , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam-Italia\nNơi làm việc: Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNgày vào đảng: 4/12/1999\nĐoàn ĐBQH: Bình Thuận\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Hồng Nguyên",
            "questionIndex": "Trần Hồng Nguyên, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hà Ánh Phượng\nTên thường gọi: Hà Ánh Phượng\nNgày sinh: 3/11/1991\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Mường\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thượng Long, huyện Yên Lập , Phú Thọ\nTrình độ chính trị: Trung cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành ngôn ngữ Anh\nNghề nghiệp, chức vụ: Giáo viên Trường Trung học phổ thông Hương Cần, huyện Thanh Sơn, tỉnh Phú Thọ, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Trường Trung học phổ thông Hương Cần, huyện Thanh Sơn, tỉnh Phú Thọ\nNgày vào đảng: 10/12/2020\nĐoàn ĐBQH: Phú Thọ\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hà Ánh Phượng",
            "questionIndex": "Hà Ánh Phượng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phan Văn Xựng\nTên thường gọi: Phan Văn Xựng\nNgày sinh: 7/3/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân Thông Hội, huyện Củ Chi , TP Hồ Chí Minh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước\nNghề nghiệp, chức vụ: Thành ủy viên; Thiếu tướng, Phó Bí thư Thường trực Đảng ủy Quân sự Thành phố Hồ Chí Minh; Chính ủy Bộ Tư lệnh Thành phố Hồ Chí Minh; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Bộ Tư lệnh Thành phố Hồ Chí Minh\nNgày vào đảng: 21/7/1988\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phan Văn Xựng",
            "questionIndex": "Phan Văn Xựng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phan Thị Thanh Phương\nTên thường gọi: Phan Thị Thanh Phương\nNgày sinh: 29/2/1984\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Điện Trung, huyện Điện Bàn , Quảng Nam\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sinh học; Thạc sĩ chuyên ngành xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước\nNghề nghiệp, chức vụ: Thành ủy viên, Bí thư Quận ủy Phú Nhuận, thành phố Hồ Chí Minh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Quận ủy Phú Nhuận, Thành phố Hồ Chí Minh\nNgày vào đảng: 5/11/2004\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phan Thị Thanh Phương",
            "questionIndex": "Phan Thị Thanh Phương, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Thu Nguyệt\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Thu Nguyệt\nNgày sinh: 25/9/1972\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Ân Thạnh, huyện Hoài Ân , Bình Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội, Tỉnh uỷ viên, Phó Trưởng Đoàn chuyên trách phụ trách Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Đắk Lắk\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Đắk Lắk\nNgày vào đảng: 4/8/1998\nĐoàn ĐBQH: Đắk Lắk\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Thu Nguyệt",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Thu Nguyệt, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Quyên Thanh\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Quyên Thanh\nNgày sinh: 19/10/1978\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phú Lộc, huyện Tam Bình , Vĩnh Long\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tiếng Anh; Thạc sĩ chuyên ngành phương pháp giảng dạy tiếng Anh; Tiến sĩ Quản lý giáo dục\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh Vĩnh Long, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội khóa XV\nNơi làm việc: Ủy ban nhân dân tỉnh Vĩnh Long\nNgày vào đảng: 2/6/2005\nĐoàn ĐBQH: Vĩnh Long\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Quyên Thanh",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Quyên Thanh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Hải Nam\nTên thường gọi: Nguyễn Hải Nam\nNgày sinh: 2/10/1977\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phú Hòa, huyện Lương Tài , Bắc Ninh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành tài chính\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNgày vào đảng: 7/6/2006\nĐoàn ĐBQH: Thừa Thiên - Huế\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Hải Nam",
            "questionIndex": "Nguyễn Hải Nam, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thành Nam\nTên thường gọi: Nguyễn Thành Nam\nNgày sinh: 13/8/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Tiên Cát, thành phố Việt Trì , Phú Thọ\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế nông nghiệp, Luật; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn ĐBQH chuyên trách tỉnh Phú Thọ, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH tỉnh Phú Thọ\nNgày vào đảng: 9/11/1987\nĐoàn ĐBQH: Phú Thọ\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thành Nam",
            "questionIndex": "Nguyễn Thành Nam, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Yến Nhi\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Yến Nhi\nNgày sinh: 7/6/1980\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Định Thủy, huyện Mỏ Cày Nam , Bến Tre\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn ĐBQH chuyên trách tỉnh Bến Tre, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Bến Tre\nNgày vào đảng: 30/6/2006\nĐoàn ĐBQH: Bến Tre\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Yến Nhi",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Yến Nhi, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đỗ Quang Thành\nTên thường gọi: Đỗ Quang Thành\nNgày sinh: 19/10/1965\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thái Hòa, huyện Thái Thụy , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Trung tướng, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNgày vào đảng: 20/3/1986\nĐoàn ĐBQH: Cao Bằng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đỗ Quang Thành",
            "questionIndex": "Đỗ Quang Thành, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đặng Xuân Phương\nTên thường gọi: Đặng Xuân Phương\nNgày sinh: 25/11/1974\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Xuân Hồng, huyện Xuân Trường , Nam Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học Sư phạm ngoại ngữ (chuyên ngành tiếng Pháp); Đại học Luật, Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư chuyên trách Đảng ủy Quốc hội, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Đảng ủy Quốc hội\nNgày vào đảng: 1/9/2003\nĐoàn ĐBQH: Quảng Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đặng Xuân Phương",
            "questionIndex": "Đặng Xuân Phương, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đỗ Chí Nghĩa\nTên thường gọi: Đỗ Chí Nghĩa\nNgày sinh: 5/1/1975\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Duy Hải, thị xã Duy Tiên , Hà Nam\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quản lý xã hội, báo chí; Phó Giáo sư,Tiến sĩ chuyên ngành báo chí\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Quốc hội nhiệm kỳ 2020-2025, Phó Trưởng ban Tuyên giáo Đảng ủy cơ quan Văn phòng Quốc hội; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNgày vào đảng: 22/11/1995\nĐoàn ĐBQH: Phú Yên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đỗ Chí Nghĩa",
            "questionIndex": "Đỗ Chí Nghĩa, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Hoàng Ngân\nTên thường gọi: Trần Hoàng Ngân\nNgày sinh: 26/10/1964\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nhị Quý, thị xã Cai Lậy , Tiền Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tín dụng ngân hàng, ngoại ngữ; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Thành ủy viên, Trợ lý Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Thành ủy Thành phố Hồ Chí Minh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Thành ủyThành phố Hồ Chí Minh\nNgày vào đảng: 25/12/1985\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Hoàng Ngân",
            "questionIndex": "Trần Hoàng Ngân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Dương Văn Phước\nTên thường gọi: Dương Văn Phước\nNgày sinh: 29/5/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đại Thắng, huyện Đại Lộc , Quảng Nam\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội chuyên trách tỉnh Quảng Nam, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Quảng Nam\nNgày vào đảng: 3/2/1994\nĐoàn ĐBQH: Quảng Nam\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Dương Văn Phước",
            "questionIndex": "Dương Văn Phước, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Văn Thìn\nTên thường gọi: Lê Văn Thìn\nNgày sinh: 20/8/1976\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hòa Kiến, thành phố Tuy Hòa , Phú Yên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn ĐBQH chuyên trách tỉnh Phú Yên, Ủy viên Ban Chấp hành trung ương Hội Luật gia Việt Nam, Chủ tịch Hội Luật gia tỉnh Phú Yên, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Phú Yên\nNgày vào đảng: 29/3/2005\nĐoàn ĐBQH: Phú Yên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Văn Thìn",
            "questionIndex": "Lê Văn Thìn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Thị Kim Nhung\nTên thường gọi: Trần Thị Kim Nhung\nNgày sinh: 12/2/1973\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đốc Tín, huyện Mỹ Đức , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNgày vào đảng: 28/12/2001\nĐoàn ĐBQH: Quảng Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Thị Kim Nhung",
            "questionIndex": "Trần Thị Kim Nhung, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Văn Thuận\nTên thường gọi: Nguyễn Văn Thuận\nNgày sinh: 8/12/1965\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hòa Mỹ, huyện Phụng Hiệp , Hậu Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế, luật; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Thành ủy, Ủy viên Ban Cán sự Đảng ủy Ủy ban nhân dân thành phố Cần Thơ, Bí thư Đảng ủy, Thiếu tướng, Giám đốc Công an thành phố Cần Thơ, Trưởng Đoàn ĐBQH thành phố Cần Thơ, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội khóa XV\nNơi làm việc: Công an thành phố Cần Thơ\nNgày vào đảng: 23/4/1990\nĐoàn ĐBQH: TP Cần Thơ\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Văn Thuận",
            "questionIndex": "Nguyễn Văn Thuận, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Huỳnh Thị Phúc\nTên thường gọi: Huỳnh Thị Phúc\nNgày sinh: 17/2/1976\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Long Phước, thành phố Bà Rịa , Bà Rịa - Vũng Tàu\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Cử nhân Anh Văn, Thạc sỹ Văn hóa\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn ĐBQH chuyên trách tỉnh Bà Rịa - Vũng Tàu, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH tỉnh Bà Rịa - Vũng Tàu\nNgày vào đảng: 25/12/1997\nĐoàn ĐBQH: Bà Rịa - Vũng Tàu\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Huỳnh Thị Phúc",
            "questionIndex": "Huỳnh Thị Phúc, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Đức Thuận\nTên thường gọi: Trần Đức Thuận\nNgày sinh: 20/9/1968\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hưng Tây, huyện Hưng Nguyên , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Thiếu tướng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNgày vào đảng: 22/12/1987\nĐoàn ĐBQH: Nghệ An\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Đức Thuận",
            "questionIndex": "Trần Đức Thuận, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Công Phàn\nTên thường gọi: Trần Công Phàn\nNgày sinh: 13/7/1960\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Mỹ Hà, huyện Mỹ Lộc , Nam Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tâm lý học; Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Đảng đoàn, Phó Chủ tịch kiêm Tổng thư ký Hội Luật gia Việt Nam; Ủy viên Đoàn Chủ tịch Liên hiệp các Hội Khoa học và Kỹ thuật Việt Nam; Ủy viên Đoàn Chủ tịch Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam khóa X; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội Luật gia Việt Nam\nNgày vào đảng: 14/6/1989\nĐoàn ĐBQH: Bình Dương\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Công Phàn",
            "questionIndex": "Trần Công Phàn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Mạnh Tiến\nTên thường gọi: Nguyễn Mạnh Tiến\nNgày sinh: 21/5/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hải Minh, huyện Hải Hậu , Nam Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNgày vào đảng: 16/12/1996\nĐoàn ĐBQH: Tây Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Mạnh Tiến",
            "questionIndex": "Nguyễn Mạnh Tiến, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hoàng Văn Nghiệm\nTên thường gọi: Hoàng Văn Nghiệm\nNgày sinh: 2/9/1968\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Tày\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Bình La, huyện Bình Gia , Lạng Sơn\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành thương mại, kinh tế kế hoạch; Thạc sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Lạng Sơn, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Lạng Sơn\nNgày vào đảng: 9/6/1995\nĐoàn ĐBQH: Lạng Sơn\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hoàng Văn Nghiệm",
            "questionIndex": "Hoàng Văn Nghiệm, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Thanh Phong\nTên thường gọi: Lê Thanh Phong\nNgày sinh: 6/10/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân Thành Bình, huyện Mỏ Cày Bắc , Bến Tre\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Cử nhân luật; Cử nhân kinh tế; Tiến sĩ chuyên ngành luật hình sự và tố tụng hình sự\nNghề nghiệp, chức vụ: Thành ủy viên, Bí thư Ban Cán sự đảng; Chánh án Tòa án nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Tòa án nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh\nNgày vào đảng: 3/2/1997\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Thanh Phong",
            "questionIndex": "Lê Thanh Phong, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thanh Long\nTên thường gọi: Nguyễn Thanh Long\nNgày sinh: 3/9/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Bạch Long, huyện Giao Thủy , Nam Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành y khoa\nNghề nghiệp, chức vụ: Quốc hội phê chuẩn đề nghị của Thủ tướng Chính phủ về việc cách chức Bộ trưởng Bộ Y tế nhiệm kỳ 2021-2026 đối với ông Nguyễn Thanh Long. Chủ tịch nước ban hành Quyết định số 658/QĐ-CTN ngày 07/6/2022 về việc cách chức Bộ trưởng Bộ Y tế nhiệm kỳ 2021 - 2026 đối với ông Nguyễn Thanh Long.\nNơi làm việc: Bộ Y tế\nNgày vào đảng: 31/7/1999\nĐoàn ĐBQH: Vĩnh Long\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thanh Long",
            "questionIndex": "Nguyễn Thanh Long, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thanh Phong\nTên thường gọi: Nguyễn Thanh Phong\nNgày sinh: 21/5/1976\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phú Đức, huyện Long Hồ , Vĩnh Long\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Chánh Văn phòng Ban An toàn Giao thông tỉnh Vĩnh Long, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Giao thông Vận tải tỉnh Vĩnh Long\nNgày vào đảng: 24/4/2002\nĐoàn ĐBQH: Vĩnh Long\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thanh Phong",
            "questionIndex": "Nguyễn Thanh Phong, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lại Thế Nguyên\nTên thường gọi: Lại Thế Nguyên\nNgày sinh: 22/6/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nga Trường, huyện Nga Sơn , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học Pháp lý Hà Nội; Thạc sĩ Luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Thanh Hóa, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Thanh Hóa\nNgày vào đảng: 28/12/1993\nĐoàn ĐBQH: Thanh Hoá\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lại Thế Nguyên",
            "questionIndex": "Lại Thế Nguyên, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Quốc Tỏ\nTên thường gọi: Trần Quốc Tỏ\nNgày sinh: 28/1/1962\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Quang Thiện, huyện Kim Sơn , Ninh Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành cảnh sát; Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Uỷ viên Ban chấp hành Trung ương Đảng; Uỷ viên Uỷ ban Quốc phòng và An ninh của Quốc hội; Phó Bí thư, Chủ nhiệm Uỷ ban kiểm tra Đảng uỷ Công an Trung ương, Thượng tướng, Thứ trưởng Bộ Công an, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Bộ Công an\nNgày vào đảng: 20/4/1987\nĐoàn ĐBQH: Bắc Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Quốc Tỏ",
            "questionIndex": "Trần Quốc Tỏ, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thiện Nhân\nTên thường gọi: Nguyễn Thiện Nhân\nNgày sinh: 12/6/1953\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã An Trường A, huyện Càng Long , Trà Vinh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành hành chính công; Tiến sĩ chuyên ngành tự động hóa\nNghề nghiệp, chức vụ: Đại biểu Quốc hội khóa XV, Đoàn Thành phố Hồ Chí Minh; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội Thành phố Hồ Chí Minh\nNgày vào đảng: 4/1/1980\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: X, XII, XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thiện Nhân",
            "questionIndex": "Nguyễn Thiện Nhân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Mai Phương\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Mai Phương\nNgày sinh: 10/8/1970\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Duyên Hà, huyện Thanh Trì , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý khoa học và công nghệ\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam- Ba Lan\nNơi làm việc: Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNgày vào đảng: 18/12/2002\nĐoàn ĐBQH: Gia Lai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Mai Phương",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Mai Phương, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Trọng Nhân\nTên thường gọi: Phạm Trọng Nhân\nNgày sinh: 20/3/1972\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Dĩ An, thành phố Dĩ An , Bình Dương\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Cử nhân kinh tế ngành tài chính kế toán các doanh nghiệp; Thạc sĩ quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên; Bí thư Đảng đoàn, Chủ tịch Liên đoàn Lao động tỉnh Bình Dương, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Liên đoàn Lao động tỉnh Bình Dương\nNgày vào đảng: 15/8/1998\nĐoàn ĐBQH: Bình Dương\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Trọng Nhân",
            "questionIndex": "Phạm Trọng Nhân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Văn Quân\nTên thường gọi: Nguyễn Văn Quân\nNgày sinh: 8/3/1980\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân Tiến, thành phố Vị Thanh , Hậu Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Giám đốc Sở Công thương tỉnh Hậu Giang, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Công thương tỉnh Hậu Giang\nNgày vào đảng: 18/5/2006\nĐoàn ĐBQH: Hậu Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Văn Quân",
            "questionIndex": "Nguyễn Văn Quân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Hải Trung\nTên thường gọi: Nguyễn Hải Trung\nNgày sinh: 6/10/1968\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đình Chu, huyện Lập Thạch , Vĩnh Phúc\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành điều tra tội phạm; Thạc sĩ chuyên ngành luật; Tiến sĩ chuyên ngành quản lý nhà nước về an ninh trật tự\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Thành ủy Hà Nội, Bí thư Đảng ủy, Trung tướng, Bí thư Đảng ủy, Giám đốc Công an thành phố Hà Nội, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Công an thành phố Hà Nội\nNgày vào đảng: 8/10/1993\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Hải Trung",
            "questionIndex": "Nguyễn Hải Trung, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Tuyết Nga\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Tuyết Nga\nNgày sinh: 26/4/1971\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hòa Hải, huyện Hương Khê , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành ngữ văn\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNgày vào đảng: 5/12/2005\nĐoàn ĐBQH: Quảng Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XI, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Tuyết Nga",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Tuyết Nga, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Quốc Quân\nTên thường gọi: Trần Quốc Quân\nNgày sinh: 2/10/1987\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã An Ninh Đông, huyện Đức Hòa , Long An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Đảng đoàn, Phó Chủ tịch Hội Nông dân tỉnh Long An, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội Nông dân tỉnh Long An\nNgày vào đảng: 20/10/2011\nĐoàn ĐBQH: Long An\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Quốc Quân",
            "questionIndex": "Trần Quốc Quân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Cao Sơn\nTên thường gọi: Nguyễn Cao Sơn\nNgày sinh: 9/5/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Vũ Hòa, huyện Kiến Xương , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Sơ cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tin học; Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội, Ủy viên Hội đồng Trung ương các Hiệp hội doanh nghiệp Việt Nam, Phó Chủ tịch Hiệp hội doanh nghiệp nhỏ và vừa Việt Nam, Ủy viên UBMTTQVN tỉnh Hòa Bình, Chủ tịch Hiệp hội doanh nghiệp tỉnh Hòa Bình\nNơi làm việc: Hiệp hội Doanh nghiệp tỉnh Hòa Bình\nNgày vào đảng: 29/8/2013\nĐoàn ĐBQH: Hoà Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Cao Sơn",
            "questionIndex": "Nguyễn Cao Sơn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thanh Sang\nTên thường gọi: Nguyễn Thanh Sang\nNgày sinh: 9/10/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Qui Đức, huyện Bình Chánh , TP Hồ Chí Minh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Trưởng Ban Nội chính Thành ủy Thành phố Hồ Chí Minh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Ban Nội chính Thành ủy Thành phố Hồ Chí Minh\nNgày vào đảng: 2/9/1990\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thanh Sang",
            "questionIndex": "Nguyễn Thanh Sang, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Anh Tuấn\nTên thường gọi: Lê Anh Tuấn\nNgày sinh: 23/2/1976\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Sơn Tây, huyện Hương Sơn , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành ngoại ngữ (tiếng Anh); Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Thứ trưởng Bộ Ngoại giao, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Bộ Ngoại giao\nNgày vào đảng: 6/10/2006\nĐoàn ĐBQH: Hà Tĩnh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Anh Tuấn",
            "questionIndex": "Lê Anh Tuấn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hà Thị Nga\nTên thường gọi: Hà Thị Nga\nNgày sinh: 20/2/1969\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Thái\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Piềng Vế, huyện Mai Châu , Hoà Bình\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm ngữ văn, chính trị\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Tuyên Quang; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Tuyên Quang\nNgày vào đảng: 16/3/1995\nĐoàn ĐBQH: Tuyên Quang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hà Thị Nga",
            "questionIndex": "Hà Thị Nga, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Vũ Hồng Văn\nTên thường gọi: Vũ Hồng Văn\nNgày sinh: 3/2/1976\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Trung Hòa, huyện Yên Mỹ , Hưng Yên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành điều tra tội phạm; Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Thiếu tướng, Bí thư Tỉnh ủy Đồng Nai, Ủy viên Uỷ ban Quốc phòng và An ninh của Quốc hội, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội khóa XV\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Đồng Nai\nNgày vào đảng: 5/3/2005\nĐoàn ĐBQH: Đồng Nai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vũ Hồng Văn",
            "questionIndex": "Vũ Hồng Văn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Minh Sơn\nTên thường gọi: Nguyễn Minh Sơn\nNgày sinh: 21/2/1972\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hòa Phú, huyện Châu Thành , Long An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành khai thác máy tàu biển; Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNgày vào đảng: 10/9/2004\nĐoàn ĐBQH: Tiền Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Minh Sơn",
            "questionIndex": "Nguyễn Minh Sơn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Duy Minh\nTên thường gọi: Nguyễn Duy Minh\nNgày sinh: 26/7/1982\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Điện Quang, thị xã Điện Bàn , Quảng Nam\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế phát triển; Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Thành ủy viên, Phó Trưởng Đoàn chuyên trách Đoàn ĐBQH thành phố Đà Nẵng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH thành phố Đà Nẵng\nNgày vào đảng: 9/1/2009\nĐoàn ĐBQH: TP Đà Nẵng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Duy Minh",
            "questionIndex": "Nguyễn Duy Minh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Hùng Thái\nTên thường gọi: Phạm Hùng Thái\nNgày sinh: 14/10/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phước Chỉ, thị xã Trảng Bàng , Tây Ninh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Cử nhân Luật, chuyên ngành điều tra tội phạm\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Tây Ninh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Tây Ninh\nNgày vào đảng: 11/9/1995\nĐoàn ĐBQH: Tây Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Hùng Thái",
            "questionIndex": "Phạm Hùng Thái, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Văn Thân\nTên thường gọi: Nguyễn Văn Thân\nNgày sinh: 2/2/1955\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Quỳnh Hồng, huyện Quỳnh Phụ , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Trung cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành vật lý khí quyển; Tiến sĩ chuyên ngành khoa học tự nhiên\nNghề nghiệp, chức vụ: Chủ tịch Hiệp hội doanh nghiệp nhỏ và vừa Việt Nam; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội; Phó Chủ tịch Hội đồng tư vấn cải cách thủ tục hành chính của Thủ tướng Chính phủ; Phó Chủ tịch Hội Hữu nghị Việt Nam - Ba Lan; Ủy viên Đoàn Chủ tịch Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam, Phó Chủ tịch Hội Nghị sĩ Việt Nam - Ba Lan\nNơi làm việc: Chủ tịch Hiệp hội doanh nghiệp nhỏ và vừa Việt Nam\nNgày vào đảng: null\nĐoàn ĐBQH: Thái Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Văn Thân",
            "questionIndex": "Nguyễn Văn Thân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Xuân\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Xuân\nNgày sinh: 25/10/1967\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thụy Phúc, huyện Thái Thụy , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật; Thạc sĩ chuyên ngành an ninh\nNghề nghiệp, chức vụ: Thiếu tướng, Phó Giám đốc Công an tỉnh Đắk Lắk, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam- Đức\nNơi làm việc: Ủy ban Quốc phòng và An ninh của Quốc hội\nNgày vào đảng: 18/10/1990\nĐoàn ĐBQH: Đắk Lắk\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Xuân",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Xuân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Ngọc Xuân\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Ngọc Xuân\nNgày sinh: 29/9/1985\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Thái Hòa, thị xã Tân Uyên , Bình Dương\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành hành chính học; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý hành chính công\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội chuyên trách tỉnh Bình Dương, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Bình Dương\nNgày vào đảng: 14/12/2009\nĐoàn ĐBQH: Bình Dương\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Ngọc Xuân",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Ngọc Xuân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Hoàng Mai\nTên thường gọi: Nguyễn Hoàng Mai\nNgày sinh: 3/5/1965\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Long An, huyện Châu Thành , Tiền Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành tâm lý học\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNgày vào đảng: 19/5/2000\nĐoàn ĐBQH: Tiền Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Hoàng Mai",
            "questionIndex": "Nguyễn Hoàng Mai, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Xuân Thân\nTên thường gọi: Lê Xuân Thân\nNgày sinh: 2/5/1961\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Ninh Trung, thị xã Ninh Hòa , Khánh Hoà\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Ủy viên Ban Thường vụ Trung ương Hội Luật gia Việt Nam; Chủ tịch Hội Luật gia tỉnh Khánh Hòa; Trưởng Chi nhánh Trung tâm trọng tài Quốc tế Việt Nam tại Khánh Hòa, Giảng viên Đại học Luật TP. Hồ Chí Minh\nNơi làm việc: Hội Luật gia tỉnh Khánh Hòa\nNgày vào đảng: 15/4/1983\nĐoàn ĐBQH: Khánh Hoà\nĐại biểu Quốc hội khoá: XI, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Xuân Thân",
            "questionIndex": "Lê Xuân Thân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hà Phước Thắng\nTên thường gọi: Hà Phước Thắng\nNgày sinh: 26/3/1976\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Điện An, thị xã Điện Bàn , Quảng Nam\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành chính trị; Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Thành ủy viên, Phó Trưởng Đoàn ĐBQH chuyên trách thành phố Hồ Chí Minh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH Thành phố Hồ Chí Minh\nNgày vào đảng: 7/11/1996\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hà Phước Thắng",
            "questionIndex": "Hà Phước Thắng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Duy Thanh\nTên thường gọi: Nguyễn Duy Thanh\nNgày sinh: 12/3/1983\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân Đức, huyện Đầm Dơi , Cà Mau\nTrình độ chính trị: \nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành xây dựng cầu đường; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý dự án và quản lý xây dựng; Tiến sĩ Quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ tịch Hiệp hội doanh nghiệp Cà Mau; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Hiệp hội doanh nghiệp Cà Mau\nNgày vào đảng: 3/7/2022\nĐoàn ĐBQH: Cà Mau\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Duy Thanh",
            "questionIndex": "Nguyễn Duy Thanh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Âu Thị Mai\nTên thường gọi: Âu Thị Mai\nNgày sinh: 25/3/1978\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Sán Chay (Cao Lan-Sán Chỉ)\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hồng Sơn, huyện Sơn Dương , Tuyên quang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành văn hóa dân tộc; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý văn hóa\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên; Bí thư Đảng ủy, Giám đốc Sở Văn hóa, Thể thao và Du lịch tỉnh Tuyên Quang, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Văn hóa, Thể thao và Du lịch tỉnh Tuyên Quang\nNgày vào đảng: 5/8/2006\nĐoàn ĐBQH: Tuyên Quang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Âu Thị Mai",
            "questionIndex": "Âu Thị Mai, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đỗ Văn Yên\nTên thường gọi: Đỗ Văn Yên\nNgày sinh: 10/7/1968\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hải Sơn, huyện Hải Hậu , Nam Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học Quân sự\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chính ủy Quân chủng Hải quân, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội khóa XV\nNơi làm việc: Quân chủng Hải quân, 38 Điện Biên Phủ, quận Hồng Bàng, Thành phố Hải Phòng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội khóa XV\nNgày vào đảng: 7/10/1988\nĐoàn ĐBQH: Bà Rịa - Vũng Tàu\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đỗ Văn Yên",
            "questionIndex": "Đỗ Văn Yên, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Vũ Hồng Luyến\nTên thường gọi: Vũ Hồng Luyến\nNgày sinh: 29/3/1983\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Phan Đình Phùng, thị xã Mỹ Hào , Hưng Yên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật, tổ chức; Thạc sĩ Luật Kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đoàn, Bí thư Tỉnh đoàn Hưng Yên, Ủy viên Ủy ban Mặt trận Tổ quốc Việt Nam tỉnh Hưng Yên, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn Thanh niên Cộng sản Hồ Chí Minh tỉnh Hưng Yên\nNgày vào đảng: 10/9/2010\nĐoàn ĐBQH: Hưng Yên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vũ Hồng Luyến",
            "questionIndex": "Vũ Hồng Luyến, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đào Chí Nghĩa\nTên thường gọi: Đào Chí Nghĩa\nNgày sinh: 12/6/1982\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Hưng Thạnh, quận Cái Răng , TP Cần Thơ\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế và quản trị kinh doanh; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Thành ủy viên, Phó Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội chuyên trách thành phố Cần Thơ, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội thành phố Cần Thơ\nNgày vào đảng: 31/12/2003\nĐoàn ĐBQH: TP Cần Thơ\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đào Chí Nghĩa",
            "questionIndex": "Đào Chí Nghĩa, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Việt Thắng\nTên thường gọi: Nguyễn Việt Thắng\nNgày sinh: 13/3/1972\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Vĩnh Bình Nam, huyện Vĩnh Thuận , Kiên Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý công\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Ban Tổ chức Tỉnh ủy Kiên Giang, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Ban Tổ chức Tỉnh ủy Kiên Giang\nNgày vào đảng: 11/6/1998\nĐoàn ĐBQH: Kiên Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Việt Thắng",
            "questionIndex": "Nguyễn Việt Thắng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Đình Thanh\nTên thường gọi: Phạm Đình Thanh\nNgày sinh: 10/9/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân Mỹ Hà, huyện Hương Sơn , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý công\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội chuyên trách tỉnh Kon Tum, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Văn phòng Đoàn ĐBQH và HĐND tỉnh Kon Tum\nNgày vào đảng: 29/11/1987\nĐoàn ĐBQH: Kon Tum\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Đình Thanh",
            "questionIndex": "Phạm Đình Thanh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lò Thị Luyến\nTên thường gọi: Lò Thị Luyến\nNgày sinh: 2/2/1974\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Thái\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Chiềng Mai, huyện Mai Sơn , Sơn La\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành lâm nghiệp; xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng đoàn chuyên trách phụ trách Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Điện Biên, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Điện Biên\nNgày vào đảng: 30/1/2002\nĐoàn ĐBQH: Điện Biên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lò Thị Luyến",
            "questionIndex": "Lò Thị Luyến, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Bùi Thị Quỳnh Thơ\nTên thường gọi: Bùi Thị Quỳnh Thơ\nNgày sinh: 28/8/1976\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thạch Hưng, thành phố Hà Tĩnh , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tài chính - tín dụng, và chuyên ngành ngôn ngữ Anh; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNgày vào đảng: 2/9/2004\nĐoàn ĐBQH: Hà Tĩnh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bùi Thị Quỳnh Thơ",
            "questionIndex": "Bùi Thị Quỳnh Thơ, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Thị Hồng Thanh\nTên thường gọi: Trần Thị Hồng Thanh\nNgày sinh: 6/4/1977\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Yên Nhân, huyện Yên Mô , Ninh Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên; Phó trưởng Đoàn chuyên trách Đoàn ĐBQH tỉnh Ninh Bình, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH tỉnh Ninh Bình\nNgày vào đảng: 26/4/2004\nĐoàn ĐBQH: Ninh Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Thị Hồng Thanh",
            "questionIndex": "Trần Thị Hồng Thanh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thanh Phương\nTên thường gọi: Nguyễn Thanh Phương\nNgày sinh: 3/4/1965\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Long Phước, huyện Long Hồ , Vĩnh Long\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành nuôi trồng thủy sản; Tiến sĩ chuyên ngành thủy sản, Giáo sư ngành thủy sản\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Đảng ủy trường, Chủ tịch Hội đồng trường, Trường Đại học Cần Thơ, Ủy viên Hội đồng Giáo sư Nhà nước, Phó Chủ tịch không chuyên trách Ủy ban Mặt trận Tổ quốc Việt Nam thành phố Cần Thơ; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Trường Đại học Cần Thơ\nNgày vào đảng: 29/10/1997\nĐoàn ĐBQH: TP Cần Thơ\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thanh Phương",
            "questionIndex": "Nguyễn Thanh Phương, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Văn Tiến\nTên thường gọi: Trần Văn Tiến\nNgày sinh: 5/5/1962\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn Hương Canh, huyện Bình Xuyên , Vĩnh Phúc\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành xây dựng và công nghiệp; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý đô thị; Tiến sĩ chuyên ngành quản lý đô thị và công trình\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Liên hiệp các Hội Khoa học kỹ thuật tỉnh, Phó Chủ tịch Hội Xây dựng tỉnh, Ủy viên ban Chấp hành Hiệp hội Doanh nghiệp tỉnh Vĩnh Phúc; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Vĩnh Phúc\nNgày vào đảng: 27/8/1993\nĐoàn ĐBQH: Vĩnh Phúc\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Văn Tiến",
            "questionIndex": "Trần Văn Tiến, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phan Viết Lượng\nTên thường gọi: Phan Viết Lượng\nNgày sinh: 1/2/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hộ Độ, huyện Lộc Hà , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm Toán; Thạc sĩ chuyên ngành chính trị học\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Xlôvakia\nNơi làm việc: Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNgày vào đảng: 29/11/1994\nĐoàn ĐBQH: Bình Phước\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phan Viết Lượng",
            "questionIndex": "Phan Viết Lượng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Kim Toàn\nTên thường gọi: Lê Kim Toàn\nNgày sinh: 5/5/1965\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Hoài Hảo, thị xã Hoài Nhơn , Bình Định\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm vật lý - KTCN, luật, chính trị; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý giáo dục\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Bình Định, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Bình Định\nNgày vào đảng: 8/10/1992\nĐoàn ĐBQH: Bình Định\nĐại biểu Quốc hội khoá: XI, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Kim Toàn",
            "questionIndex": "Lê Kim Toàn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Hữu Toàn\nTên thường gọi: Nguyễn Hữu Toàn\nNgày sinh: 30/10/1968\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường La Khê, quận Hà Đông , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tài chính kế toán; Thạc sĩ chuyên ngành chính sách công cộng\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy cơ quan Văn phòng Quốc hội, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội, Bí thư Chi bộ Tài chính, Ngân sách\nNơi làm việc: Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNgày vào đảng: 13/7/1994\nĐoàn ĐBQH: Lai Châu\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Hữu Toàn",
            "questionIndex": "Nguyễn Hữu Toàn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Tân Cương\nTên thường gọi: Nguyễn Tân Cương\nNgày sinh: 12/2/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tiên Ngoại, thị xã Duy Tiên , Hà Nam\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quân sự\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Ủy viên Thường vụ Quân ủy Trung ương, Đại tướng, Tổng tham mưu trưởng Quân đội nhân dân Việt Nam, Thứ trưởng Bộ Quốc phòng\nNơi làm việc: Bộ Quốc phòng\nNgày vào đảng: 28/1/1985\nĐoàn ĐBQH: Bình Dương\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Tân Cương",
            "questionIndex": "Nguyễn Tân Cương, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đinh Văn Thê\nTên thường gọi: Đinh Văn Thê\nNgày sinh: 30/4/1975\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Ba-na\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Ya Hội, huyện Đak Pơ , Gia Lai\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành chỉ huy tham mưu\nNghề nghiệp, chức vụ: Đảng ủy viên Đảng ủy Quân sự tỉnh; Đại tá, Phó Chỉ huy trưởng Bộ Chỉ huy Quân sự tỉnh Gia Lai; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Bộ Chỉ huy Quân sự tỉnh Gia Lai\nNgày vào đảng: 16/6/1993\nĐoàn ĐBQH: Gia Lai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đinh Văn Thê",
            "questionIndex": "Đinh Văn Thê, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Đình Toản\nTên thường gọi: Phạm Đình Toản\nNgày sinh: 26/5/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đông Hoàng, huyện Đông Hưng , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học tài chính, kế toán; Tiến sĩ kinh tế (chuyên ngành tài chính - ngân hàng)\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ khối các cơ quan Trung ương, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Quốc hội nhiệm kỳ 2020-2025, Phó Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Văn phòng Quốc hội\nNgày vào đảng: 12/6/2000\nĐoàn ĐBQH: Hưng Yên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Đình Toản",
            "questionIndex": "Phạm Đình Toản, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đỗ Thị Lan\nTên thường gọi: Đỗ Thị Lan\nNgày sinh: 17/11/1967\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Chương Dương, huyện Thường Tín , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế, luật; Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNgày vào đảng: 7/9/1994\nĐoàn ĐBQH: Quảng Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đỗ Thị Lan",
            "questionIndex": "Đỗ Thị Lan, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Thị Thanh Lam\nTên thường gọi: Trần Thị Thanh Lam\nNgày sinh: 29/9/1979\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Châu Hòa, huyện Giồng Trôm , Bến Tre\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành xã hội học\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Pakistan\nNơi làm việc: Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNgày vào đảng: 13/8/2004\nĐoàn ĐBQH: Bến Tre\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Thị Thanh Lam",
            "questionIndex": "Trần Thị Thanh Lam, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Quang Huân\nTên thường gọi: Nguyễn Quang Huân\nNgày sinh: 20/12/1964\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thụy Duyên, huyện Thái Thụy , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Kỹ sư chế tạo máy; Kỹ sư Quản trị doanh nghiệp; sau đại học Quản lý Nước và Môi trường; Thạc sĩ quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Đoàn Chủ tịch Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam, Phó chủ tịch Hội Nước sạch và Môi trường Việt Nam, Chủ tịch HĐQT Công ty CP Halcom Việt Nam; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội nước sạch và Môi trường Việt Nam, Công ty Cổ phần Halcom Việt Nam (HALCOM)\nNgày vào đảng: 12/8/1995\nĐoàn ĐBQH: Bình Dương\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Quang Huân",
            "questionIndex": "Nguyễn Quang Huân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đỗ Ngọc Thịnh\nTên thường gọi: Đỗ Ngọc Thịnh\nNgày sinh: 10/1/1960\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Võ Cường, thành phố Bắc Ninh , Bắc Ninh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Luật sư, Bí thư Đảng đoàn, Chủ tịch Liên đoàn Luật sư Việt Nam; Ủy viên Đoàn Chủ tịch Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam; Ủy viên Ban Chỉ đạo Cải cách tư pháp Trung ương; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Liên đoàn Luật sư Việt Nam\nNgày vào đảng: 27/12/1999\nĐoàn ĐBQH: Khánh Hoà\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đỗ Ngọc Thịnh",
            "questionIndex": "Đỗ Ngọc Thịnh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Hữu Trí\nTên thường gọi: Lê Hữu Trí\nNgày sinh: 13/2/1968\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Ninh Hải, thị xã Ninh Hòa , Khánh Hoà\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành hành chính, chính trị; Thạc sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn chuyên trách phụ trách Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Khánh Hòa, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Khánh Hòa\nNgày vào đảng: 19/5/1988\nĐoàn ĐBQH: Khánh Hoà\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Hữu Trí",
            "questionIndex": "Lê Hữu Trí, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Văn Khảm\nTên thường gọi: Lê Văn Khảm\nNgày sinh: 20/3/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Lãng Ngâm, huyện Gia Bình , Bắc Ninh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành bác sĩ đa khoa; Thạc sĩ chuyên ngành y xã hội học; Tiến sĩ chuyên ngành nhân học\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Mông Cổ\nNơi làm việc: Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNgày vào đảng: 27/6/2002\nĐoàn ĐBQH: Bình Dương\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Văn Khảm",
            "questionIndex": "Lê Văn Khảm, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Hữu Thông\nTên thường gọi: Nguyễn Hữu Thông\nNgày sinh: 25/11/1981\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Phú Hài, thành phố Phan Thiết , Bình Thuận\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật hình sự và tố tụng hình sự\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên; Phó Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội chuyên trách tỉnh Bình Thuận, Ủy viên Ban Thường vụ Hội Luật gia tỉnh Bình Thuận; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Bình Thuận\nNgày vào đảng: 8/1/2009\nĐoàn ĐBQH: Bình Thuận\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Hữu Thông",
            "questionIndex": "Nguyễn Hữu Thông, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thành Trung\nTên thường gọi: Nguyễn Thành Trung\nNgày sinh: 26/10/1982\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Hùng Vương, quận Hồng Bàng , TP Hải Phòng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành Ngân hàng, tài chính; Thạc sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNgày vào đảng: 8/10/2012\nĐoàn ĐBQH: Yên Bái\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thành Trung",
            "questionIndex": "Nguyễn Thành Trung, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đỗ Huy Khánh\nTên thường gọi: Đỗ Huy Khánh\nNgày sinh: 30/5/1977\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Quỳnh Sơn, huyện Yên Dũng , Bắc Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành ngữ văn, giáo dục chính trị; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý giáo dục\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Đảng ủy, Phó Giám đốc Sở Giáo dục và Đào tạo tỉnh Đồng Nai, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Giáo dục và Đào tạo tỉnh Đồng Nai\nNgày vào đảng: 20/9/2005\nĐoàn ĐBQH: Đồng Nai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đỗ Huy Khánh",
            "questionIndex": "Đỗ Huy Khánh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Đình Khang\nTên thường gọi: Nguyễn Đình Khang\nNgày sinh: 23/5/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn Hồ, huyện Thuận Thành , Bắc Ninh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Bí thư Đảng đoàn, Chủ tịch Tổng Liên đoàn Lao động Việt Nam; Ủy viên Đoàn Chủ tịch Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam; Phó Chủ tịch Hội đồng Thi đua - Khen thưởng Trung ương; Thành viên Hội đồng công tác quần chúng Trung ương, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Tổng Liên đoàn Lao động Việt Nam\nNgày vào đảng: 13/11/1995\nĐoàn ĐBQH: Ninh Thuận\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Đình Khang",
            "questionIndex": "Nguyễn Đình Khang, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Bùi Xuân Thống\nTên thường gọi: Bùi Xuân Thống\nNgày sinh: 17/4/1976\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Thạnh Phước, thị xã Tân Uyên , Bình Dương\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Trung cấp Thanh vận; Đại học chuyên ngành công nghệ thông tin, quản trị kinh doanh; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý hành chính công\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng đoàn chuyên trách Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Đồng Nai, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Đồng Nai\nNgày vào đảng: 3/1/2000\nĐoàn ĐBQH: Đồng Nai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bùi Xuân Thống",
            "questionIndex": "Bùi Xuân Thống, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Văn Thuận\nTên thường gọi: Nguyễn Văn Thuận\nNgày sinh: 15/1/1958\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nga Lộc, huyện Can Lộc , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quân sự\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Hội Cựu chiến binh Việt Nam, Chủ tịch Hội Cựu chiến binh tỉnh Ninh Thuận\nNơi làm việc: Hội Cựu chiến binh tỉnh Ninh Thuận\nNgày vào đảng: 10/6/1984\nĐoàn ĐBQH: Ninh Thuận\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Văn Thuận",
            "questionIndex": "Nguyễn Văn Thuận, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Anh Tuấn\nTên thường gọi: Nguyễn Anh Tuấn\nNgày sinh: 26/11/1979\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Quảng Phong, huyện Quảng Xương , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành ngân hàng và thị trường tài chính; Tiến sĩ chuyên ngành quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Bắc Ninh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm đại biểu Quốc hội trẻ\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Bắc Ninh\nNgày vào đảng: 27/12/2001\nĐoàn ĐBQH: Bắc Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Anh Tuấn",
            "questionIndex": "Nguyễn Anh Tuấn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phúc Bình Niê Kdăm\nTên thường gọi: Phúc Bình Niê Kdăm\nNgày sinh: 8/9/1983\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Ê-đê\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn Ea Pôk, huyện Cư Kuin , Đắk Lắk\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế, luật; Thạc sĩ quản lý công\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên; Phó Bí thư Thường trực Huyện ủy Cư Kuin, tỉnh Đắk Lắk, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Huyện ủy Cư Kuin, tỉnh Đắk Lắk\nNgày vào đảng: 16/7/2012\nĐoàn ĐBQH: Đắk Lắk\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phúc Bình Niê Kdăm",
            "questionIndex": "Phúc Bình Niê Kdăm, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Thị Diệu Thúy\nTên thường gọi: Trần Thị Diệu Thúy\nNgày sinh: 8/3/1977\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Bến Nghé, Quận 1 , TP Hồ Chí Minh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế; Thạc sĩ chuyên ngành xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước\nNghề nghiệp, chức vụ: Thành ủy viên, Phó Chủ tịch Ủy ban nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: UBND Thành phố Hồ Chí Minh\nNgày vào đảng: 9/11/2003\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Thị Diệu Thúy",
            "questionIndex": "Trần Thị Diệu Thúy, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Phương Thủy\nTên thường gọi: Nguyễn Phương Thủy\nNgày sinh: 18/9/1974\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nhị Khê, huyện Thường Tín , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Quốc hội nhiệm kỳ 2020 - 2025, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội, Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ Việt Nam - Lào\nNơi làm việc: Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNgày vào đảng: 28/12/2001\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Phương Thủy",
            "questionIndex": "Nguyễn Phương Thủy, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Kim Tuyến\nTên thường gọi: Nguyễn Kim Tuyến\nNgày sinh: 10/12/1977\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân Phú, thị xã Cai Lậy , Tiền Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Bí thư Đảng ủy, Giám đốc Sở Tài chính tỉnh Tiền Giang, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Tài chính tỉnh Tiền Giang\nNgày vào đảng: 3/2/2007\nĐoàn ĐBQH: Tiền Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Kim Tuyến",
            "questionIndex": "Nguyễn Kim Tuyến, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Triệu Thị Huyền\nTên thường gọi: Triệu Thị Huyền\nNgày sinh: 23/3/1992\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Dao\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Minh An, huyện Văn Chấn , Yên Bái\nTrình độ chính trị: Trung cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm văn - sử\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh đoàn, Phó Chánh Văn phòng Tỉnh đoàn Yên Bái, Ủy viên Ban Chấp hành Hội phụ nữ tỉnh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh đoàn Yên Bái\nNgày vào đảng: 20/12/2017\nĐoàn ĐBQH: Yên Bái\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Triệu Thị Huyền",
            "questionIndex": "Triệu Thị Huyền, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Thị Thanh Hương\nTên thường gọi: Trần Thị Thanh Hương\nNgày sinh: 19/1/1971\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Bình Thạnh Đông, huyện Gò Công , Tiền Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành báo chí\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội, Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH, Trưởng Ban Tuyên giáo Tỉnh ủy An Giang\nNơi làm việc: Ban Tuyên giáo Tỉnh ủy An Giang\nNgày vào đảng: 20/4/1995\nĐoàn ĐBQH: An Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Thị Thanh Hương",
            "questionIndex": "Trần Thị Thanh Hương, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đào Hồng Vận\nTên thường gọi: Đào Hồng Vận\nNgày sinh: 22/4/1973\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Long Hưng, huyện Văn Giang , Hưng Yên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành nông học, tài chính ngân hàng\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội chuyên trách tỉnh Hưng Yên, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH tỉnh Hưng Yên,\nNgày vào đảng: 7/12/2000\nĐoàn ĐBQH: Hưng Yên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đào Hồng Vận",
            "questionIndex": "Đào Hồng Vận, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Thủy\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Thủy\nNgày sinh: 15/12/1977\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Chi Lăng, huyện Quế Võ , Bắc Ninh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Ủy viên Ban Chấp hành trung ương Hội liên hiệp Phụ nữ Việt Nam; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam-Srilanca; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam-Brunei; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam- Hungary\nNơi làm việc: Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNgày vào đảng: 8/7/2005\nĐoàn ĐBQH: Bắc Kạn\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Thủy",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Thủy, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Thu Thủy\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Thu Thủy\nNgày sinh: 7/8/1976\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hoài Châu Bắc, thị xã Hoài Nhơn , Bình Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật quốc tế; Luật kinh doanh toàn cầu\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Hội Liên hiệp phụ nữ Việt Nam; Tỉnh ủy viên, Bí thư Đảng đoàn, Chủ tịch Hội Liên hiệp Phụ nữ tỉnh Bình Định, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội Liên hiệp Phụ nữ tỉnh Bình Định\nNgày vào đảng: 22/1/2009\nĐoàn ĐBQH: Bình Định\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Thu Thủy",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Thu Thủy, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đàng Thị Mỹ Hương\nTên thường gọi: Đàng Thị Mỹ Hương\nNgày sinh: 24/6/1973\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Chăm\nTôn giáo: Bà-la-môn\nQuê quán: Xã Phước Hữu, huyện Ninh Phước , Ninh Thuận\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tiếng Anh; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý giáo dục\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn ĐBQH chuyên trách tỉnh Ninh Thuận, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH tỉnh Ninh Thuận\nNgày vào đảng: 29/9/2001\nĐoàn ĐBQH: Ninh Thuận\nĐại biểu Quốc hội khoá: XII, XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đàng Thị Mỹ Hương",
            "questionIndex": "Đàng Thị Mỹ Hương, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Đình Việt\nTên thường gọi: Nguyễn Đình Việt\nNgày sinh: 9/7/1977\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn Yên Mỹ, huyện Yên Mỹ , Hưng Yên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành thương mại, quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Sơn La, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: UBND tỉnh Sơn La\nNgày vào đảng: 19/5/2007\nĐoàn ĐBQH: Sơn La\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Đình Việt",
            "questionIndex": "Nguyễn Đình Việt, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Yến\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Yến\nNgày sinh: 14/8/1965\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Long Phước, thành phố Bà Rịa , Bà Rịa - Vũng Tàu\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học Luật, Thạc sỹ quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội; Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh, Ủy viên Ủy ban Mặt trận Tổ quốc Việt Nam tỉnh Bà Rịa - Vũng Tàu, Phó Chủ tịch Nhóm nữ đại biểu Quốc hội Việt Nam\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Bà Rịa-Vũng Tàu\nNgày vào đảng: 5/10/1993\nĐoàn ĐBQH: Bà Rịa - Vũng Tàu\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Yến",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Yến, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Danh Tú\nTên thường gọi: Nguyễn Danh Tú\nNgày sinh: 16/10/1981\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Hàng Bông, quận Hoàn Kiếm , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành ngoại ngữ (tiếng Anh); Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội, Phó Chủ tịch Nhóm đại biểu Quốc hội trẻ\nNơi làm việc: Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNgày vào đảng: 26/12/2006\nĐoàn ĐBQH: Kiên Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Danh Tú",
            "questionIndex": "Nguyễn Danh Tú, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Thị Hồng Yến\nTên thường gọi: Phạm Thị Hồng Yến\nNgày sinh: 7/8/1975\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thái Phương, huyện Hưng Hà , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế đối ngoại; Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Canađa\nNơi làm việc: Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNgày vào đảng: 10/4/2006\nĐoàn ĐBQH: Bình Thuận\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Thị Hồng Yến",
            "questionIndex": "Phạm Thị Hồng Yến, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Mai Hoa\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Mai Hoa\nNgày sinh: 22/4/1967\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Xuân Lam, huyện Hưng Nguyên , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm; Tiến sĩ chuyên ngành ngữ văn\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam- Australia\nNơi làm việc: Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNgày vào đảng: 20/9/1988\nĐoàn ĐBQH: Đồng Tháp\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Mai Hoa",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Mai Hoa, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Thị Xuân\nTên thường gọi: Phạm Thị Xuân\nNgày sinh: 11/10/1991\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Mường\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Cẩm Châu, huyện Cẩm Thủy , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: \nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật học\nNghề nghiệp, chức vụ: Công chức Văn phòng Huyện ủy Quan Hóa, tỉnh Thanh Hóa; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Huyện ủy Quan Hóa, tỉnh Thanh Hóa\nNgày vào đảng: 16/6/2022\nĐoàn ĐBQH: Thanh Hoá\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Thị Xuân",
            "questionIndex": "Phạm Thị Xuân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Như Hiệp\nTên thường gọi: Phạm Như Hiệp\nNgày sinh: 10/8/1965\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Vinh Hiền, huyện Phú Lộc , Thừa Thiên Huế\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Bác sĩ chuyên khoa II ngoại tiêu hóa; Tiến sĩ chuyên ngành y khoa\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên; Bí thư Đảng ủy, Giám đốc Bệnh viện Trung ương Huế; Phó Chủ tịch Hội Ngoại khoa và phẫu thuật nội soi Việt Nam; Phó Chủ tịch Hội đồng chuyên môn Ban Bảo vệ sức khỏe cán bộ Trung ương; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Bệnh viện Trung ương Huế\nNgày vào đảng: 26/10/1999\nĐoàn ĐBQH: Thừa Thiên - Huế\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Như Hiệp",
            "questionIndex": "Phạm Như Hiệp, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Thị Thu Hằng\nTên thường gọi: Trần Thị Thu Hằng\nNgày sinh: 11/3/1982\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Trường Sơn, huyện Đức Thọ , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm ngữ văn, Đại học ngôn ngữ Anh, Thạc sĩ Chính sách công\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chánh Văn phòng Sở Văn hóa - Thể thao và Du lịch tỉnh Đắk Nông; Ủy viên Ban Chấp hành Công đoàn cơ sở; Trưởng Ban Nữ công, Chủ tịch Công đoàn bộ phận khối Văn phòng Sở Văn hóa - Thể thao và Du lịch tỉnh Đắk Nông, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Văn hóa - Thể thao và Du lịch tỉnh Đắk Nông\nNgày vào đảng: 16/9/2010\nĐoàn ĐBQH: Đắk Nông\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Thị Thu Hằng",
            "questionIndex": "Trần Thị Thu Hằng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Ngô Trung Thành\nTên thường gọi: Ngô Trung Thành\nNgày sinh: 29/1/1975\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Bình Nghĩa, huyện Bình Lục , Hà Nam\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Ủy viên Ban Thường trực Trung ương Hội Luật gia Việt Nam; Chi hội trưởng Hội luật gia Văn phòng Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam- Bungary\nNơi làm việc: Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNgày vào đảng: 29/10/2003\nĐoàn ĐBQH: Đắk Lắk\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Ngô Trung Thành",
            "questionIndex": "Ngô Trung Thành, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Hoàng Hải\nTên thường gọi: Lê Hoàng Hải\nNgày sinh: 2/8/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Lam Sơn, huyện Đô Lương , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật; Thạc sĩ chuyên ngành công nghệ thông tin\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội khóa XV; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam- Séc\nNơi làm việc: Uỷ ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNgày vào đảng: 1/8/2002\nĐoàn ĐBQH: Đồng Nai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Hoàng Hải",
            "questionIndex": "Lê Hoàng Hải, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lương Văn Cường\nTên thường gọi: Lương Cường\nNgày sinh: 15/8/1957\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Dữu Lâu, thành phố Việt Trì , Phú Thọ\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước\nNghề nghiệp, chức vụ: Đại tướng, Ủy viên Bộ Chính trị, Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam, Chủ tịch Hội đồng quốc phòng và an ninh\nNơi làm việc: Văn phòng Chủ tich nước\nNgày vào đảng: 2/7/1978\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lương Văn Cường",
            "questionIndex": "Lương Văn Cường, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Khánh Phong Lan\nTên thường gọi: Phạm Khánh Phong Lan\nNgày sinh: 17/5/1970\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Khánh Thành, thành phố Nha Trang , Khánh Hoà\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành dược\nNghề nghiệp, chức vụ: Giám đốc Sở An toàn thực phẩm thành phố Hồ Chí Minh; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở An toàn thực phẩm Thành phố Hồ Chí Minh\nNgày vào đảng: 29/6/2006\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Khánh Phong Lan",
            "questionIndex": "Phạm Khánh Phong Lan, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Thanh Phong\nTên thường gọi: Lê Thanh Phong\nNgày sinh: 6/10/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân Thành Bình, huyện Mỏ Cày Bắc , Bến Tre\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Cử nhân luật; Cử nhân kinh tế; Tiến sĩ chuyên ngành luật hình sự và tố tụng hình sự\nNghề nghiệp, chức vụ: Thành ủy viên, Bí thư Ban Cán sự đảng; Chánh án Tòa án nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Tòa án nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh\nNgày vào đảng: 3/2/1997\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Thanh Phong",
            "questionIndex": "Lê Thanh Phong, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Xuân Phúc\nTên thường gọi: Nguyễn Xuân Phúc\nNgày sinh: 20/7/1954\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Quế Phú, huyện Quế Sơn , Quảng Nam\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế\nNơi làm việc: Văn phòng Chủ tịch nước\nNgày vào đảng: 12/5/1982\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XI, XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nChức vụ: \r\n- Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa X, XI, XII, XIII (đến tháng 1/2023)\r\n- Ủy viên Bộ Chính trị khóa XI, XII, XIII (đến tháng 1/2023)\r\n- Đại biểu Quốc hội khóa XI, XIII, XIV, XV\r\n- Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam (đến tháng 1/2023).\r\nQuá trình công tác:\r\n- 1966 - 1968: Lên Chiến khu cách mạng, được Đảng đưa ra miền Bắc đào tạo.\r\n- 1968 - 1972: Học phổ thông; Bí thư Đoàn trường cấp III.\r\n- 1973 - 1978: Sinh viên Đại học Kinh tế quốc dân Hà Nội. Bí thư Chi đoàn.\r\n- 1978 - 1979: Cán bộ Ban Quản lý kinh tế tỉnh Quảng Nam - Đà Nẵng.\r\n- 1979 - 1993: Chuyên viên; Phó Văn phòng; Chánh Văn phòng UBND tỉnh Quảng Nam - Đà Nẵng; Bí thư Đảng ủy cơ quan; Đảng ủy viên Đảng ủy khối dân chính đảng Quảng Nam - Đà Nẵng khoá I và khoá II. Học quản lý hành chính nhà nước tại Học viện Hành chính quốc gia.\r\n- 1993 - 1996: Giám đốc Sở Du lịch, kiêm Chủ tịch Hội đồng quản trị Khu du lịch Furama Đà Nẵng; Giám đốc Sở Kế hoạch và Đầu tư tỉnh Quảng Nam - Đà Nẵng; Tỉnh ủy viên Tỉnh uỷ Quảng Nam - Đà Nẵng khoá XV và khoá XVI. Học lý luận chính trị cao cấp tại Học viện Chính trị quốc gia Hồ Chí Minh; học quản lý kinh tế tại Đại học Quốc gia Singapore.\r\n- 1997 - 2001: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy Quảng Nam khoá XVII và khoá XVIII; Phó Chủ tịch, rồi Phó Chủ tịch thường trực UBND tỉnh, kiêm Trưởng Ban Quản lý các khu công nghiệp tỉnh Quảng Nam; Đại biểu Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Nam khoá VI; kiêm Chủ tịch Liên minh Hợp tác xã tỉnh Quảng Nam.\r\n- 2001 - 2004: Phó Bí thư Tỉnh ủy Quảng Nam khoá XVIII; Chủ tịch UBND tỉnh, Bí thư Ban Cán sự Đảng UBND tỉnh Quảng Nam khoá VI; Đại biểu Quốc hội khoá XI; Trưởng Đoàn Đại biểu Quốc hội tỉnh Quảng Nam, Ủy viên Ủy ban Kinh tế - Ngân sách Quốc hội khoá XI. Kiêm Chủ tịch Liên hiệp các Hội Khoa học kỹ thuật tỉnh Quảng Nam.\r\n- 2004 - 2006: Phó Bí thư Tỉnh ủy Quảng Nam khoá XIX; Chủ tịch UBND tỉnh, Bí thư Ban Cán sự Đảng UBND tỉnh Quảng Nam khoá VII; Đại biểu Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Nam khoá VII; Đại biểu Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Kinh tế-Ngân sách Quốc hội khoá XI.\r\n- 3/2006 - 5/2006: Phó Tổng Thanh tra Chính phủ. Tại Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ X, được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\r\n- 6/2006 - 8/2007: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khoá X; Phó Chủ nhiệm thường trực Văn phòng Chính phủ, Phó Bí thư Đảng ủy Văn phòng Chính phủ; Ủy viên Ủy ban Kinh tế - Ngân sách Quốc hội khoá XI.\r\n- 8/2007 - 01/2011: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khoá X; Bí thư Đảng ủy Văn phòng Chính phủ, Bộ trưởng, Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ; Ủy viên Ban Cán sự Đảng Chính phủ; Uỷ viên Ban Chấp hành Đảng bộ Khối cơ quan Trung ương; Tổ trưởng Tổ công tác cải cách thủ tục hành chính của Thủ tướng Chính phủ.\r\n- 01/2011 - 7/2011: Ủy viên Bộ Chính trị khoá XI; Ủy viên Ban Cán sự Đảng Chính phủ; Bí thư Đảng ủy, Bộ trưởng, Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ.\r\n- 8/2011 - 4/2016: Ủy viên Bộ Chính trị khoá XI, XII; Phó Bí thư Ban Cán sự Đảng Chính phủ, Phó Thủ tướng Chính phủ.\r\n- 4/2016 - 4/2021: Thủ tướng Chính phủ nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.\r\n- 01/2021: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương. Tại hội nghị lần thứ nhất BCHTW, được bầu vào Bộ Chính trị khóa XIII.\r\n- 04/2021: Tại kỳ họp thứ 11 Quốc hội khóa XIV, được bầu giữ chức Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.\r\n- 6/2021: Đại biểu Quốc hội khóa XV.\r\n- 7/2021: Tại Kỳ họp thứ nhất, Quốc hội khóa XV, đồng chí được bầu tiếp tục giữ chức Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam nhiệm kỳ 2021-2026.\r\n- 17/01/2023: Thôi giữ các chức vụ Uỷ viên Bộ Chính trị, Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khoá XIII, Chủ tịch nước Cộng hoà xã hội chủ nghĩa Việt Nam, Chủ tịch Hội đồng Quốc phòng, an ninh nhiệm kỳ 2021 - 2026./.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Xuân Phúc",
            "questionIndex": "Nguyễn Xuân Phúc, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Anh Tuấn\nTên thường gọi: Trần Anh Tuấn\nNgày sinh: 2/7/1974\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tuyên Thạnh, huyện Mộc Hoá , Long An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quản lý công nghiệp; Tiến sĩ chuyên ngành quản lý kinh tế tài chính\nNghề nghiệp, chức vụ: Trưởng Ban Đổi mới quản lý doanh nghiệp Thành phố Hồ Chí Minh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Ban Đổi mới quản lý doanh nghiệp Thành phố Hồ Chí Minh\nNgày vào đảng: 15/10/2003\nĐoàn ĐBQH: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Anh Tuấn",
            "questionIndex": "Trần Anh Tuấn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Minh Chuẩn\nTên thường gọi: Lê Minh Chuẩn\nNgày sinh: 2/4/1965\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thụy Dân, huyện Thái Thụy , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành khai thác mỏ hầm lò, luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Khối doanh nghiệp Trung ương, Bí thư Đảng ủy Tập đoàn Công nghiệp Than - Khoáng sản Việt Nam, Chủ tịch Hội đồng thành viên Tập đoàn Công nghiệp Than - Khoáng sản Việt Nam, Ủy viên Ủy ban Kinh tế của Quốc hội\nNơi làm việc: Tập đoàn Công nghiệp Than - Khoáng sản Việt Nam\nNgày vào đảng: 6/9/1993\nĐoàn ĐBQH: Quảng Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Minh Chuẩn",
            "questionIndex": "Lê Minh Chuẩn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Xuân Thắng\nTên thường gọi: Nguyễn Xuân Thắng\nNgày sinh: 18/2/1957\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thanh Giang, huyện Thanh Chương , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tiếng Anh, kinh tế chính trị; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Bộ Chính trị; Giám đốc Học viện Chính trị quốc gia Hồ Chí Minh; Chủ tịch Hội đồng Lý luận Trung ương; Chủ tịch Hội hữu nghị Việt - Trung\nNơi làm việc: Học viện Chính trị quốc gia Hồ Chí Minh\nNgày vào đảng: 3/7/1983\nĐoàn ĐBQH: Quảng Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Xuân Thắng",
            "questionIndex": "Nguyễn Xuân Thắng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Tráng A Tủa\nTên thường gọi: Tráng A Tủa\nNgày sinh: 6/12/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Mông\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tỏa Tình, huyện Tuần Giáo , Điện Biên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành điều tra tội phạm; Thạc sỹ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Thiếu tướng, Cục trưởng Cục Xây dựng phong trào bảo vệ an ninh Tổ quốc, Bộ Công an, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Cục Xây dựng phong trào bảo vệ an ninh Tổ quốc, Bộ Công an, 47 đường Phạm Văn Đồng, phường Mai Dịch, quận Cầu Giấy, thành phố Hà Nội\nNgày vào đảng: 31/1/1994\nĐoàn ĐBQH: Điện Biên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Tráng A Tủa",
            "questionIndex": "Tráng A Tủa, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Thanh Hoàn\nTên thường gọi: Lê Thanh Hoàn\nNgày sinh: 1/8/1976\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Bắc Lương, huyện Thọ Xuân , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNgày vào đảng: 1/2/2005\nĐoàn ĐBQH: Thanh Hoá\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Thanh Hoàn",
            "questionIndex": "Lê Thanh Hoàn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Quốc Phong\nTên thường gọi: Lê Quốc Phong\nNgày sinh: 3/5/1978\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Cửa Đông, quận Hoàn kiếm , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sinh học; Thạc sĩ chuyên ngành hóa sinh\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Bí thư Đảng ủy Quân sự tỉnh, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Đồng Tháp, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Đồng Tháp\nNgày vào đảng: 19/5/2000\nĐoàn ĐBQH: Đồng Tháp\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Quốc Phong",
            "questionIndex": "Lê Quốc Phong, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Huỳnh Minh Tuấn\nTên thường gọi: Huỳnh Minh Tuấn\nNgày sinh: 10/10/1980\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân Bình, huyện Mỏ Cày , Bến Tre\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế nông nghiệp và phát triển nông thôn; Thạc sĩ chuyên ngành kinh tế nông nghiệp; Tiến sĩ kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh Đồng Tháp; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban nhân dân tỉnh Đồng Tháp\nNgày vào đảng: 26/7/2004\nĐoàn ĐBQH: Đồng Tháp\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Huỳnh Minh Tuấn",
            "questionIndex": "Huỳnh Minh Tuấn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Vũ Thị Liên Hương\nTên thường gọi: Vũ Thị Liên Hương\nNgày sinh: 1/6/1972\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Bình Phước, huyện Bình Sơn , Quảng Ngãi\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm hóa học; Thạc sĩ chuyên ngành hóa học\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Giám đốc Sở Giáo dục và Đào tạo tỉnh Quảng Ngãi; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Giáo dục và Đào tạo tỉnh Quảng Ngãi\nNgày vào đảng: 9/2/1999\nĐoàn ĐBQH: Quảng Ngãi\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vũ Thị Liên Hương",
            "questionIndex": "Vũ Thị Liên Hương, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Huỳnh Thành Chung\nTên thường gọi: Huỳnh Thành Chung\nNgày sinh: 21/8/1968\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân Thanh, huyện Giồng Trôm , Bến Tre\nTrình độ chính trị: Đang cập nhật\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành tư vấn quản trị quốc tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Chủ tịch Hội đồng quản trị kiểm Tổng Giám đốc Công ty Cổ phần sản xuất - xây dựng - thương mại và nông nghiệp; Chủ tịch Hội Doanh nghiệp trẻ tỉnh Bình Phước, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Công tác đại biểu của Quốc hội\nNơi làm việc: Cổ phần sản xuất - xây dựng - thương mại và nông nghiệp; Hội Doanh nghiệp trẻ tỉnh Bình Phước\nNgày vào đảng: Đang cập nhật\nĐoàn ĐBQH: Bình Phước\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Huỳnh Thành Chung",
            "questionIndex": "Huỳnh Thành Chung, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Văn An\nTên thường gọi: Nguyễn Văn An\nNgày sinh: 30/11/1968\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã An Quý, huyện Quỳnh Phụ , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành công nghệ thông tin; luật kinh tế; Thạc sĩ chuyên ngành khoa học máy tính; Tiến sĩ chuyên ngành quản lý công\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội khóa XV\nNơi làm việc: Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNgày vào đảng: 23/8/1999\nĐoàn ĐBQH: Thái Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Văn An",
            "questionIndex": "Nguyễn Văn An, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hồ Đức Phớc\nTên thường gọi: Hồ Đức Phớc\nNgày sinh: 1/11/1963\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Quỳnh Thạch, huyện Quỳnh Lưu , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành Tài chính kế toán; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Phó Thủ tướng Chính phủ\nNơi làm việc: Văn phòng Chính phủ\nNgày vào đảng: 5/7/1993\nĐoàn ĐBQH: Bình Định\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\n\nKhen thưởng:\r\n•\tHuân chương Lao động hạng 2\r\n•\tNhiều Bằng khen của Thủ tướng Chính phủ\r\nChức vụ và thành tích:\r\n•\tỦy viên Trung ương đảng khóa XII, XIII\r\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XIV, XV\r\n•\tPhó Thủ tướng Chính phủ\r\n•\tBộ trưởng Bộ Tài chính\r\nTóm tắt quá trình công tác:\r\n•\t2/1988 - 10/1994: Kế toán trưởng Xí nghiệp xây dựng huyện Quỳnh Lưu; Kế toán trưởng Xí nghiệp Xây lắp, Công ty Xây dựng 7 Nghệ An.\r\n•\t10/1994 - 9/1997: Kế toán trưởng BQL Dự án Đầu tư xây dựng thị xã Cửa Lò, tỉnh Nghệ An\r\n•\t9/1997 - 9/2000: Ủy viên BCH Đảng bộ thị xã Cửa Lò, Ủy viên UBND thị xã, Trưởng phòng Tài chính - Vật giá thị xã Cửa Lò, tỉnh Nghệ An.\r\n•\t9/2000 - 5/2004: Ủy viên BCH Đảng bộ thị xã, Phó Chủ tịch UBND thị xã Cửa Lò, Phó Bí thư Đảng ủy cơ quan UBND thị xã, tỉnh Nghệ An.\r\n•\t5/2004 - 8/2007: Phó Bí thư Thị ủy, Chủ tịch UBND thị xã Cửa Lò, tỉnh Nghệ An.\r\n•\t8/2007 - 10/2010: Ủy viên BCH Đảng bộ tỉnh, Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Chủ tịch UBND tỉnh Nghệ An.\r\n•\t10/2010 - 3/2013: Phó Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch UBND tỉnh Nghệ An.\r\n•\t3/2013 - 4/2016: Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND tỉnh Nghệ An, Ủy viên Ban chấp hành Trung ương đảng khóa XII.\r\n•\t4/2016 - 4/2021: Ủy viên Ban chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Ban cán sự Đảng, Bí thư Đảng ủy, Tổng Kiểm toán nhà nước; Ủy viên Ban chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng; Đại biểu Quốc hội khóa XIV.\r\n•\t4/2021 - 11/2024: Ủy viên Ban chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Ban cán sự Đảng, Bộ trưởng Bộ Tài chính.\r\n•\t26/8/2024: Tại kỳ họp bất thường lần thứ 8 Quốc hội khóa XV, được Quốc hội phê chuẩn bổ nhiệm chức vụ Phó Thủ tướng Chính phủ nhiệm kỳ 2021 – 2026.\r\n•\t24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Đảng ủy Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hồ Đức Phớc",
            "questionIndex": "Hồ Đức Phớc, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Kim Anh\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Kim Anh\nNgày sinh: 11/3/1973\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Ngọc Trạo, thành phố Thanh Hóa , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội khóa XV; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam- Bungary\nNơi làm việc: Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNgày vào đảng: 12/1/2005\nĐoàn ĐBQH: Bắc Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Kim Anh",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Kim Anh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Lan Anh\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Lan Anh\nNgày sinh: 18/5/1981\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Văn Khê, huyện Mê Linh , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành trồng trọt; Tiến sĩ chuyên ngành khoa học cây trồng\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Giám đốc Sở Khoa học và Công nghệ tỉnh Lào Cai; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Khoa học và Công nghệ tỉnh Lào Cai\nNgày vào đảng: 21/10/2003\nĐoàn ĐBQH: Lào Cai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Lan Anh",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Lan Anh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Tuấn Anh\nTên thường gọi: Nguyễn Tuấn Anh\nNgày sinh: 11/8/1975\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thạch Bình, huyện Thạch Thành , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Phó Giáo sư (2010), Tiến sĩ nông nghiệp; Đại học Nông nghiệp; Cử nhân Tiếng Anh\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Hậu Giang, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Hậu Giang\nNgày vào đảng: 23/3/2007\nĐoàn ĐBQH: Hậu Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Tuấn Anh",
            "questionIndex": "Nguyễn Tuấn Anh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Thái Thị An Chung\nTên thường gọi: Thái Thị An Chung\nNgày sinh: 10/11/1973\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Văn Sơn, huyện Đô Lương , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành ngoại ngữ; Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội chuyên trách tỉnh Nghệ An, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Nghệ An\nNgày vào đảng: 19/5/1999\nĐoàn ĐBQH: Nghệ An\nĐại biểu Quốc hội khoá: XII, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thái Thị An Chung",
            "questionIndex": "Thái Thị An Chung, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Chá A Của\nTên thường gọi: Chá A Của\nNgày sinh: 14/11/1974\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Mông\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Long Hẹ, huyện Thuận Châu , Sơn La\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành chăn nuôi - thú y; Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Bí thư Đảng đoàn Hội đồng nhân dân tỉnh; Phó Chủ tịch Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Sơn La; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Văn phòng Đoàn Đoàn đại biểu Quốc hội và Hội đồng nhân dân tỉnh Sơn La\nNgày vào đảng: 23/9/2002\nĐoàn ĐBQH: Sơn La\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Chá A Của",
            "questionIndex": "Chá A Của, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Khuất Việt Dũng\nTên thường gọi: Khuất Việt Dũng\nNgày sinh: 31/1/1959\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đại Đồng, huyện Thạch Thất , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Kỹ sư quân sự về tên lửa; Cử nhân luật; Tiến sĩ chuyên ngành điều khiển học kỹ thuật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Đảng đoàn Hội Cựu chiến binh Việt Nam, Bí thư Đảng ủy cơ quan Trung ương Hội Cựu chiến binh Việt Nam, Trung tướng, Phó Chủ tịch Hội Cựu chiến binh Việt Nam, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Trung ương Hội Cựu chiến binh Việt Nam\nNgày vào đảng: 10/12/1979\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Khuất Việt Dũng",
            "questionIndex": "Khuất Việt Dũng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phan Xuân Dũng\nTên thường gọi: Phan Xuân Dũng\nNgày sinh: 20/5/1960\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đại Lộc, huyện Can Lộc , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành khoa học chuyên ngành cơ khí chế tạo máy\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Đoàn Chủ tịch Ủy ban Trung ương MTTQ Việt Nam, Bí thư Đảng đoàn, Chủ tịch Liên hiệp các Hội khoa học và Kỹ thuật Việt Nam; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Liên hiệp các hội Khoa học và Kỹ thuật Việt Nam\nNgày vào đảng: Đang cập nhật\nĐoàn ĐBQH: Ninh Thuận\nĐại biểu Quốc hội khoá: XII, XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phan Xuân Dũng",
            "questionIndex": "Phan Xuân Dũng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Văn Dương\nTên thường gọi: Nguyễn Văn Dương\nNgày sinh: 3/12/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Mỹ Phong, thành phố Mỹ Tho , Tiền Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành y học\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên; Giám đốc Sở Y tế tỉnh Tiền Giang, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Y tế tỉnh Tiền Giang\nNgày vào đảng: 25/5/1996\nĐoàn ĐBQH: Tiền Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Văn Dương",
            "questionIndex": "Nguyễn Văn Dương, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Đại Dương\nTên thường gọi: Phạm Đại Dương\nNgày sinh: 6/2/1974\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Đông Ngạc, quận Bắc Từ Liêm , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành hóa học, ngân hàng; Thạc sĩ quản lý khoa học và công nghệ\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên; Giám đốc Sở Y tế tỉnh Tiền Giang, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Ban Chính sách, chiến lược Trung ương\nNgày vào đảng: 15/11/2005\nĐoàn ĐBQH: Phú Yên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Đại Dương",
            "questionIndex": "Phạm Đại Dương, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đỗ Thị Thu Hằng\nTên thường gọi: Đỗ Thị Thu Hằng\nNgày sinh: 7/6/1971\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Liêm Chung, huyện Thanh Liêm , Hà Nam\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quản trị kinh doanh; Thạc sĩ chuyên ngành kinh doanh quốc tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ khối doanh nghiệp tỉnh Đồng Nai, Chủ tịch Hội đồng thành viên Tổng Công ty Công nghiệp thực phẩm Đồng Nai (Dofico); Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Tổng Công ty Công nghiệp thực phẩm Đồng Nai (Dofico)\nNgày vào đảng: 20/4/1995\nĐoàn ĐBQH: Đồng Nai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đỗ Thị Thu Hằng",
            "questionIndex": "Đỗ Thị Thu Hằng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hoàng Thị Thu Hiền\nTên thường gọi: Hoàng Thị Thu Hiền\nNgày sinh: 10/11/1975\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nghi Diên, huyện Nghi Lộc , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tiếng Anh; Thạc sĩ chuyên ngành lịch sử\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Đảng đoàn Hội Liên hiệp Phụ nữ tỉnh Nghệ An, Phó Bí thư Chi bộ cơ quan Hội Liên hiệp Phụ nữ tỉnh Nghệ An, Phó Chủ tịch Thường trực Hội Liên hiệp Phụ nữ tỉnh Nghệ An; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội Liên hiệp Phụ nữ tỉnh Nghệ An\nNgày vào đảng: 10/4/2000\nĐoàn ĐBQH: Nghệ An\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hoàng Thị Thu Hiền",
            "questionIndex": "Hoàng Thị Thu Hiền, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Công Hoàng\nTên thường gọi: Nguyễn Công Hoàng\nNgày sinh: 26/11/1974\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Huống Thượng, thành phố Thái Nguyên , Thái Nguyên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành bác sĩ đa khoa; Thạc sĩ chuyên ngành tai mũi họng; Tiến sĩ chuyên ngành vệ sinh xã hội học và tổ chức y tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Đảng ủy Bệnh viện, Bác sĩ cao cấp, Giám đốc Bệnh viện Trung ương Thái Nguyên; Phó Hiệu trưởng Trường đại học Y Dược Thái Nguyên, Phó Chủ tịch Hội Thầy thuốc trẻ Việt Nam; Phó Chủ tịch Hội Liên hiệp thanh niên tỉnh Thái Nguyên; Chủ tịch Hội Thầy thuốc trẻ tỉnh Thái Nguyên; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Bệnh viện Trung ương Thái Nguyên\nNgày vào đảng: 23/10/1998\nĐoàn ĐBQH: Thái Nguyên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Công Hoàng",
            "questionIndex": "Nguyễn Công Hoàng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Chu Hồi\nTên thường gọi: Nguyễn Chu Hồi\nNgày sinh: 15/5/1952\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Bình Minh, huyện Khoái Châu , Hưng Yên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành địa hóa học; Tiến sĩ chuyên ngành khoa học thiên nhiên\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ tịch thường trực Hội Thủy sảnViệt Nam; Chuyên gia tư vấn độc lập; Ủy viên Hội đồng trung ương của Liên hiệp các Hội Khoa học-Kỹ thuật Việt Nam (VUSTA); Ủy viên thường trực Hội Thiên nhiên và Môi trường Việt Nam (VACNE) kiêm Chủ tịch Hội Bảo vệ môi trường biển (VAMEN) trực thuộc VACNE; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội Thủy sản Việt Nam ( nguyệt quế 12-50, Vinhomes Riverside, phường Phúc Đồng, quận Long Biên, TP Hà Nội)\nNgày vào đảng: 3/2/1980\nĐoàn ĐBQH: TP Hải Phòng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Chu Hồi",
            "questionIndex": "Nguyễn Chu Hồi, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Lan\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Lan\nNgày sinh: 10/5/1974\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phú Kim, huyện Thạch Thất , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành thú y\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng ủy khối các trường Đại học, Cao đẳng Hà Nội; Bí thư Đảng ủy, Giám đốc Học viện Nông nghiệp Việt Nam; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội; Ủy viên Hội Nữ tri thức Việt Nam\nNơi làm việc: Học viện Nông nghiệp Việt Nam\nNgày vào đảng: 22/6/2009\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Lan",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Lan, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lưu Bá Mạc\nTên thường gọi: Lưu Bá Mạc\nNgày sinh: 21/10/1980\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Nùng\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Điềm He, huyện Văn Quan , Lạng Sơn\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm vật lý; Thạc sĩ chuyên ngành khoa học và công nghệ giáo dục; Tiến sĩ vật lý\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Giám đốc Sở Văn hóa, Thể thao và Du lịch tỉnh Lạng Sơn; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Văn hóa, Thể thao và Du lịch tỉnh Lạng Sơn\nNgày vào đảng: 17/11/2015\nĐoàn ĐBQH: Lạng Sơn\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lưu Bá Mạc",
            "questionIndex": "Lưu Bá Mạc, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Thúy Ngọc\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Thúy Ngọc\nNgày sinh: 22/7/1982\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hoàng Nam, huyện Nghĩa Hưng , Nam Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành xã hội học\nNghề nghiệp, chức vụ: Chánh Văn phòng Hội Liên hiệp Phụ nữ tỉnh Nam Định; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội Liên hiệp Phụ nữ tỉnh Nam Định\nNgày vào đảng: 1/2/2008\nĐoàn ĐBQH: Nam Định\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Thúy Ngọc",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Thúy Ngọc, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Như So\nTên thường gọi: Nguyễn Như So\nNgày sinh: 23/8/1957\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Lạc Vệ, huyện Tiên Du , Bắc Ninh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Chủ tịch Hiệp hội Thức ăn chăn nuôi Việt Nam; Bí thư Đảng ủy, Chủ tịch Hội đồng Quản trị Công ty Cổ phần Tập đoàn DABACO Việt Nam; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Công ty Cổ phần Tập đoàn DABACO Việt Nam (số 35, Lý Thái Tổ, phường Võ Cường, thành phố Bắc Ninh, tỉnh Bắc Ninh)\nNgày vào đảng: 14/4/1979\nĐoàn ĐBQH: Bắc Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Như So",
            "questionIndex": "Nguyễn Như So, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lã Thanh Tân\nTên thường gọi: Lã Thanh Tân\nNgày sinh: 2/10/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Ngũ Phúc, huyện Kiến Thụy , TP Hải Phòng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Thành ủy viên; Phó Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội Chuyên trách thành phố Hải Phòng; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội thành phố Hải Phòng\nNgày vào đảng: 24/2/1994\nĐoàn ĐBQH: TP Hải Phòng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lã Thanh Tân",
            "questionIndex": "Lã Thanh Tân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Hùng Thắng\nTên thường gọi: Phạm Hùng Thắng\nNgày sinh: 17/5/1974\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Diễn Phúc, huyện Diễn Châu , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm ngữ văn\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội chuyên trách tỉnh Hà Nam, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Hà Nam\nNgày vào đảng: 7/10/2006\nĐoàn ĐBQH: Hà Nam\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Hùng Thắng",
            "questionIndex": "Phạm Hùng Thắng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Vương Quốc Thắng\nTên thường gọi: Vương Quốc Thắng\nNgày sinh: 14/5/1975\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đại Thành, huyện Yên Thành , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật, điện khí hóa và tự động hóa các xí nghiệp công nghiệp; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội khóa XV\nNơi làm việc: Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNgày vào đảng: 6/2/2013\nĐoàn ĐBQH: Quảng Nam\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vương Quốc Thắng",
            "questionIndex": "Vương Quốc Thắng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Phi Thường\nTên thường gọi: Nguyễn Phi Thường\nNgày sinh: 7/5/1971\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Mễ Trì, quận Nam Từ Liêm , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tổ chức giao thông vận tải; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Thành ủy viên, Giám đốc Sở Giao thông vận tải Hà Nội; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Giao thông vận tải Hà Nội\nNgày vào đảng: 7/7/2005\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Phi Thường",
            "questionIndex": "Nguyễn Phi Thường, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Lệ Thủy\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Lệ Thủy\nNgày sinh: 31/1/1968\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thành An, huyện Mỏ Cày Bắc , Bến Tre\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành nuôi trồng thủy sản, ngoại ngữ (tiếng Anh); Thạc sĩ chuyên ngành quản lý và bảo tồn tài nguyên di truyền thực vật\nNghề nghiệp, chức vụ: Hưu trí; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNgày vào đảng: 15/3/1999\nĐoàn ĐBQH: Bến Tre\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Lệ Thủy",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Lệ Thủy, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Phương Tuấn\nTên thường gọi: Nguyễn Phương Tuấn\nNgày sinh: 20/3/1975\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Ninh Vân, huyện Hoa Lư , Ninh Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sinh học (hệ sinh thái và tính đa dạng sinh học), luật; Thạc sĩ chuyên ngành khoa học ứng dụng\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Khoa học, Công nghệ, Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Khoa học Công nghệ, Môi trường của Quốc hội\nNgày vào đảng: 21/3/2006\nĐoàn ĐBQH: Kiên Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Phương Tuấn",
            "questionIndex": "Nguyễn Phương Tuấn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Đào An Xuân\nTên thường gọi: Lê Đào An Xuân\nNgày sinh: 9/1/1983\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hòa Xuân Đông, thị xã Đông Hòa , Phú Yên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kỹ sư quản lý môi trường; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý môi trường\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Hội Liên hiệp Phụ nữ Việt Nam; Bí thư Đảng đoàn, Chủ tịch Hội Liên hiệp Phụ nữ tỉnh Phú Yên; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội Liên hiệp Phụ nữ tỉnh Phú Yên\nNgày vào đảng: 24/9/2011\nĐoàn ĐBQH: Phú Yên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Đào An Xuân",
            "questionIndex": "Lê Đào An Xuân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đinh Tiến Dũng\nTên thường gọi: Đinh Tiến Dũng\nNgày sinh: 10/5/1961\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Ninh Giang, huyện Hoa Lư , Ninh Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Nguyên Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Thành ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH thành phố Hà Nội\nNơi làm việc:\nNgày vào đảng: 5/1/1987\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đinh Tiến Dũng",
            "questionIndex": "Đinh Tiến Dũng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Bùi Thị Minh Hoài\nTên thường gọi: Bùi Thị Minh Hoài\nNgày sinh: 12/1/1965\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thanh Tân, huyện Thanh Liêm , Hà Nam\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế; Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Thành ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội thành phố Hà Nội\nNơi làm việc: Thành ủy Hà Nội\nNgày vào đảng: 19/1/1991\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bùi Thị Minh Hoài",
            "questionIndex": "Bùi Thị Minh Hoài, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Vũ Tiến Lộc\nTên thường gọi: Vũ Tiến Lộc\nNgày sinh: 1/1/1960\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thụy Phong, huyện Thái Thụy , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế đối ngoại; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Chủ tịch Trung tâm Trọng tài Quốc tế Việt Nam; Ủy viên Ủy ban Kinh tế của Quốc hội\nNơi làm việc: Trung tâm Trọng tài Quốc tế Việt Nam\nNgày vào đảng: 23/6/1985\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XI, XII, XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vũ Tiến Lộc",
            "questionIndex": "Vũ Tiến Lộc, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đỗ Đức Hồng Hà\nTên thường gọi: Đỗ Đức Hồng Hà\nNgày sinh: 30/8/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân An, huyện Thanh Hà , Hải Dương\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành: Luật Tư pháp; Xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước; Hành chính; Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm nghị sĩ Việt Nam - I Ran\nNơi làm việc: Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNgày vào đảng: 19/5/1993\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đỗ Đức Hồng Hà",
            "questionIndex": "Đỗ Đức Hồng Hà, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Sỹ Thanh\nTên thường gọi: Trần Sỹ Thanh\nNgày sinh: 16/3/1971\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thanh Giang, huyện Thanh Chương , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tài chính, kế toán; Thạc sĩ kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Phó Bí thư Thành ủy, Chủ tịch Ủy ban nhân dân thành phố Hà Nội\nNơi làm việc: UBND thành phố Hà Nội\nNgày vào đảng: 3/6/1995\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Sỹ Thanh",
            "questionIndex": "Trần Sỹ Thanh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Phú Trọng\nTên thường gọi: Nguyễn Phú Trọng\nNgày sinh: 14/4/1944\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đông Hội, huyện Đông Anh , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành ngữ văn; Giáo sư, Tiến sĩ chính trị học (chuyên ngành xây dựng Đảng)\nNghề nghiệp, chức vụ: Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam; Bí thư Quân ủy Trung ương; Thường vụ Đảng ủy Công an Trung ương\nNơi làm việc: Văn phòng Trung ương Đảng\nNgày vào đảng: 19/12/1967\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XI, XII, XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Phú Trọng",
            "questionIndex": "Nguyễn Phú Trọng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Ngọc Tuấn\nTên thường gọi: Nguyễn Ngọc Tuấn\nNgày sinh: 24/9/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thúc Kháng, huyện Bình Giang , Hải Dương\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành thủy lợi; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Thành ủy, Bí thư Đảng đoàn, Chủ tịch Hội đồng nhân dân thành phố Hà Nội, Phó Trưởng Đoàn ĐBQH kiêm nhiệm thành phố Hà Nội\nNơi làm việc: Hội đồng nhân dân thành phố Hà Nội\nNgày vào đảng: 22/1/2000\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Ngọc Tuấn",
            "questionIndex": "Nguyễn Ngọc Tuấn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Tạ Đình Thi\nTên thường gọi: Tạ Đình Thi\nNgày sinh: 24/9/1973\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Quất Động, huyện Thường Tín , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kỹ thuật môi trường; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý công cộng; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ Việt Nam - Bỉ\nNơi làm việc: Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội;\nNgày vào đảng: 30/12/1998\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Tạ Đình Thi",
            "questionIndex": "Tạ Đình Thi, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đỗ Văn Hiến\nTên thường gọi: Đỗ Mạnh Hiến\nNgày sinh: 10/11/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đặng Cương, huyện An Dương , TP Hải Phòng\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Cao cấp Thanh vận; Đại học chuyên ngành luật, hành chính; Thạc sĩ chuyên ngành chính trị học\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Thường trực Thành ủy Hải Phòng\nNơi làm việc: Thành ủy Hải Phòng\nNgày vào đảng: 25/6/1990\nĐoàn ĐBQH: TP Hải Phòng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đỗ Văn Hiến",
            "questionIndex": "Đỗ Văn Hiến, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Văn Quảng\nTên thường gọi: Nguyễn Văn Quảng\nNgày sinh: 23/8/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Gia Lộc, huyện Cát Hải , TP Hải Phòng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Thành ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH thành phố Đà Nẵng.\nNơi làm việc: Thành ủy Đà Nẵng\nNgày vào đảng: 4/1/1994\nĐoàn ĐBQH: TP Đà Nẵng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Văn Quảng",
            "questionIndex": "Nguyễn Văn Quảng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Võ Văn Thưởng\nTên thường gọi: Võ Văn Thưởng\nNgày sinh: 13/12/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã An Phước, huyện Măng Thít , Vĩnh Long\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành triết học; Thạc sĩ chuyên ngành khoa học xã hội và nhân văn\nNghề nghiệp, chức vụ: Đang cập nhật\nNơi làm việc: Đang cập nhật\nNgày vào đảng: 18/11/1993\nĐoàn ĐBQH: TP Đà Nẵng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Võ Văn Thưởng",
            "questionIndex": "Võ Văn Thưởng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hoàng Ngọc Định\nTên thường gọi: Hoàng Ngọc Định\nNgày sinh: 22/12/1973\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Tày\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phong Quang, huyện Vị Xuyên , Hà Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành chỉ huy tham mưu biên phòng\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Bí thư Đảng ủy, Chỉ huy trưởng Bộ Chỉ huy Bộ đội Biên phòng tỉnh Hà Giang\nNơi làm việc: Bộ Chỉ huy Bộ đội Biên phòng tỉnh Hà Giang\nNgày vào đảng: 30/12/1995\nĐoàn ĐBQH: Hà Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hoàng Ngọc Định",
            "questionIndex": "Hoàng Ngọc Định, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đặng Quốc Khánh\nTên thường gọi: Đặng Quốc Khánh\nNgày sinh: 2/9/1976\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tiên Điền, huyện Nghi Xuân , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành xây dựng dân dụng và công nghiệp; Tiến sĩ chuyên ngành quản lý đô thị và công trình\nNghề nghiệp, chức vụ: Nguyên Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Nguyên Bộ trưởng Bộ Tài nguyên và Môi trường, Nguyên Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Hà Giang, nguyên Ủy viên Ủy ban Kinh tế của Quốc hội\nNơi làm việc: Đang cập nhật\nNgày vào đảng: 20/9/2002\nĐoàn ĐBQH: Hà Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đặng Quốc Khánh",
            "questionIndex": "Đặng Quốc Khánh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Ngô Thanh Danh\nTên thường gọi: Ngô Thanh Danh\nNgày sinh: 20/10/1965\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Bình Nam, huyện Thăng Bình , Quảng Nam\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành lịch sử; Thạc sĩ chuyên ngành xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Đắk Nông\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Đắk Nông\nNgày vào đảng: 10/3/1989\nĐoàn ĐBQH: Đắk Nông\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Ngô Thanh Danh",
            "questionIndex": "Ngô Thanh Danh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Thị Kiều\nTên thường gọi: Phạm Thị Kiều\nNgày sinh: 20/10/1981\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Mnông\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phổ Phong, huyện Đức Phổ , Quảng Ngãi\nTrình độ chính trị: Trung cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành y khoa, Bác sĩ chuyên khoa I Nội tổng quát\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Chi bộ 8; Bác sĩ, Phó Trưởng khoa Khoa khám sức khỏe cán bộ tỉnh Bệnh viện Đa khoa tỉnh Đắk Nông; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Bệnh viện Đa khoa tỉnh Đắk Nông\nNgày vào đảng: 8/10/2018\nĐoàn ĐBQH: Đắk Nông\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Thị Kiều",
            "questionIndex": "Phạm Thị Kiều, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Thúy Ngần\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Thúy Ngần\nNgày sinh: 20/1/1972\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Nhân Hòa, thị xã Mỹ Hào , Hưng Yên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Văn phòng Quốc hội; Phó Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm nghị sĩ Việt Nam-Ma Roc\nNơi làm việc: Văn phòng Quốc hội\nNgày vào đảng: 5/4/2001\nĐoàn ĐBQH: Bắc Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Thúy Ngần",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Thúy Ngần, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hà Thọ Bình\nTên thường gọi: Hà Thọ Bình\nNgày sinh: 4/12/1968\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Xuân Hồng huyện Thọ Xuân , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành chỉ huy - tham mưu binh chủng hợp thành\nNghề nghiệp, chức vụ: Trung tướng, Phó Bí thư Đảng ủy Quân khu, Tư lệnh Quân khu IV, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Quân khu IV\nNgày vào đảng: 14/3/1987\nĐoàn ĐBQH: Hà Tĩnh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hà Thọ Bình",
            "questionIndex": "Hà Thọ Bình, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hoàng Hữu Chiến\nTên thường gọi: Hoàng Hữu Chiến\nNgày sinh: 1/10/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thanh An, huyện Cam Lộ , Quảng Trị\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành biên phòng; Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Thiếu tướng, Phó Tư lệnh kiêm Tham mưu trưởng Bộ đội Biên phòng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Bộ Tư lệnh Bộ đội Biên phòng\nNgày vào đảng: 30/3/1985\nĐoàn ĐBQH: An Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hoàng Hữu Chiến",
            "questionIndex": "Hoàng Hữu Chiến, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Thái Thu Xương\nTên thường gọi: Thái Thu Xương\nNgày sinh: 31/12/1975\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đông Phước A, huyện Châu Thành , Hậu Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành hành chính học\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội, Bí thư Đảng ủy, Phó Chủ tịch Thường trực Tổng Liên đoàn Lao động Việt Nam\nNơi làm việc: Tổng Liên đoàn Lao động Việt Nam\nNgày vào đảng: 1/8/2002\nĐoàn ĐBQH: Hậu Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thái Thu Xương",
            "questionIndex": "Thái Thu Xương, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hoàng Thị Đôi\nTên thường gọi: Hoàng Thị Đôi\nNgày sinh: 4/6/1977\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Lào\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Mường Lạn, huyện Sốp Cộp , Sơn La\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm ngữ văn; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn ĐBQH chuyên trách tỉnh Sơn La, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH tỉnh Sơn La\nNgày vào đảng: 31/12/2004\nĐoàn ĐBQH: Sơn La\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hoàng Thị Đôi",
            "questionIndex": "Hoàng Thị Đôi, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đỗ Thanh Bình\nTên thường gọi: Đỗ Thanh Bình\nNgày sinh: 15/3/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Trí Phải, huyện Thới Bình , Cà Mau\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế chính trị; Thạc sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Thành ủy Cần Thơ, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Thành ủy Cần Thơ\nNgày vào đảng: 19/9/1990\nĐoàn ĐBQH: TP Cần Thơ\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đỗ Thanh Bình",
            "questionIndex": "Đỗ Thanh Bình, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Thị Nhị Hà\nTên thường gọi: Trần Thị Nhị Hà\nNgày sinh: 25/11/1973\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Xuân Hồng, huyện Nghi Xuân , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành Bác sĩ đa khoa, luật, ngôn ngữ Anh; Tiến sĩ chuyên ngành y học\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNgày vào đảng: 1/11/2002\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Thị Nhị Hà",
            "questionIndex": "Trần Thị Nhị Hà, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Kim Bé\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Kim Bé\nNgày sinh: 10/9/1968\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Vĩnh Thuận, huyện Vĩnh Thuận , Kiên Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm Văn; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý giáo dục\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh uỷ viên, Phó Trưởng đoàn Đoàn đại biểu Quốc hội chuyên trách tỉnh Kiên Giang, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Kiên Giang\nNgày vào đảng: 3/1/1994\nĐoàn ĐBQH: Kiên Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XII, XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Kim Bé",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Kim Bé, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đoàn Thị Hảo\nTên thường gọi: Đoàn Thị Hảo\nNgày sinh: 28/12/1966\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Tày\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn Đồng Mỏ, huyện Chi Lăng , Lạng Sơn\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm Ngữ văn, Đại học chuyên ngành Công đoàn; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý giáo dục\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Trưởng đoàn chuyên trách phụ trách Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Thái Nguyên, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Thái Nguyên\nNgày vào đảng: 9/6/1996\nĐoàn ĐBQH: Thái Nguyên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đoàn Thị Hảo",
            "questionIndex": "Đoàn Thị Hảo, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Tiến Châu\nTên thường gọi: Lê Tiến Châu\nNgày sinh: 5/10/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Long Vĩnh, huyện Châu Thành , Tây Ninh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Thành ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH thành phố Hải Phòng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Thành ủy Hải Phòng\nNgày vào đảng: 7/1/1998\nĐoàn ĐBQH: TP Hải Phòng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Tiến Châu",
            "questionIndex": "Lê Tiến Châu, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Ngọc Bảo\nTên thường gọi: Nguyễn Ngọc Bảo\nNgày sinh: 16/6/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Văn Môn, huyện Yên Phong , Bắc Ninh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế kỹ thuật\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Uỷ ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Hàn Quốc\nNơi làm việc: Uỷ ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNgày vào đảng: 20/1/1995\nĐoàn ĐBQH: Bắc Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Ngọc Bảo",
            "questionIndex": "Nguyễn Ngọc Bảo, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Văn Cảnh\nTên thường gọi: Nguyễn Văn Cảnh\nNgày sinh: 7/12/1977\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Cát Tài, huyện Phù Cát , Bình Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Ủy viên Ủy ban MTTQ Việt Nam tỉnh Bình Định, Phó Giám đốc Công ty TNHH Dịch vụ - Du lịch Quốc Thắng kiêm Giám đốc Khu du lịch Cửa Biển, Chủ tịch Hội đồng thành viên Công ty TNHH Phú Hiệp\nNơi làm việc: Công ty TNHH Dịch vụ - Du lịch Quốc Thắng\nNgày vào đảng: 11/6/2012\nĐoàn ĐBQH: Bình Định\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Văn Cảnh",
            "questionIndex": "Nguyễn Văn Cảnh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Việt Anh\nTên thường gọi: Trần Việt Anh\nNgày sinh: 22/10/1975\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tam Hiệp, huyện Núi Thành , Quảng Nam\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành kiến trúc; Thạc sĩ chuyên ngành Quy hoạch đô thị di sản và phát triển bền vững\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNgày vào đảng: 23/9/2005\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Việt Anh",
            "questionIndex": "Trần Việt Anh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trịnh Minh Bình\nTên thường gọi: Trịnh Minh Bình\nNgày sinh: 22/8/1977\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Mỹ Thạnh Trung, huyện Tam Bình , Vĩnh Long\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Đại biểu Quốc hội chuyên trách tỉnh Vĩnh Long, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Vĩnh Long\nNgày vào đảng: 26/9/2008\nĐoàn ĐBQH: Vĩnh Long\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trịnh Minh Bình",
            "questionIndex": "Trịnh Minh Bình, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Leo Thị Lịch\nTên thường gọi: Leo Thị Lịch\nNgày sinh: 23/9/1969\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Sán Dìu\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nam Dương, huyện Lục Ngạn , Bắc Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành nông nghiệp\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Hội đồng Dân tộc của Quốc hội khóa XV; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ Việt Nam-Chilê\nNơi làm việc: Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNgày vào đảng: 3/4/1997\nĐoàn ĐBQH: Bắc Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV, XIV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Leo Thị Lịch",
            "questionIndex": "Leo Thị Lịch, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hoàng Đức Chính\nTên thường gọi: Hoàng Đức Chính\nNgày sinh: 16/5/1981\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Mường\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân Vinh, huyện Lương Sơn , Hoà Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tài chính - ngân hàng; Thạc sĩ chuyên ngành kinh tế nông nghiệp\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên; Bí thư Huyện ủy Lạc Sơn, tỉnh Hòa Bình; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Huyện ủy Lạc Sơn, tỉnh Hòa Bình\nNgày vào đảng: 14/7/2006\nĐoàn ĐBQH: Hoà Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hoàng Đức Chính",
            "questionIndex": "Hoàng Đức Chính, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Tạ Văn Hạ\nTên thường gọi: Tạ Văn Hạ\nNgày sinh: 24/1/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn Bích Động, huyện Việt Yên , Bắc Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật, điện; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNgày vào đảng: 18/5/2004\nĐoàn ĐBQH: Quảng Nam\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Tạ Văn Hạ",
            "questionIndex": "Tạ Văn Hạ, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hoàng Anh Công\nTên thường gọi: Hoàng Anh Công\nNgày sinh: 28/3/1971\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn Hưng Nhân, huyện Hưng Hà , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành hành chính; Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNgày vào đảng: 25/5/2000\nĐoàn ĐBQH: Thái Nguyên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hoàng Anh Công",
            "questionIndex": "Hoàng Anh Công, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Chau Chắc\nTên thường gọi: Chau Chắc\nNgày sinh: 6/5/1971\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Khơme\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Châu Lăng, huyện Tri Tôn , An Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước\nNghề nghiệp, chức vụ: Đại tá, Phó Chính ủy Bộ Chỉ huy Quân sự tỉnh An Giang; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Bộ Chỉ huy Quân sự tỉnh An Giang\nNgày vào đảng: 13/12/1993\nĐoàn ĐBQH: An Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Chau Chắc",
            "questionIndex": "Chau Chắc, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Thu Hà\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Thu Hà\nNgày sinh: 27/5/1970\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Ninh Tiến, thành phố Ninh Bình , Ninh Bình\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tâm lý giáo dục, chính trị; Tiến sĩ chuyên ngành tâm lý học\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Phó Chủ tịch, Tổng Thư ký Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam\nNgày vào đảng: 30/6/1997\nĐoàn ĐBQH: Ninh Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Thu Hà",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Thu Hà, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Dương Minh Ánh\nTên thường gọi: Dương Minh Ánh\nNgày sinh: 1/9/1975\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Quảng Châu, thành phố Hưng Yên , Hưng Yên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành thanh nhạc, quản lý xã hội; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý giáo dục\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Đảng ủy, Chủ tịch Hội đồng trường, Trường Cao đẳng Nghệ thuật Hà Nội, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Trường Cao đẳng Nghệ thuật Hà Nội\nNgày vào đảng: 3/2/2008\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Dương Minh Ánh",
            "questionIndex": "Dương Minh Ánh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Hải Anh\nTên thường gọi: Nguyễn Hải Anh\nNgày sinh: 14/10/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Yên Thường, huyện Gia Lâm , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Cử nhân Ngoại ngữ; Tiến sĩ quan hệ Quốc tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Đảng đoàn, Phó Chủ tịch, Tổng Thư ký Hội Chữ thập đỏ Việt Nam;Bí thư Đảng ủy cơ quan Hội Chữ thập đỏ Việt Nam; Ủy viên Đoàn Chủ tịch Liên hiệp các tổ chức hữu nghị Việt Nam; Phó Chủ tịch Hội hữu nghị Việt Nam - Tây Ban Nha; Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Hội hữu nghị Việt Nam - Cu Ba; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội Chữ thập đỏ Việt Nam\nNgày vào đảng: 26/6/1991\nĐoàn ĐBQH: Đồng Tháp\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Hải Anh",
            "questionIndex": "Nguyễn Hải Anh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Vũ Tuấn Anh\nTên thường gọi: Vũ Tuấn Anh\nNgày sinh: 8/11/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hoàn Long, huyện Yên Mỹ , Hưng Yên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành tài chính - ngân hàng\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội; Phó Bí thư Chi bộ; Ủy viên Ban Thư ký của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNgày vào đảng: 1/2/2000\nĐoàn ĐBQH: Phú Thọ\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vũ Tuấn Anh",
            "questionIndex": "Vũ Tuấn Anh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hoàng Văn Bình\nTên thường gọi: Hoàng Văn Bình\nNgày sinh: 30/11/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Thái\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Khu 2, Thị trấn Than Uyên, huyện Than Uyên , Lai Châu\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quân sự binh chủng hợp thành\nNghề nghiệp, chức vụ: Đại tá, Phó Chỉ huy trưởng, Bộ Chỉ huy Quân sự tỉnh Lai Châu; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Bộ Chỉ huy Quân sự tỉnh Lai Châu\nNgày vào đảng: 1/12/1993\nĐoàn ĐBQH: Lai Châu\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hoàng Văn Bình",
            "questionIndex": "Hoàng Văn Bình, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thanh Cầm\nTên thường gọi: Nguyễn Thanh Cầm\nNgày sinh: 11/8/1975\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Vũ Trung, huyện Kiến Xương , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quan hệ quốc tế; Thạc sĩ,Tiến sĩ chuyên ngành công tác xã hội\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNgày vào đảng: 22/5/2006\nĐoàn ĐBQH: Tiền Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thanh Cầm",
            "questionIndex": "Nguyễn Thanh Cầm, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Bế Minh Đức\nTên thường gọi: Bế Minh Đức\nNgày sinh: 15/2/1974\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Tày\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn Xuân Hòa, huyện Hà Quảng , Cao Bằng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành triết học; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng đoàn chuyên trách Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Cao Bằng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Cao Bằng\nNgày vào đảng: 24/1/1998\nĐoàn ĐBQH: Cao Bằng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bế Minh Đức",
            "questionIndex": "Bế Minh Đức, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lương Quốc Đoàn\nTên thường gọi: Lương Quốc Đoàn\nNgày sinh: 21/12/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Vũ An, huyện Kiến Xương , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Bí thư Đảng đoàn, Chủ tịch Ban Chấp hành Trung ương Hội Nông dân Việt Nam\nNơi làm việc: Trung ương Hội Nông dân Việt Nam\nNgày vào đảng: 6/10/1994\nĐoàn ĐBQH: An Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lương Quốc Đoàn",
            "questionIndex": "Lương Quốc Đoàn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Văn Thạnh\nTên thường gọi: Nguyễn Văn Thạnh\nNgày sinh: 20/8/1972\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phú Thuận, huyện Hồng Ngự , Đồng Tháp\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tỉnh An Giang\nNơi làm việc: Viện kiểm sát nhân dân tỉnh An Giang\nNgày vào đảng: 25/4/2002\nĐoàn ĐBQH: An Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Văn Thạnh",
            "questionIndex": "Nguyễn Văn Thạnh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Tuấn Anh\nTên thường gọi: Trần Tuấn Anh\nNgày sinh: 6/4/1964\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phổ Khánh, thị xã Đức Phổ , Quảng Ngãi\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Cử nhân ngoại giao; Tiến sĩ Kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Bộ Chính trị, Trưởng Ban Kinh tế Trung ương\nNơi làm việc: Ban Kinh tế Trung ương\nNgày vào đảng: 29/11/1996\nĐoàn ĐBQH: Khánh Hoà\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Tuấn Anh",
            "questionIndex": "Trần Tuấn Anh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Ngọc Khánh\nTên thường gọi: Trần Ngọc Khánh\nNgày sinh: 14/11/1964\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Ninh Giang, thị xã Ninh Hòa , Khánh Hoà\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Trung tướng, đại biểu Quốc hội khóa XV (nguyên Phó Chủ nhiệm Ủy ban Quốc phòng và An ninh của Quốc hội), Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Đang cập nhật\nNgày vào đảng: 5/7/1986\nĐoàn ĐBQH: Khánh Hoà\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Ngọc Khánh",
            "questionIndex": "Trần Ngọc Khánh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Cẩm Tú\nTên thường gọi: Trần Cẩm Tú\nNgày sinh: 25/8/1961\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Sơn Bằng, huyện Hương Sơn , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành lâm nghiệp; Tiến sĩ chuyên ngành nông nghiệp\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Bộ Chính trị, Thường trực Ban Bí thư, Bí thư Đảng ủy các cơ quan Đảng Trung ương; Phó Trưởng Ban chỉ đạo trung ương về phòng, chống tham nhũng, tiêu cực\nNơi làm việc: Văn phòng Trung ương, Ủy ban Kiểm tra Trung ương\nNgày vào đảng: 10/3/1990\nĐoàn ĐBQH: Lào Cai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Cẩm Tú",
            "questionIndex": "Trần Cẩm Tú, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hoàng Minh Hiếu\nTên thường gọi: Hoàng Minh Hiếu\nNgày sinh: 17/8/1976\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phong Thịnh, huyện Thanh Chương , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành ngoại ngữ; Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNgày vào đảng: 21/9/1998\nĐoàn ĐBQH: Nghệ An\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hoàng Minh Hiếu",
            "questionIndex": "Hoàng Minh Hiếu, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Dương Văn An\nTên thường gọi: Dương Văn An\nNgày sinh: 15/2/1971\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phú Hồ, huyện Phú Vang , Thừa Thiên Huế\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành địa lý, chính trị; Tiến sĩ kinh tế chính trị\nNghề nghiệp, chức vụ: Nguyên Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Vĩnh Phúc, Ủy viên Ủy ban Kinh tế của Quốc hội\nNơi làm việc:\nNgày vào đảng: 25/1/1997\nĐoàn ĐBQH: Vĩnh Phúc\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Dương Văn An",
            "questionIndex": "Dương Văn An, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hoàng Thị Thúy Lan\nTên thường gọi: Hoàng Thị Thúy Lan\nNgày sinh: 6/5/1966\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Ngô Quyền, thành phố Vĩnh Yên , Vĩnh Phúc\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ:\nNơi làm việc:\nNgày vào đảng: 17/6/1995\nĐoàn ĐBQH: Vĩnh Phúc\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hoàng Thị Thúy Lan",
            "questionIndex": "Hoàng Thị Thúy Lan, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trịnh Thị Tú Anh\nTên thường gọi: Trịnh Thị Tú Anh\nNgày sinh: 17/8/1980\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Bình Hòa, huyện Bình Sơn , Quảng Ngãi\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành vật lý, Cử nhân Luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Đại biểu Quốc hội chuyên trách tỉnh Lâm Đồng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Lâm Đồng\nNgày vào đảng: 25/5/2015\nĐoàn ĐBQH: Lâm Đồng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trịnh Thị Tú Anh",
            "questionIndex": "Trịnh Thị Tú Anh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Văn Hiển\nTên thường gọi: Nguyễn Văn Hiển\nNgày sinh: 16/2/1974\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Ninh Hải, huyện Hoa Lư , Ninh Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Viện Nghiên cứu lập pháp\nNgày vào đảng: 15/5/2007\nĐoàn ĐBQH: Lâm Đồng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Văn Hiển",
            "questionIndex": "Nguyễn Văn Hiển, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Đình Văn\nTên thường gọi: Trần Đình Văn\nNgày sinh: 17/6/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hương Vinh, huyện Hương Trà , Thừa Thiên Huế\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành ngữ văn, chính trị; Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Nguyên Ủy viên Ủy ban Tư pháp của Quốc hội, Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy; Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Lâm Đồng\nNơi làm việc: null\nNgày vào đảng: 4/7/1994\nĐoàn ĐBQH: Lâm Đồng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Đình Văn",
            "questionIndex": "Trần Đình Văn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Quốc Nam\nTên thường gọi: Trần Quốc Nam\nNgày sinh: 27/12/1971\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đức Hòa, huyện Mộ Đức , Quảng Ngãi\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành nông lâm; Tiến sĩ chuyên ngành lâm sinh\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh Ninh Thuận, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Ninh Thuận\nNơi làm việc: Ủy ban nhân dân tỉnh Ninh Thuận\nNgày vào đảng: 2/7/1998\nĐoàn ĐBQH: Ninh Thuận\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Quốc Nam",
            "questionIndex": "Trần Quốc Nam, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Bùi Minh Châu\nTên thường gọi: Bùi Minh Châu\nNgày sinh: 25/10/1961\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Trưng Vương, thành phố Việt Trì , Phú Thọ\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kế toán công nghiệp, chính trị\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch Hội đồng nhân dân tỉnh, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Phú Thọ\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Phú Thọ\nNgày vào đảng: 24/12/1993\nĐoàn ĐBQH: Phú Thọ\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bùi Minh Châu",
            "questionIndex": "Bùi Minh Châu, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đặng Minh Châu\nTên thường gọi: Hòa thượng Thích Bảo Nghiêm\nNgày sinh: 27/12/1956\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Phật giáo\nQuê quán: Xã Vũ Lăng, huyện Tiền Hải , Thái Bình\nTrình độ chính trị: \nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành Phật giáo; Tiến sĩ chuyên ngành triết học\nNghề nghiệp, chức vụ: Tu sĩ Phật giáo; Phó Chủ tịch Hội đồng Trị sự Giáo hội Phật giáo Việt Nam, Trưởng Ban Hoằng pháp Trung ương, Trưởng ban trị sự Giáo hội Phật giáo Việt Nam thành phố Hà Nội; Phó Chủ tịch Ủy ban Mặt trận Tổ quốc Việt Nam thành phố Hà Nội; Ủy viên Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Giáo hội Phật giáo Việt Nam thành phố Hà Nội\nNgày vào đảng: null\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đặng Minh Châu",
            "questionIndex": "Đặng Minh Châu, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phan Thái Bình\nTên thường gọi: Phan Thái Bình\nNgày sinh: 12/8/1974\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Quế Xuân 2, huyện Quế Sơn , Quảng Nam\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Cao đẳng chuyên ngành kiểm sát; Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Chủ tịch Thường trực Ủy ban nhân dân tỉnh Quảng Nam; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban nhân dân tỉnh Quảng Nam\nNgày vào đảng: 10/12/1998\nĐoàn ĐBQH: Quảng Nam\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phan Thái Bình",
            "questionIndex": "Phan Thái Bình, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Hữu Chính\nTên thường gọi: Nguyễn Hữu Chính\nNgày sinh: 7/11/1963\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân Trường, huyện Cẩm Giàng , Hải Dương\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật; Tiến sĩ chuyên ngành hành chính công\nNghề nghiệp, chức vụ: Thành ủy viên, Bí thư Ban Cán sự đảng, Bí thư Đảng ủy, Chánh án Tòa án nhân dân thành phố Hà Nội; Thẩm phán cao cấp, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNơi làm việc: Tòa án nhân dân thành phố Hà Nội\nNgày vào đảng: 1/2/1991\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Hữu Chính",
            "questionIndex": "Nguyễn Hữu Chính, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Vân Chi\nTên thường gọi: Nguyễn Vân Chi\nNgày sinh: 17/9/1966\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hùng Tiến, huyện Nam Đàn , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành quản lý nhà nước; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội; Chủ tịch nhóm Nghị sỹ hữu nghị Việt Nam - Séc\nNơi làm việc: Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNgày vào đảng: 30/3/1999\nĐoàn ĐBQH: Nghệ An\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Vân Chi",
            "questionIndex": "Nguyễn Vân Chi, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Phú Cường\nTên thường gọi: Nguyễn Phú Cường\nNgày sinh: 19/6/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân Phước Khánh, huyện Tân Uyên , Bình Dương\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành Tài chính - Kế toán; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Ủy viên Đảng đoàn Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ nhiệm Ủy ban Tài chính, Ngân sách của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam- Anh\nNơi làm việc: Ủy ban Tài chính, Ngân sách của Quốc hội\nNgày vào đảng: 5/7/1995\nĐoàn ĐBQH: Đồng Nai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Phú Cường",
            "questionIndex": "Nguyễn Phú Cường, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "<b>Phó Thủ tướng Chính phủ NGUYỄN HÒA BÌNH</b>\r\nỦy viên Bộ Chính trị, Phó Bí thư Thường trực Đảng ủy,\r\nPhó Thủ tướng Chính phủ\r\n \r\n \r\n- Sinh ngày: 24/5/1958  Nam/Nữ: Nam            Dân tộc: Kinh\r\n- Quê quán: xã Hành Đức, huyện Nghĩa Hành, tỉnh Quảng Ngãi\r\n- Ngày vào Đảng: 14/10/1981 Ngày chính thức: 14/10/1982\r\n<b>Trình độ hiện nay:  </b>\r\n  - Chuyên môn, nghiệp vụ: an ninh, luật\r\n   - Học vị: Tiến sỹ                                      Học hàm:  Giáo sư\r\n   - Lý luận chính trị: Cao cấp\r\n   - Ngoại ngữ: tiếng Anh tương đương C; tiếng Nga C\r\n- Ủy viên Bộ Chính trị khóa XIII\r\n- Bí thư Trung ương Đảng khóa XII, XIII\r\n- Đại biểu Quốc hội khóa XIII, XIV, XV\r\n- Khen thưởng: Huân chương Lao động hạng Nhất; Huân chương Lao động hạng Ba; Huân chương Chiến công hạng Nhất, hạng Hai, hạng Ba; Huân chương Chiến sỹ vẻ vang.\r\n<b>TÓM TẮT QUÁ TRÌNH CÔNG TÁC</b>\r\n7/1975 – 9/1975:\tNhập ngũ, Học viên Trường Trung cấp Công an Hải Phòng\r\n10/1975 - 10/1980:\tSinh viên D7, Tiểu đội trưởng, Đại học An ninh nhân dân\r\n11/1980 - 9/1987:\tĐội trưởng Văn phòng, Công an huyện Tam Kỳ; Phó Văn phòng Tổng hợp, Phó Trưởng phòng nghiên cứu khoa học, Công an tỉnh Quảng Nam – Đà Nẵng\r\n10/1987 - 12/1991:\tNghiên cứu sinh, Học viện Bộ Nội vụ Liên Xô (cũ)\r\n01/1992 - 5/1999:\tPhó Trưởng phòng, Trưởng phòng Đấu tranh án công nghiệp; Cục Cảnh sát kinh tế (C15), Ủy viên Thường vụ, Chủ nhiệm Ủy ban kiểm tra Đảng ủy Cục C15, Bộ Công an\r\n6/1999 - 01/2006:\tPhó Cục trưởng, Cục trưởng, Phó Bí thư, Bí thư Đảng ủy Cục C15; Ủy viên Đảng ủy Tổng cục Cảnh sát; PhóTổng cục trưởng, Phó Thủ trưởng Cơ quan Cảnh sát điều tra, Bộ Công an\r\n02/2006 - 4/2008:\tPhó Tổng cục trưởng Tổng Cục Cảnh sát Bộ Công an, kiêm Cục trưởng Cục Cảnh sát điều tra án tham nhũng, Bí thư Đảng ủy Cục C37, Ủy viên Thường vụ Đảng ủy Tổng cục Cảnh sát, Phó Thủ trưởng Cơ quan Cảnh sát điều tra, Bộ Công an; Thiếu tướng (tháng 4/2007)\r\n4/2008 - 5/2010:\tPhó Bí thư Tỉnh ủy Quảng Ngãi, phụ trách công tác xây dựng tổ chức cơ sở Đảng\r\n6/2010 – 7/2011:\tBí thư Tỉnh ủy Quảng Ngãi. Tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ XI của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng (tháng 01/2011); Đại biểu Quốc hội khóa XIII\r\n7/2011 - 4/2016:\tỦy viên Trung ương Đảng, Bí thư Ban cán sự Đảng, Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Đại biểu Quốc hội khóa XIII. Tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ XII của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Ban Chấp hành Trung ương bầu vào Ban Bí thư Trung ương Đảng (tháng 01/2016)\r\n4/2016 – 01/2021:\tBí thư Trung ương Đảng, Bí thư Ban cán sự Đảng, Chánh án Tòa án nhân dân tối cao; Ủy viên Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, Ủy viên Ban Chỉ đạo Cải cách tư pháp Trung ương; Đại biểu Quốc hội khóa XIV\r\n02/2021 – 4/2021:\tỦy viên Bộ Chính trị, Bí thư Ban cán sự Đảng, Chánh án Tòa án nhân dân tối cao; Ủy viên Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, Ủy viên Ban Chỉ đạo Cải cách tư pháp Trung ương; Đại biểu Quốc hội khóa XIV\r\n4/2021 - 8/2024:\tỦy viên Bộ Chính trị, Bí thư Trung ương Đảng, Bí thư Ban cán sự Đảng, Chánh án Tòa án nhân dân tối cao; Ủy viên Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, Ủy viên Ban Chỉ đạo Cải cách tư pháp Trung ương; Đại biểu Quốc hội khóa XV\r\n8/2024 - nay:\tỦy viên Bộ Chính trị, Phó Thủ tướng Thường trực Chính phủ; Đại biểu Quốc hội khóa XV.\r\n24/1/2025:\tBộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ, giữ chức Phó Bí thư Đảng ủy Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Hòa Bình",
            "questionIndex": "Nguyễn Hòa Bình, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Trúc Anh\nTên thường gọi: Nguyễn Trúc Anh\nNgày sinh: 28/11/1974\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Dạ Trạch, huyện Khoái Châu , Hưng Yên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Phó Giáo sư-Tiến sĩ chuyên ngành kỹ thuật đô thị, quy hoạch- kiến trúc-thiết kế phát triển đô thị; quy hoạch vùng và phát triển quốc tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Thành ủy viên, Bí thư Huyện ủy Hoài Đức, thành phố Hà Nội, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Huyện ủy Hoài Đức, thành phố Hà Nội\nNgày vào đảng: 11/3/2006\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Trúc Anh",
            "questionIndex": "Nguyễn Trúc Anh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lò Thị Việt Hà\nTên thường gọi: Lò Thị Việt Hà\nNgày sinh: 15/11/1977\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Thái\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Chiềng An, thành phố Sơn La , Sơn La\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm đại biểu Quốc hội trẻ\nNơi làm việc: Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNgày vào đảng: 19/5/2001\nĐoàn ĐBQH: Tuyên Quang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lò Thị Việt Hà",
            "questionIndex": "Lò Thị Việt Hà, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Tống Văn Băng\nTên thường gọi: Tống Văn Băng\nNgày sinh: 17/7/1974\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã An Hòa, huyện An Dương , TP Hải Phòng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đai học chuyên ngành ngoại ngữ; Tiến sĩ chuyên ngành luật quốc tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Đảng đoàn, Ủy viên Đoàn Chủ tịch, Trưởng Ban Tổ chức Tổng Liên đoàn Lao động Việt Nam, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Tổng Liên đoàn lao động Việt Nam\nNgày vào đảng: 14/3/2001\nĐoàn ĐBQH: TP Hải Phòng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Tống Văn Băng",
            "questionIndex": "Tống Văn Băng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trương Thị Ngọc Ánh\nTên thường gọi: Trương Thị Ngọc Ánh\nNgày sinh: 10/10/1966\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phước Hòa, huyện Tuy Phước , Bình Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Đại biểu Quốc hội khóa XV; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam\nNgày vào đảng: 3/6/1988\nĐoàn ĐBQH: TP Cần Thơ\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trương Thị Ngọc Ánh",
            "questionIndex": "Trương Thị Ngọc Ánh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trịnh Xuân An\nTên thường gọi: Trịnh Xuân An\nNgày sinh: 16/5/1982\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Xuân Sinh, huyện Thọ Xuân , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNgày vào đảng: 28/6/2003\nĐoàn ĐBQH: Đồng Nai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trịnh Xuân An",
            "questionIndex": "Trịnh Xuân An, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Thạch Phước Bình\nTên thường gọi: Thạch Phước Bình\nNgày sinh: 28/9/1978\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Khơme\nTôn giáo: Phật giáo\nQuê quán: Xã Tam Ngãi, huyện Cầu Kè , Trà Vinh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tài chính doanh nghiệp; Thạc sĩ chuyên ngành quản trị nhân lực\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên; Bí thư Chi bộ Văn phòng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh, Phó Trưởng đoàn chuyên trách Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Trà Vinh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Trà Vinh\nNgày vào đảng: 23/7/2004\nĐoàn ĐBQH: Trà Vinh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thạch Phước Bình",
            "questionIndex": "Thạch Phước Bình, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Hoàng Anh\nTên thường gọi: Lê Hoàng Anh\nNgày sinh: 30/7/1973\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hòa Lộc, huyện Hậu Lộc , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quản lý kinh tế, luật, nông học; Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội; Ủy viên Hội đồng Khoa học Ủy ban Thường vụ Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Thụy Điển\nNơi làm việc: Uỷ ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNgày vào đảng: 15/12/1995\nĐoàn ĐBQH: Gia Lai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Hoàng Anh",
            "questionIndex": "Lê Hoàng Anh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Đức Ấn\nTên thường gọi: Phạm Đức Ấn\nNgày sinh: 1/2/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thanh Long, huyện Thanh Chương , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật kinh tế, ngân hàng - tài chính; Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh Quảng Ninh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban nhân dân tỉnh Quảng Ninh\nNgày vào đảng: 11/1/2000\nĐoàn ĐBQH: Quảng Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Đức Ấn",
            "questionIndex": "Phạm Đức Ấn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Huy Thái\nTên thường gọi: Nguyễn Huy Thái\nNgày sinh: 13/3/1968\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Như Hòa, huyện Kim Sơn , Ninh Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật, xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội chuyên trách tỉnh Bạc Liêu; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Bạc Liêu\nNgày vào đảng: 13/11/1993\nĐoàn ĐBQH: Bạc Liêu\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Huy Thái",
            "questionIndex": "Nguyễn Huy Thái, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Thị Song An\nTên thường gọi: Lê Thị Song An\nNgày sinh: 11/10/1977\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn Thủ Thừa, huyện Thủ Thừa , Long An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm sinh vật, tiếng Anh; Thạc sĩ chuyên ngành sinh thái học\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn ĐBQH chuyên trách tỉnh Long An, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH tỉnh Long An\nNgày vào đảng: 2/9/2002\nĐoàn ĐBQH: Long An\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Thị Song An",
            "questionIndex": "Lê Thị Song An, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đồng Ngọc Ba\nTên thường gọi: Đồng Ngọc Ba\nNgày sinh: 1/9/1972\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nghĩa Hòa, huyện Lạng Giang , Bắc Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Ma Roc\nNơi làm việc: Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNgày vào đảng: 1/1/2000\nĐoàn ĐBQH: Bình Định\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đồng Ngọc Ba",
            "questionIndex": "Đồng Ngọc Ba, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Thị Hồng An\nTên thường gọi: Trần Thị Hồng An\nNgày sinh: 11/12/1971\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Trực Cát, huyện Trực Ninh , Nam Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành lịch sử, quan hệ quốc tế; Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNgày vào đảng: 21/2/2002\nĐoàn ĐBQH: Quảng Ngãi\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Thị Hồng An",
            "questionIndex": "Trần Thị Hồng An, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Tạ Thị Yên\nTên thường gọi: Tạ Thị Yên\nNgày sinh: 18/11/1972\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nguyệt Đức, huyện Thuận Thành , Bắc Ninh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Quốc hội, Phó Trưởng Ban Tổ chức Đảng ủy Quốc hội, Phó Bí thư Đảng ủy Ủy ban Công tác đại biểu, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Công tác đại biểu của Quốc hội, Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam- Thụy Sỹ, thành viên Hội nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Hàn Quốc\nNơi làm việc: Ủy ban Công tác đại biểu của Quốc hội\nNgày vào đảng: 8/12/2004\nĐoàn ĐBQH: Điện Biên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Tạ Thị Yên",
            "questionIndex": "Tạ Thị Yên, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Văn Tuấn\nTên thường gọi: Trần Văn Tuấn\nNgày sinh: 3/6/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Việt Lập, huyện Tân Yên , Bắc Giang\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật hành chính; Thạc sĩ chuyên ngành chính trị học\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội chuyên trách phụ trách Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Bắc Giang, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Công tác đại biểu của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đai biểu Quốc hội tỉnh Bắc Giang\nNgày vào đảng: 5/6/1995\nĐoàn ĐBQH: Bắc Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Văn Tuấn",
            "questionIndex": "Trần Văn Tuấn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Tuấn Thịnh\nTên thường gọi: Nguyễn Tuấn Thịnh\nNgày sinh: 22/4/1971\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Viên Nội, huyện Ứng Hòa , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành công nghệ dệt kim; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Đại biểu Quốc hội chuyên trách thành phố Hà Nội, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Công tác đại biểu của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn Đại biểu Quốc hội thành phố Hà Nội\nNgày vào đảng: 4/2/2008\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Tuấn Thịnh",
            "questionIndex": "Nguyễn Tuấn Thịnh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Tiến Thiện\nTên thường gọi: Thượng tọa Thích Đức Thiện\nNgày sinh: 5/4/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Phật giáo\nQuê quán: Thị trấn Gia Bình, huyện Gia Bình , Bắc Ninh\nTrình độ chính trị: Đang cập nhật\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế; Tiến sĩ chuyên ngành phật học\nNghề nghiệp, chức vụ: Tu sĩ Phật giáo; Phó Chủ tịch, Tổng Thư ký Hội đồng Trị sự Giáo hội Phật giáo Việt Nam; Trưởng ban Ban Phật giáo Quốc tế Trung ương GHPGVN; Chủ tịch Ủy ban Phật giáo Châu Á vì Hòa bình Việt Nam (ABCP); Trưởng ban Ban Trị sự GHPGVN tỉnh Điện Biên; Ủy viên Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam khóa IX, khóa X (2024-2029); Phó Chủ tịch Hội Hữu nghị Việt Nam - Ấn Độ; Phó Chủ tịch Hội Hữu nghị Việt Nam - Srilanka; Thành viên Hội đồng Khoa học và Đào tạo Viện Trần Nhân Tông, Đại học Quốc gia Hà Nội; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Công tác đại biểu của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội đồng Trị sự Giáo hội Phật giáo Việt Nam\nNgày vào đảng: Đang cập nhật\nĐoàn ĐBQH: Điện Biên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Tiến Thiện",
            "questionIndex": "Nguyễn Tiến Thiện, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Đại Thắng\nTên thường gọi: Nguyễn Đại Thắng\nNgày sinh: 22/8/1975\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thủ Sỹ, huyện Tiên Lữ , Hưng Yên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Công tác đại biểu của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Công tác đại biểu của Quốc hội\nNgày vào đảng: 7/8/2001\nĐoàn ĐBQH: Hưng Yên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Đại Thắng",
            "questionIndex": "Nguyễn Đại Thắng, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Tạ Minh Tâm\nTên thường gọi: Tạ Minh Tâm\nNgày sinh: 7/11/1978\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân Qui Đông, thị xã Sa Đéc , Đồng Tháp\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn ĐBQH chuyên trách tỉnh Tiền Giang, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Công tác đại biểu của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Tiền Giang\nNgày vào đảng: 17/3/2005\nĐoàn ĐBQH: Tiền Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Tạ Minh Tâm",
            "questionIndex": "Tạ Minh Tâm, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Trúc Sơn\nTên thường gọi: Nguyễn Trúc Sơn\nNgày sinh: 8/6/1971\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Bình Phú, thành phố Bến Tre , Bến Tre\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tiếng Anh; Thạc sĩ khoa học về quản trị chương trình và chính sách công\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Bí thư Ban cán sự đảng Ủy ban nhân dân tỉnh, Phó Chủ tịch Thường trực Ủy ban nhân dân tỉnh, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Bến Tre, Chủ tịch Hội Hữu nghị Việt Nam - Hàn Quốc tỉnh Bến Tre, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Công tác đại biểu của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban nhân dân tỉnh Bến Tre\nNgày vào đảng: 14/7/2000\nĐoàn ĐBQH: Bến Tre\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Trúc Sơn",
            "questionIndex": "Nguyễn Trúc Sơn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đặng Hồng Sỹ\nTên thường gọi: Đặng Hồng Sỹ\nNgày sinh: 20/1/1976\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Kỳ Giang, huyện Kỳ Anh , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành báo chí; Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Bình Thuận, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Công tác đại biểu của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Bình Thuận\nNgày vào đảng: 10/12/1999\nĐoàn ĐBQH: Bình Thuận\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đặng Hồng Sỹ",
            "questionIndex": "Đặng Hồng Sỹ, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Ngô Hoàng Ngân\nTên thường gọi: Ngô Hoàng Ngân\nNgày sinh: 25/5/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Hoàng Quế, thị xã Đông Triều , Quảng Ninh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành khai thác hầm lò; Thạc sĩ chuyên ngành kỹ thuật mỏ\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Đảng ủy, Chủ tịch Hội đồng thành viên Tập đoàn Công nghiệp than - khoáng sản Việt Nam, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Công tác đại biểu của Quốc hội\nNơi làm việc: Tập đoàn Công nghiệp than - khoáng sản Việt Nam,\nNgày vào đảng: 6/1/1997\nĐoàn ĐBQH: Quảng Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Ngô Hoàng Ngân",
            "questionIndex": "Ngô Hoàng Ngân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Văn Lâm\nTên thường gọi: Trần Văn Lâm\nNgày sinh: 27/1/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đồng Việt, huyện Yên Dũng , Bắc Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tài chính; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Công tác đại biểu của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Công tác đại biểu của Quốc hội\nNgày vào đảng: 5/10/1999\nĐoàn ĐBQH: Bắc Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Văn Lâm",
            "questionIndex": "Trần Văn Lâm, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Hồ Thị Kim Ngân\nTên thường gọi: Hồ Thị Kim Ngân\nNgày sinh: 2/3/1978\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Phùng Chí Kiên, thị xã Mỹ Hào , Hưng Yên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học Luật chuyên ngành tư pháp và hành chính nhà nước; Thạc sĩ chuyên ngành Luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Bí thư Huyện ủy Chợ Mới, tỉnh Bắc Kạn, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Công tác đại biểu của Quốc hội\nNơi làm việc: Huyện ủy Chợ Mới, tỉnh Bắc Kạn\nNgày vào đảng: 29/1/2008\nĐoàn ĐBQH: Bắc Kạn\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hồ Thị Kim Ngân",
            "questionIndex": "Hồ Thị Kim Ngân, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Tuấn Anh\nTên thường gọi: Nguyễn Tuấn Anh\nNgày sinh: 23/8/1964\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tam Hiệp, huyện Thanh Trì , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Công tác đại biểu của Quốc hội khóa XV, Phó Chủ tịch Hội cựu chiến binh cơ quan Văn phòng Quốc hội, Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam- Bêlarút\nNơi làm việc: Ủy ban Công tác đại biểu của Quốc hội\nNgày vào đảng: 16/10/1987\nĐoàn ĐBQH: Bình Phước\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Tuấn Anh",
            "questionIndex": "Nguyễn Tuấn Anh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Việt Hà\nTên thường gọi: Nguyễn Việt Hà\nNgày sinh: 3/12/1985\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Tày\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Lăng Can, huyện Lâm Bình , Tuyên quang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Đảng ủy, Giám đốc Ngân hàng Nông nghiệp và Phát triển nông thôn Việt Nam, Chi nhánh tỉnh Tuyên Quang; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Công tác đại biểu của Quốc hội\nNơi làm việc: Ngân hàng Nông nghiệp và Phát triển nông thôn Việt Nam, Chi nhánh tỉnh Tuyên Quang\nNgày vào đảng: 3/11/2014\nĐoàn ĐBQH: Tuyên Quang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Việt Hà",
            "questionIndex": "Nguyễn Việt Hà, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Văn Huy\nTên thường gọi: Nguyễn Văn Huy\nNgày sinh: 2/1/1979\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hòa Bình, huyện Kiến Xương , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành ngữ văn, luật kinh tế - hành chính; Thạc sĩ chuyên ngành xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn ĐBQH chuyên trách phụ trách Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Thái Bình, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Công tác đại biểu của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH tỉnh Thái Bình\nNgày vào đảng: 15/6/2000\nĐoàn ĐBQH: Thái Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Văn Huy",
            "questionIndex": "Nguyễn Văn Huy, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Bế Trung Anh\nTên thường gọi: Bế Trung Anh\nNgày sinh: 25/10/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Tày\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Hợp Giang, thành phố Cao Bằng , Cao Bằng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành toán; Phó Giáo sư, Tiến sĩ chuyên ngành xã hội học\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Công tác đại biểu của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Công tác đại biểu của Quốc hội\nNgày vào đảng: 13/4/1998\nĐoàn ĐBQH: Trà Vinh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bế Trung Anh",
            "questionIndex": "Bế Trung Anh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Minh Tâm\nTên thường gọi: Nguyễn Minh Tâm\nNgày sinh: 19/3/1972\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phong Bình, huyện Phong Điền , Thừa Thiên Huế\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn ĐBQH chuyên trách phụ trách Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Quảng Bình, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Công tác đại biểu của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn ĐBQH chuyên trách tỉnh Quảng Bình\nNgày vào đảng: 8/8/1997\nĐoàn ĐBQH: Quảng Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Minh Tâm",
            "questionIndex": "Nguyễn Minh Tâm, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Thị Hà\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Hà\nNgày sinh: 29/12/1990\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Bình Định, huyện Lương Tài , Bắc Ninh\nTrình độ chính trị: Sơ cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm tiếng Anh\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội, Giáo viên trung học phổ thông, Uỷ viên Ban Chấp hành Đoàn thanh niên cộng sản Hồ Chí Minh Trường Trung học phổ thông Lương Tài, huyện Lương Tài, tỉnh Bắc Ninh\nNơi làm việc: Trường Trung học phổ thông Lương Tài, huyện Lương Tài, tỉnh Bắc Ninh\nNgày vào đảng: 5/11/2022\nĐoàn ĐBQH: Bắc Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Thị Hà",
            "questionIndex": "Nguyễn Thị Hà, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đỗ Thị Việt Hà\nTên thường gọi: Đỗ Thị Việt Hà\nNgày sinh: 29/7/1978\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Danh Thắng, huyện Hiệp Hòa , Bắc Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Đảng ủy, Giám đốc Sở Tư pháp tỉnh Bắc Giang, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Sở Tư pháp tỉnh Bắc Giang\nNgày vào đảng: 6/1/2009\nĐoàn ĐBQH: Bắc Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đỗ Thị Việt Hà",
            "questionIndex": "Đỗ Thị Việt Hà, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đoàn Thị Lê An\nTên thường gọi: Đoàn Thị Lê An\nNgày sinh: 26/2/1979\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Tày\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Chí Thảo, huyện Quảng Hòa , Cao Bằng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quản lý văn hóa; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Chủ tịch Hội Liên hiệp phụ nữ tỉnh Cao Bằng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Hội Liên hiệp phụ nữ tỉnh Cao Bằng\nNgày vào đảng: 11/4/2006\nĐoàn ĐBQH: Cao Bằng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đoàn Thị Lê An",
            "questionIndex": "Đoàn Thị Lê An, Đỗ Thị Việt Hà, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đặng Thuần Phong\nTên thường gọi: Đặng Thuần Phong\nNgày sinh: 8/7/1964\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tiên Thủy, huyện Châu Thành , Bến Tre\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Cao đẳng sư phạm văn; Cao cấp thanh vận; Đại học chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Ủy viên Đoàn Chủ tịch Tổng Liên đoàn Lao động Việt Nam; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Chi le\nNơi làm việc: Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNgày vào đảng: 19/6/1987\nĐoàn ĐBQH: Bến Tre\nĐại biểu Quốc hội khoá: XI, XII, XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đặng Thuần Phong",
            "questionIndex": "Đặng Thuần Phong, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Đăng Khải\nTên thường gọi: Nguyễn Đăng Khải\nNgày sinh: 2/9/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phú Lộc, huyện Phù Ninh , Phú Thọ\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quân sự\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quân khu 2; Thiếu tướng, Phó Tư lệnh kiêm Tham mưu trưởng, Quân khu 2\nNơi làm việc: Quân khu 2\nNgày vào đảng: 3/7/1988\nĐoàn ĐBQH: Phú Thọ\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Đăng Khải",
            "questionIndex": "Nguyễn Đăng Khải, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Bình Minh\nTên thường gọi: Phạm Bình Minh\nNgày sinh: 26/3/1959\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Liên Minh, huyện Vụ Bản , Nam Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học quan hệ quốc tế; Thạc sỹ Luật và ngoại giao\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Bộ Chính trị, Ủy viên Ban cán sự Đảng Chính phủ, Phó Thủ tướng Thường trực Chính phủ\nNơi làm việc: Văn phòng Chính phủ\nNgày vào đảng: 19/5/1984\nĐoàn ĐBQH: Bà Rịa - Vũng Tàu\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Bình Minh",
            "questionIndex": "Phạm Bình Minh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Rơ Châm H′Phik\nTên thường gọi: Rơ Châm H′Phik\nNgày sinh: 15/2/1979\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Gia-rai\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Ia Phí, huyện Chư Păh , Gia Lai\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm ngữ văn\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Huyện ủy, Trưởng Ban Dân vận huyện Chư Păh, tỉnh Gia Lai\nNơi làm việc: Ban Dân vận, Huyện ủy Chư Păh, tỉnh Gia Lai\nNgày vào đảng: 10/7/2006\nĐoàn ĐBQH: Gia Lai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Rơ Châm H′Phik",
            "questionIndex": "Rơ Châm H′Phik, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Châu Ngọc Tuấn\nTên thường gọi: Châu Ngọc Tuấn\nNgày sinh: 28/12/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Mỹ Cát, huyện Phù Mỹ , Bình Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư thường trực Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Gia Lai\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Gia Lai\nNgày vào đảng: 7/4/1994\nĐoàn ĐBQH: Gia Lai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Châu Ngọc Tuấn",
            "questionIndex": "Châu Ngọc Tuấn, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trần Văn Khải\nTên thường gọi: Trần Văn Khải\nNgày sinh: 15/9/1975\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phan Sào Nam, huyện Phù Cừ , Hưng Yên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kiến trúc; Thạc sĩ chuyên ngành quy hoạch vùng và đô thị, Tiến sỹ chuyên ngành quản lý đất đai\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Quốc hội nhiệm kỳ 2020-2025, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Khoa học, Công nghệ, Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Khoa học, Công nghệ, Môi trường của Quốc hội\nNgày vào đảng: 6/4/2004\nĐoàn ĐBQH: Hà Nam\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trần Văn Khải",
            "questionIndex": "Trần Văn Khải, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Thành Long\nTên thường gọi: Lê Thành Long\nNgày sinh: 23/9/1963\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Quảng Thọ, thành phố Sầm Sơn , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Phó Thủ tướng Chính phủ\nNơi làm việc: Văn phòng Chính phủ\nNgày vào đảng: 6/4/1991\nĐoàn ĐBQH: Kiên Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\n\n\nKhen thưởng:\r\n•\tHuân chương Lao động hạng Nhất năm 2020\r\n•\tHuân chương Lao động hạng Ba năm 2021\r\n•\tBằng khen của Thủ tướng Chính phủ năm 2009, 2015, 2018, 2019\r\nChức vụ và thành tích:\r\n•\tỦy viên Trung ương Đảng khóa XII, XIII\r\n•\tPhó Thủ tướng Chính phủ\r\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XIV, XV\r\nTóm tắt quá trình công tác:\r\n•\t8/1982- 8/1987: Học Cử nhân luật tại Đại học tổng hợp Adécbaijan (Liên Xô cũ)\r\n•\t11/1987 - 11/1990: Chuyên viên Vụ Hợp tác quốc tế, Bộ Tư pháp\r\n•\t12/1990 - 11/1991: Cán bộ Ban Thư ký Ủy ban sông Mê-công quốc tế (Băng Cốc, Thái Lan)\r\n•\t12/1991 - 4/1993: Chuyên viên Vụ Hợp tác quốc tế, Bộ Tư pháp\r\n•\t4/1993 - 9/1995: Học Thạc sỹ Luật tại Đại học tổng hợp Calgary (Canada)\r\n•\t9/1995 - 12/1996: Chuyên viên Vụ Hợp tác quốc tế, Bộ Tư pháp\r\n•\t01/1997 - 10/1999: Thư ký Bộ trưởng Bộ Tư pháp\r\n•\t10/1999 - 3/2003: Học Tiến sỹ Luật tại Đại học tổng hợp Nagoya (Nhật Bản)\r\n•\t4/2003 - 12/2008: Chuyên viên, từ tháng 01/2004 là chuyên viên chính Vụ Hợp tác quốc tế Bộ Tư pháp. Từ tháng 6/2004 là Phó Vụ trưởng Vụ Hợp tác quốc tế Bộ Tư pháp. Từ 12/2003 là Phó Bí thư Chi bộ và từ 3/2004 là Bí thư Chi bộ Vụ Hợp tác quốc tế, Bộ Tư pháp\r\n•\t12/2008 - 10/2011: Vụ trưởng Vụ các vấn đề chung về xây dựng pháp luật, Bộ Tư pháp. Từ tháng 9/2010 là Ủy viên BCH Đảng bộ Bộ Tư pháp nhiệm kỳ 2010-2015\r\n•\t10/2011 – 3/2014: Thứ trưởng Bộ Tư pháp, Ủy viên Ban Cán sự Đảng Bộ Tư pháp (từ 20/10/2011 đến 01/7/2012 kiêm Vụ trưởng Vụ các vấn đề chung về xây dựng pháp luật, Bộ Tư pháp)\r\n•\t3/2014 - 10/2015: Phó Bí thư Tỉnh ủy Hà Tĩnh\r\n•\t10/2015 - 4/2016: Thứ trưởng Bộ Tư pháp, Ủy viên Ban Cán sự Đảng Bộ Tư pháp; từ 01/2016 là Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng Khóa XII, nhiệm kỳ 2016-2021\r\n•\tTừ 4/2016: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, nhiệm kỳ 2016-2021 và khóa XIII, nhiệm kỳ 2021-2026; Bí thư Ban cán sự Đảng Bộ Tư pháp; Bộ trưởng Bộ Tư pháp; Đại biểu Quốc hội khóa XIV và khóa XV; từ 18/8/2016 kiêm giữ chức ủy viên Ban Chỉ đạo Cải cách tư pháp Trung ương nhiệm kỳ 2016-2021; từ 01/02/2019 kiêm giữ chức Ủy viên Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng\r\n•\t06/6/2024: Tại kỳ họp thứ 7, Quốc hội khóa XV, được Quốc hội phê chuẩn bổ nhiệm giữ chức Phó Thủ tướng Chính phủ nhiệm kỳ 2021 - 2026.\r\n•\t26/8/2024: Tại kỳ họp bất thường lần thứ 8 Quốc hội khóa XV, Quốc hội phê chuẩn miễn nhiệm chức vụ Bộ trưởng Bộ Tư pháp nhiệm kỳ 2021 - 2026.\r\n•\t24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Đảng ủy Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Thành Long",
            "questionIndex": "Lê Thành Long, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Trương Thị Mai\nTên thường gọi: Trương Thị Mai\nNgày sinh: 23/1/1958\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hiền Ninh, huyện Quảng Ninh , Quảng Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành Sử, luật; Thạc sĩ chuyên ngành hành chính công\nNghề nghiệp, chức vụ: Nguyên Ủy viên Bộ Chính trị, Thường trực Ban Bí thư, Trưởng Ban Tổ chức Trung ương\nNơi làm việc: \nNgày vào đảng: 11/10/1985\nĐoàn ĐBQH: Hoà Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: X, XI, XII, XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Trương Thị Mai",
            "questionIndex": "Trương Thị Mai, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Phạm Trọng Nghĩa\nTên thường gọi: Phạm Trọng Nghĩa\nNgày sinh: 14/11/1978\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Tày\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Đại Lịch, huyện Văn Chấn , Yên Bái\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNgày vào đảng: 16/8/2006\nĐoàn ĐBQH: Lạng Sơn\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phạm Trọng Nghĩa",
            "questionIndex": "Phạm Trọng Nghĩa, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Văn Danh\nTên thường gọi: Nguyễn Văn Danh\nNgày sinh: 12/7/1962\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: xã Long An, huyện Châu Thành (nay là xã Phước Thạnh, thành phố Mỹ Tho) , Tiền Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành chính trị, luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Tiền Giang\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Tiền Giang\nNgày vào đảng: 18/12/1981\nĐoàn ĐBQH: Tiền Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Văn Danh",
            "questionIndex": "Nguyễn Văn Danh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Tô Văn Tám\nTên thường gọi: Tô Văn Tám\nNgày sinh: 10/10/1963\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thanh Hương, huyện Thanh Chương , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật, Cử nhân kinh tế - chính trị\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNgày vào đảng: 13/10/1988\nĐoàn ĐBQH: Kon Tum\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Tô Văn Tám",
            "questionIndex": "Tô Văn Tám, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Chẩu Văn Lâm\nTên thường gọi: Chẩu Văn Lâm\nNgày sinh: 16/4/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Tày\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Khuôn Hà, huyện Lâm Bình , Tuyên quang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành chăn nuôi thú y; Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh\nNghề nghiệp, chức vụ: Nguyên Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; nguyên Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội khóa XV tỉnh Tuyên Quang, nguyên Ủy viên Uỷ ban Tài chính-Ngân sách của Quốc hội\nNơi làm việc: đang cập nhật\nNgày vào đảng: 23/1/1995\nĐoàn ĐBQH: Tuyên Quang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Chẩu Văn Lâm",
            "questionIndex": "Chẩu Văn Lâm, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Minh Quang\nTên thường gọi: Nguyễn Minh Quang\nNgày sinh: 29/6/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tiên Minh, huyện Tiên Lãng , TP Hải Phòng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quân sự (Chỉ huy tham mưu lục quân)\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chánh Thanh tra Bộ Quốc phòng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Bộ Quốc phòng\nNgày vào đảng: 6/4/1993\nĐoàn ĐBQH: TP Hải Phòng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Nguyễn Minh Quang",
            "questionIndex": "Nguyễn Minh Quang, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Quốc Chỉnh\nTên thường gọi: Lê Quốc Chỉnh\nNgày sinh: 1/12/1968\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Trực Nội, huyện Trực Ninh , Nam Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ:  Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy, Chủ tịch Hội đồng nhân dân tỉnh Nam Định; Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Nam Định\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Nam Định\nNgày vào đảng: 16/9/1995\nĐoàn ĐBQH: Nam Định\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Quốc Chỉnh",
            "questionIndex": "Lê Quốc Chỉnh, Danh sách Đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "questionIndex": "Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Tổng bí thư",
            "questionIndex": "Tổng bí thư, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Tổng bí thư"
        },
        {
            "answer": "1. Đại hội Đảng lần thứ nhất: diễn ra từ ngày 28 đến 31/3/1935, tại một địa điểm ở phố Quan Công, Ma Cao (Trung Quốc)\nCác Tổng bí thư khóa 1 (nhiệm kỳ 1935 - 1951):\n- Đồng chí Lê Hồng Phong: Tổng Bí thư từ 03/1935 đến 10/1936\n- Đồng chí Hà Huy Tập: Tổng Bí thư từ 10/1936 đến 03/1938\n- Đồng chí Nguyễn Văn Cừ: Tổng Bí thư từ 03/1938 đến 01/1940\n- Đồng chí Trường Chinh: Tổng Bí thư từ 5/1941 đến 02/1951\n2. Đại hội Đại biểu lần thứ II của Đảng diễn ra từ ngày 11/2/1951 đến 19/2/1951, tại xã Vinh Quang (nay là xã Kim Bình), huyện Chiêm Hóa, tỉnh Tuyên Quang. \n- Chủ tịch Hồ Chí Minh: Chủ tịch Đảng từ 02/1951 đến 9/1969;\n- Tổng bí thư khóa 2 (nhiệm kỳ 1951 - 1960): Đồng chí Trường Chinh: Tổng Bí thư từ 02/1951 đến 10/1956\n3. Đại hội Đại biểu lần thứ III của Đảng diễn ra từ ngày 5 đến ngày 10/9/1960 tại thủ đô Hà Nội. Đồng chí Hồ Chí Minh được bầu lại làm Chủ tịch Đảng; đồng chí Lê Duẩn được bầu làm Bí thư thứ nhất.\n- Tổng bí thư khóa 3 (nhiệm kỳ 1960 - 1976): Đồng chí Lê Duẩn: Tổng Bí thư từ 9/1960 đến 12/1976\n- Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ III đã quyết định lấy ngày 3 tháng 2 dương lịch hàng năm làm ngày kỷ niệm thành lập Đảng Cộng sản Việt Nam.\n- Ngày thành lập Đảng Cộng sản Việt Nam là ngày 03 tháng 02 năm 1930.\n4. Đại hội Đại biểu lần thứ IV của Đảng diễn ra từ ngày 14 đến ngày 20/12/1976 tại thủ đô Hà Nội. \n- Tổng bí thư khóa 4 (nhiệm kỳ 1976 - 1982): Đồng chí Lê Duẩn: Tổng Bí thư từ 12/1976 đến 03/1982\n5. Đại hội Đại biểu lần thứ V của Đảng diễn ra từ ngày 27/3/1982  đến 31/3/1982 tại thủ đô Hà Nội. Đồng chí Lê Duẩn được bầu lại làm Tổng Bí thư (ngày 14/7/1986, Ban Chấp hành Trung ương họp phiên đặc biệt. Đồng chí Trường Chinh được bầu giữ chức Tổng Bí thư thay đồng chí Lê Duần từ trần ngày 10/7/1986).\nCác Tổng bí thư khóa 5 (nhiệm kỳ 1982 - 1986):\n- Đồng chí Lê Duẩn: Tổng Bí thư từ 03/1982 đến 07/1986\n- Đồng chí Trường Chinh: Tổng Bí thư từ 7/1986 đến 12/1986\n6. Đại hội Đại biểu lần thứ VI của Đảng diễn ra từ ngày 15/12/1986  đến 18/12/1986 tại thủ đô Hà Nội.\nTổng bí thư khóa 6 (nhiệm kỳ 1986 - 1991): Đồng chí Nguyễn Văn Linh: Tổng Bí thư từ 12/1986 đến 6/1991\n7. Đại hội Đại biểu lần thứ VII của Đảng diễn ra tại thủ đô Hà Nội từ ngày 24/6/1991 đến 27/6/1991. \nTổng bí thư khóa 7 (nhiệm kỳ 1991 - 1996): Đồng chí Đỗ Mười: Tổng Bí thư từ 6/1991 đến 12/1996\n8. Đại hội Đại biểu lần thứ VIII của Đảng diễn ra từ ngày 28/6/1996  đến 1/7/1996 tại thủ đô Hà Nội. Đồng chí Đỗ Mười được bầu làm Tổng Bí thư (tại Hội nghị lần thứ 4 Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa VIII ngày 26/12/1997 bầu đồng chí Lê Khả Phiêu giữ chức vụ Tổng Bí thư).\nCác Tổng bí thư khóa 8 (nhiệm kỳ 1996 - 2001):\n- Đồng chí Đỗ Mười: Tổng Bí thư từ 12/1996 đến 12/1997\n- Đồng chí Lê Khả Phiêu: Tổng Bí thư từ 12/1997 đến 4/2001\n9. Đại hội Đại biểu lần thứ IX của Đảng diễn ra từ ngày 19/4/2001 đến 22/4/2001 tại thủ đô Hà Nội. \nTổng bí thư khóa 9 (nhiệm kỳ 2001 - 2006): Đồng chí Nông Đức Mạnh: Tổng Bí thư từ 4/2001 đến 4/2006\n10. Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ X của Đảng diễn ra từ ngày 18 đến ngày 25/4/2006 tại thủ đô Hà Nội. \nTổng bí thư khóa 10 (nhiệm kỳ 2006 - 2011): Đồng chí Nông Đức Mạnh: Tổng Bí thư từ 4/2006 đến 1/2011\n11. Đại hội Đại biểu lần thứ XI của Đảng diễn ra từ ngày 12/1/2011 đến 19/1/2011 tại Trung tâm Hội nghị quốc gia, thủ đô Hà Nội. \nTổng bí thư khóa 11 (nhiệm kỳ 2011 - 2016): Đồng chí Nguyễn Phú Trọng: Tổng Bí thư từ 01/2011 đến 1/2016\n12. Đại hội Đại biểu lần thứ XII của Đảng diễn ra từ ngày 20/1/2016  đến 28/1/2016 tại Trung tâm Hội nghị quốc gia, thủ đô Hà Nội. Đồng chí Nguyễn Phú Trọng được bầu lại giữ chức Tổng Bí thư.\nTổng bí thư khóa 12 (nhiệm kỳ 2016 - 2021): Đồng chí Nguyễn Phú Trọng: Tổng Bí thư từ 1/2016 đến 1/2021\n13. Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng diễn ra từ ngày 26/01/2021 đến ngày 01/02/2021, tại Trung tâm Hội nghị quốc gia, Thủ đô Hà Nội. \nCác Tổng bí thư khóa 13 (nhiệm kỳ 2021 - 2026): \nCố Tổng bí thư Nguyễn Phú Trọng: Tổng Bí thư từ 19/1/2011 cho đến khi qua đời vào 19/7/2024. Đồng chí Tô Lâm giữ cương vị Tổng Bí thư nhiệm kỳ 2021-2026 bắt đầu từ 3/8/2024.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu",
            "question": "Danh sách tổng bí thư theo các nhiệm kỳ của Đảng cộng sản Việt Nam",
            "questionIndex": "Danh sách tổng bí thư theo các nhiệm kỳ của Đảng cộng sản Việt Nam, Tổng bí thư, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Danh sách tổng bí thư theo các nhiệm kỳ của Đảng cộng sản Việt Nam"
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Chủ tịch Hồ Chí Minh - tên lúc nhỏ là Nguyễn Sinh Cung, tên khi đi học là Nguyễn Tất Thành, trong nhiều năm hoạt động cách mạng trước đây lấy tên là Nguyễn Ái Quốc.\nNgày sinh: 19/5/1890\nNgày mất: 2/9/1969\nQuê quán: xã Kim Liên (làng Sen), huyện Nam Đàn, tỉnh Nghệ An\nChức vụ:\n- Chủ tịch Đảng từ 2/1951 đến 9/1969 (chủ tịch Đảng đầu tiên và duy nhất)\n- Tổng Bí thư từ 10/1956 đến 9/1960\n- Chủ tịch nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa từ 1/1946 đến 9/1969\n- Chủ tịch nước kiêm Thủ tướng Chính phủ từ 11/1946 đến 9/1955.\nQuá trình công tác:\n- 5/6/1911: Người rời bến cảng Nhà Rồng ra đi tìm đường cứu nước\n- 1912-1917: Với tên gọi Nguyễn Tất Thành, Người đến nhiều nước ở châu Á, châu Âu, châu Mỹ, châu Phi, sống hòa mình với nhân dân lao động\n- 1917: Người từ Anh trở lại Pháp, hoạt động trong phong trào Việt kiều và phong trào công nhân Pháp\n- 1919: Lấy tên là Nguyễn Ái Quốc, thay mặt những người Việt Nam yêu nước tại Pháp, Người đã gửi tới Hội nghị Vécxây (Versailles) bản yêu sách đòi quyền tự do cho nhân dân Việt Nam và cũng là quyền tự do cho nhân dân các nước thuộc địa\n- 12/1920: Nguyễn Ái Quốc tham dự Đại hội lần thứ XVIII Đảng Xã hội Pháp và bỏ phiếu tán thành Đảng gia nhập Quốc tế III (Quốc tế Cộng sản), trở thành một trong những người sáng lập Đảng Cộng sản Pháp\n- 1921: Người tham gia thành lập Hội Liên hiệp các dân tộc thuộc địa Pháp\n- 1922: Người xuất bản báo \"Người cùng khổ\" (Le Paria)\n- 6/1923: Nguyễn Ái Quốc từ Pháp sang Liên Xô, làm việc tại Quốc tế Cộng sản\n- 10/1923: Tại Hội nghị Quốc tế Nông dân lần thứ nhất, Nguyễn Ái Quốc được bầu vào Hội đồng Quốc tế Nông dân và là đại biểu duy nhất của nông dân thuộc địa được cử vào Đoàn Chủ tịch của Hội đồng\n- 6 và 7/1924: Người tham dự Đại hội lần thứ V Quốc tế Cộng sản, Đại hội Quốc tế Thanh niên lần thứ IV, Đại hội Quốc tế Công hội đỏ.\n- 11/1924: Người đến Quảng Châu (Trung Quốc) với tư cách là Ủy viên Ban Phương Đông Quốc tế Cộng sản và Ủy viên Đoàn Chủ tịch Quốc tế Nông dân\n- 6/1925: Người thành lập Hội Việt Nam Cách mạng Thanh niên, trực tiếp mở lớp huấn luyện đào tạo cán bộ cách mạng, ra tuần báo \"Thanh niên\", tờ báo cách mạng đầu tiên của Việt Nam nhằm truyền bá chủ nghĩa Mác-Lênin về Việt Nam, chuẩn bị cho việc thành lập Đảng Cộng sản Việt Nam. Các bài giảng của Nguyễn Ái Quốc tại các lớp huấn luyện được tập hợp in thành sách \"Đường Kách mệnh\" - một văn kiện lý luận quan trọng đặt cơ sở tư tưởng cho đường lối cách mạng Việt Nam\n- 5/1927: Nguyễn Ái Quốc rời Quảng Châu đi Mátxcơva (Liên Xô), từ Liên Xô đi Pháp, rồi đi Bỉ tham dự cuộc họp Đại hội đồng Liên đoàn chống đế quốc, sau đó đi Đức, Ý và từ đây về châu Á\n- 7/1928 - 11/1929: Nguyễn Ái Quốc hoạt động trong phong trào Việt kiều yêu nước ở Xiêm (Thái Lan), tiếp tục chuẩn bị cho sự ra đời của Đảng Cộng sản Việt Nam\n- từ ngày 3 đến 7/2/1930: Người chủ trì Hội nghị thành lập Đảng họp tại Cửu Long (Hồng Kông, Trung Quốc). Hội nghị đã nhất trí về việc hợp nhất Đảng, tán thành lấy tên Đảng là Đảng Cộng sản Việt Nam. Hội nghị đã thông qua những văn kiện chính thức của Đảng: Chính cương vắn tắt, sách lược vắn tắt, Điều lệ vắn tắt... do Người soạn thảo\n- 6/1931: Người bị chính quyền Anh bắt giam tại Hồng Kông. Cuối năm 1932, Người được trả tự do\n- 1934-1938: Nguyễn Ái Quốc nghiên cứu tại Viện Nghiên cứu các vấn đề dân tộc thuộc địa tại Mátxcơva (Liên Xô). Kiên trì con đường đã xác định cho cách mạng Việt Nam, Người tiếp tục theo dõi, chỉ đạo phong trào cách mạng trong nước\n- 10/1938: Người rời Liên Xô sang Trung Quốc, bắt liên lạc với tổ chức Đảng chuẩn bị về nước\n- 28/1/1941 : Nguyễn Ái Quốc về nước sau hơn 30 năm xa Tổ quốc\n- 5/1941: Người về nước triệu tập Hội nghị lần thứ 8 của Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Đông Dương, thành lập \"Việt Nam độc lập đồng minh Hội\" (Việt Minh), tổ chức lực lượng vũ trang giải phóng, xây dựng căn cứ địa, lãnh đạo nhân dân khởi nghĩa từng phần và Tổng khởi nghĩa giành Chính quyền trong cả nước\n- 8/1942: Lấy tên là Hồ Chí Minh, Người đại diện cho Mặt trận Việt Minh và Phân hội Việt Nam thuộc Hiệp hội Quốc tế chống xâm lược sang Trung Quốc tìm sự liên minh quốc tế, cùng phối hợp hành động chống phát xít trên chiến trường Thái Bình Dương. Người bị chính quyền địa phương của Tưởng Giới Thạch bắt giam trong các nhà lao của tỉnh Quảng Tây. Trong thời gian 1 năm 14 ngày bị tù, Người đã viết tập thơ \"Nhật ký trong tù\" với 133 bài thơ chữ Hán\n- 9/1943: Người được trả tự do\n- 9/1944: Người trở về Pác Bó (Cao Bằng)\n- 12/1944: Người chỉ thị thành lập Đội Việt Nam tuyên truyền giải phóng quân, tiền thân của Quân đội nhân dân Việt Nam\n- 5/1945: Người rời Cao Bằng về Tân Trào (Tuyên Quang)\n- 8/1945: Theo đề nghị của Người, Hội nghị toàn quốc của Đảng và Đại hội Quốc dân đã họp quyết định Tổng khởi nghĩa. Đại hội Quốc dân đã bầu ra Ủy ban giải phóng dân tộc Việt Nam (tức Chính phủ lâm thời) do Hồ Chí Minh làm Chủ tịch. Người cùng Trung ương Đảng lãnh đạo nhân dân khởi nghĩa giành chính quyền thắng lợi\n- 2/9/1945: Tại Quảng trường Ba Đình, Người đọc \"Tuyên ngôn độc lập\" tuyên bố thành lập nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa\n- 1/1/1946: Chính phủ liên hiệp lâm thời được thành lập do Hồ Chí Minh làm Chủ tịch, kiêm Bộ trưởng Bộ Ngoại giao\n- 1/1946: Quốc hội khóa I bầu Người là Chủ tịch nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa\n- 2/3/1946: Chính phủ liên hiệp kháng chiến được thành lập do Hồ Chí Minh làm Chủ tịch\n- 3/11/1946: Chủ tịch Hồ Chí Minh được Quốc hội giao nhiệm vụ thành lập Chính phủ mới do Người làm Chủ tịch nước kiêm Thủ tướng Chính phủ (từ 11/1946 đến 9/1955) và kiêm Bộ trưởng Bộ Ngoại giao (từ 11/1946 đến 1947)\n- 19/12/1946: Người ra Lời kêu gọi Toàn quốc kháng chiến chống thực dân Pháp xâm lược bảo vệ độc lập, tự do của Tổ quốc\n- 1951: Tại Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ II (Đảng ra công khai lấy tên là Đảng Lao động Việt Nam), Người được bầu làm Chủ tịch Ban Chấp hành Trung ương Đảng. Dưới sự lãnh đạo của Trung ương Đảng, đứng đầu là Chủ tịch Hồ Chí Minh, cuộc kháng chiến của nhân dân Việt Nam chống thực dân Pháp xâm lược đã giành được thắng lợi to lớn, kết thúc bằng chiến thắng vĩ đại Điện Biên Phủ (7/5/1954)\n- 1955: Trung ương Đảng và Chủ tịch Hồ Chí Minh đề ra hai nhiệm vụ chiến lược của cách mạng Việt Nam là tiến hành cách mạng xã hội chủ nghĩa và xây dựng chủ nghĩa xã hội ở miền Bắc, đồng thời đấu tranh giải phóng miền Nam, thực hiện thống nhất nước nhà, hoàn thành cách mạng dân tộc dân chủ nhân dân trong cả nước\n- 10/1956: Tại Hội nghị Trung ương mở rộng lần thứ X (khóa II), Chủ tịch Hồ Chí Minh được bầu làm Chủ tịch Đảng, kiêm làm Tổng Bí thư của Đảng\n- 9/1960: Tại Đại hội Đảng lần thứ III, Người được bầu lại làm Chủ tịch Ban Chấp hành Trung ương Đảng Lao động Việt Nam\n- 7/1960 - 9/1969: Người được bầu làm Chủ tịch nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa tại kỳ họp thứ nhất Quốc hội khóa II và khóa III\n- 2/9/1969: Chủ tịch Hồ Chí Minh mất tại Hà Nội\n- 1990: Nhân dịp kỷ niệm lần thứ 100 ngày sinh của Người - Chủ tịch Hồ Chí Minh được Tổ chức Giáo dục, Khoa học và Văn hóa của Liên hợp quốc (UNESCO) tôn vinh là Anh hùng giải phóng dân tộc, Nhà văn hóa kiệt xuất.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/c-mac-angghen-lenin-ho-chi-minh/ho-chi-minh/tieu-su-cuoc-doi-va-su-nghiep/tieu-su-chu-tich-ho-chi-minh-52\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/c-mac-angghen-lenin-ho-chi-minh/ho-chi-minh/tieu-su-cuoc-doi-va-su-nghiep/tieu-su-chu-tich-ho-chi-minh-52",
            "question": "Chủ tịch Hồ Chí Minh",
            "questionIndex": "Chủ tịch Hồ Chí Minh, Tổng bí thư",
            "title": "Chủ tịch Hồ Chí Minh"
        },
        {
            "answer": "Ngày sinh: 1/5/1904\nNgày mất: 6/9/1931\nQuê quán: xã Tùng Ảnh, huyện Đức Thọ, tỉnh Hà Tĩnh\nDân tộc: Kinh\nChức vụ: Tổng Bí thư của Đảng từ 10/1930 đến 4/1931\nQuá trình công tác:\n- 1918 - 1922: Trần Phú theo học tại Trường Quốc học Huế.\n- 1922: Đỗ đầu kỳ thi Thành Chung ở Trường Quốc học Huế, được bổ nhiệm làm giáo viên Trường Tiểu học Cao Xuân Dục ở Vinh (Nghệ An).\n- 1925: Tham gia Hội Phục Việt tại Vinh, sau đó Hội đổi thành Tân Việt Cách mạng Đảng.\n- 9/1925: Sang Lào để vận động cách mạng.\n- 1926: Tham gia các hoạt động: phong trào đấu tranh đòi thực dân Pháp trả lại tự do cho nhà yêu nước Phan Bội Châu, tổ chức lễ truy điệu Phan Chu Trinh, mở lớp dạy chữ quốc ngữ.\n- 6/1926: Sang Quảng Châu (Trung Quốc) tham gia lớp huấn luyện chính trị khóa 2 do Lãnh tụ Nguyễn Ái Quốc trực tiếp giảng dạy và được kết nạp vào Hội Việt Nam cách mạng Thanh niên.\n- 10/1926: Trần Phú được kết nạp vào Thanh niên Cộng sản Đoàn, được Tổng bộ Thanh niên phân công về Trung Kỳ xây dựng và phát triển cơ sở Hội.\n- 1/1927: Trở lại Quảng Châu. Tại đây, Đồng chí được Lãnh tụ Nguyễn Ái Quốc cử sang Liên Xô học tại Trường đại học Phương Đông với bí danh là Licơvây.\n- 11/1929: Sau khi tốt nghiệp Đại học Phương Đông, Đồng chí nhận chỉ thị của Quốc tế Cộng sản, bí mật lên tàu đi Leningrad (nay là Saint Petersburg) bắt đầu hành trình về nước hoạt động.\n- 8/2/1930: Đồng chí về đến Sài Gòn, sau sang Hồng Kông và gặp được Lãnh tụ Nguyễn Ái Quốc và được giới thiệu về tham gia hoạt động trong Ban Chấp ủy lâm thời (Ban Chấp hành Trung ương lâm thời).\n- 4/1930: Về Hải Phòng và được bổ sung vào Ban Chấp ủy lâm thời (7/1930) và được giao nhiệm vụ dự thảo \"Luận cương Chính trị\".\n- 10/1930: Hội nghị lần thứ nhất Ban Chấp hành Trung ương Đảng họp ở Hương Cảng (Trung Quốc) đã thông qua bản \"Luận cương Chính trị\" và bầu Ban Chấp hành Trung ương chính thức, đồng chí được bầu làm Tổng Bí thư của Đảng.\n- 3/1931: Chủ trì Hội nghị Trung ương lần thứ 2 tại Sài Gòn bàn việc chấn chỉnh Đảng sau đợt khủng bố của địch. Hội nghị đã ra Nghị quyết về nhiệm vụ hiện tại của Đảng, Nghị quyết về tổ chức của Đảng, Nghị quyết về cổ động tuyên truyền.\n- 18/4/1931: Đồng chí bị địch bắt và giam giữ ở Khám Lớn Sài Gòn.\n- 6/9/1931: Đồng chí mất tại Nhà thương Chợ Quán, Sài Gòn.\n- 12/1/1999: Hài cốt đồng chí Trần Phú được di dời về an táng tại quê hương Đức Thọ, Hà Tĩnh.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu/dong-chi-tran-phu-78\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu/dong-chi-tran-phu-78",
            "question": "Đồng chí Trần Phú",
            "questionIndex": "Đồng chí Trần Phú, Tổng bí thư",
            "title": "Đồng chí Trần Phú"
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Huy Doãn\nNgày sinh: 1902\nNgày mất: 6/9/1942\nQuê quán: xã Hưng Thông, huyện Hưng Nguyên, tỉnh Nghệ An\nDân tộc: Kinh\nChức vụ: Tổng Bí thư của Đảng từ 3/1935 đến 7/1936\nQuá trình công tác:\n- 1/1924: Cùng đồng chí Phạm Hồng Thái sang Thái Lan, sau đó đi Trung Quốc tìm đường cứu nước, tham gia Tân Việt Thanh niên Đoàn (Tâm Tâm xã)\n- 1924: Học trường quân sự Hoàng Phố, được đồng chí Nguyễn Ái Quốc dìu dắt\n- 2/1926: Gia nhập Đảng Cộng sản Trung Quốc\n- 1926: Tốt nghiệp trường quân sự Hoàng Phố\n- 10/1926 - 10/1927: Học trường lý luận quân sự tại Lêningrat (Liên Xô)\n- 12/1927 - 11/1928: Học trường không quân số 2 ở Bôrixôglebxk (Liên Xô)\n- 12/1928: Học trường Đại học Lao động Cộng sản Phương Đông của Quốc tế Cộng sản ở Mátxcơva với bí danh là Litvinốp. Sau khi tốt nghiệp, đồng chí tham gia Hồng quân Liên Xô và là chiến sĩ không quân đầu tiên của Việt Nam\n- Cuối năm 1931: Với tên là Vương Nhật Dân, đồng chí về Trung Quốc hoạt động\n- 1932: Tìm cách liên lạc với tổ chức Đảng ở trong nước nhằm khôi phục phong trào\n- 1934: Thành lập Ban chỉ huy ở ngoài của Đảng ở Ma Cao do đồng chí Lê Hồng Phong làm Bí thư\n- 14/6/1934: Triệu tập Hội nghị Ban chỉ huy ở ngoài của Đảng và đại biểu các Đảng bộ trong nước bàn kế hoạch triệu tập Đại hội lần thứ nhất của Đảng\n- 3/1935: Tại Đại hội I của Đảng ở Ma Cao, đồng chí được bầu làm Tổng Bí thư của Đảng\n- 7/1935: Dẫn đầu đoàn đại biểu Đảng ta dự Đại hội VII Quốc tế cộng sản ở Mátxcơva (Liên Xô). Đại hội công nhận Đảng ta là Chi bộ chính thức của Quốc tế Cộng sản và bầu đồng chí Lê Hồng Phong là Ủy viên Ban Chấp hành của Quốc tế cộng sản\n- 1/1936: Tới Trung Quốc\n- 10/11/1937: Với tên là La Anh, đồng chí về nước hoạt động\n- 3/1938: Dự Hội nghị Trung ương tại Hóc Môn (Gia Định) quyết định thành lập \"Mặt trận Dân chủ Đông Dương\"\n- 22/6/1939: Bị địch bắt lần thứ nhất ở Sài Gòn và bị kết án 6 tháng tù\n- 25/1/1940: Bị bắt lần thứ 2, bị kết án 5 năm tù và đầy ra Côn Đảo\n- 6/9/1942: Đồng chí hy sinh tại nhà tù Côn Đảo.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu/dong-chi-le-hong-phong-77\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu/dong-chi-le-hong-phong-77",
            "question": "Đồng chí Lê Hồng Phong",
            "questionIndex": "Đồng chí Lê Hồng Phong, Tổng bí thư",
            "title": "Đồng chí Lê Hồng Phong"
        },
        {
            "answer": "Ngày sinh: 24/4/1906\nNgày mất: 28/8/1941\nQuê quán: xã Cẩm Hưng, huyện Cẩm Xuyên, tỉnh Hà Tĩnh\nDân tộc: Kinh\nChức vụ: - Tổng Bí thư của Đảng từ 7/1936 đến 3/1938\nQuá trình công tác:\n- 1926: Tham gia Hội Phục Việt (sau đó đổi thành Tân Việt Cách mạng Đảng)\n- 1927: Dạy học ở An Nam học đường tức Trường Nguyễn Xích Hồng, Sài Gòn\n- 12/1928: Sang Quảng Châu, Trung Quốc bàn việc hợp nhất với tổ chức Hội Việt Nam Cách mạng Thanh niên\n- 19/7/1929: Sang Liên Xô học tại trường Đại học Lao động Cộng sản Phương Đông của Quốc tế Cộng sản ở Mátxcơva với bí danh là Xinhitrơkin\n- Cuối năm 1929: Được kết nạp vào Đảng Cộng sản Bônsêvích Nga\n- 1932: Tốt nghiệp trường Đại học Lao động Cộng sản Phương Đông và trở về Việt Nam. Trên đường về, đồng chí bị Pháp bắt và bị trục xuất sang Bỉ, sau đó trở về Trung Quốc\n- 1934: Tham gia Ban Chỉ huy ở ngoài của Ðảng. Đồng chí trực tiếp chủ trì Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ nhất của Đảng tại Ma Cao (từ 27 đến 31/3/1935)\n- 3/1935: Được cử làm Bí thư Ban Chỉ huy ở ngoài của Ðảng Cộng sản Ðông Dương\n- 7/1936: Ban Chỉ huy ở ngoài của Ðảng họp, cử đồng chí về nước để lập lại Trung ương chấp ủy và giữ chức Tổng Bí thư của Đảng\n- 9/1937: Hội nghị Trung ương họp ở Bà Ðiểm, Gia Định (từ 3 đến 5/9/1937), đồng chí đọc báo cáo kiểm điểm sự lãnh đạo của Đảng từ sau Đại hội I đến năm 1937\n- 3/1938: Thôi chức Tổng Bí thư, là Ủy viên Thường vụ Trung ương và thành viên Ban Bí thư Trung ương Đảng\n- 5/1938: Bị địch bắt tại Sài Gòn, sau đó bị quản thúc\n- 25/10/1940: Bị địch xử tuyên án 5 năm tù giam\n- 25/3/1941: Bị địch đổi thành án tử hình vì \"chịu trách nhiệm tinh thần về cuộc Khởi nghĩa Nam Kỳ\"\n- 28/8/1941: Thực dân Pháp đưa đồng chí Hà Huy Tập ra bắn cùng với các đồng chí khác tại Bà Điểm, Hóc Môn, Gia Ðịnh.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu/dong-chi-ha-huy-tap-76\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu/dong-chi-ha-huy-tap-76",
            "question": "Đồng chí Hà Huy Tập",
            "questionIndex": "Đồng chí Hà Huy Tập, Tổng bí thư",
            "title": "Đồng chí Hà Huy Tập"
        },
        {
            "answer": "Ngày sinh: 9/7/1912\nNgày mất: 28/8/1941\nQuê quán: xã Phù Khê, huyện Từ Sơn, tỉnh Bắc Ninh\nDân tộc: Kinh\nChức vụ: - Tổng Bí thư của Đảng từ 3/1938 đến 1/1940\nQuá trình công tác:\n- Tham gia cách mạng từ khi còn là học sinh trường Bưởi (Hà Nội). Sau khi bị đuổi học, đồng chí về quê mở trường dạy học, liên lạc mật thiết với đồng chí Ngô Gia Tự và tổ chức Hội Việt Nam Cách mạng Thanh niên để hoạt động\n- 1928: Thực hiện vô sản hóa, đồng chí ra mỏ Vàng Danh làm phu cuốc than để vừa rèn luyện mình, vừa giác ngộ công nhân\n- 6/1929: Gia nhập Đông Dương Cộng sản Đảng\n- Sau ngày 3/2/1930: Bí thư Đặc khu ủy Đảng Cộng sản Việt Nam ở Hòn Gai-Uông Bí\n- 12/1931: Bị thực dân Pháp bắt\n- 12/1931 - 9/1936: Bị giam ở các nhà tù: Hòn Gai, Hỏa Lò và Côn Đảo\n- Sau năm 1936: Tham gia các hoạt động khôi phục lại Xứ ủy Bắc Kỳ\n- 9/1937: Tại Hội nghị Ban Chấp hành Trung ương Đảng (từ 3 đến 5/9/1937), đồng chí được bầu vào Ban Thường vụ Trung ương Đảng\n- 3/1938: Tại Hội nghị Trung ương họp tại Tân Thới Nhất, Hóc Môn (Gia Định), đồng chí được cử làm Tổng Bí thư Đảng Cộng sản Đông Dương\n- 6/1939: Viết tác phẩm nổi tiếng \"Tự chỉ trích\" để đấu tranh phê bình trong Đảng\n- 11/1939: Đồng chí là một trong những người triệu tập và chủ trì Hội nghị Trung ương họp tại Bà Điểm (Gia Định), quyết định việc chuyển hướng chỉ đạo chiến lược và thành lập Mặt trận Thống nhất dân tộc phản đế Đông Dương\n- 18/1/1940: Bị địch bắt tại Sài Gòn\n- 23/11/1940: Khởi nghĩa Nam Kỳ bùng nổ, thực dân Pháp khép đồng chí vào tội là người đã thảo ra \"Nghị quyết thành lập Mặt trận Thống nhất dân tộc phản đế Đông Dương\", \"Chủ trương bạo động\" và là người có trách nhiệm tinh thần trong cuộc Khởi nghĩa Nam Kỳ. Thực dân Pháp kết án tử hình đồng chí\n- 28/8/1941: Bị thực dân Pháp xử bắn tại Bà Điểm, Hóc Môn, Gia Định cùng một số đồng chí khác.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu/dong-chi-nguyen-van-cu-75\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu/dong-chi-nguyen-van-cu-75",
            "question": "Đồng chí Nguyễn Văn Cừ",
            "questionIndex": "Đồng chí Nguyễn Văn Cừ, Tổng bí thư",
            "title": "Đồng chí Nguyễn Văn Cừ"
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đặng Xuân Khu\nNgày sinh: 9/2/1907\nNgày mất: 30/9/1988\nQuê quán: làng Hành Thiện, xã Xuân Hồng, huyện Xuân Trường, tỉnh Nam Định\nDân tộc: Kinh\nChức vụ:\n- Tổng Bí thư của Đảng: khóa I (5/1941 - 2/1951), khóa II (2/1951 - 10/1956), khóa V (7/1986 - 12/1986)\n- Ủy viên Bộ Chính trị: Khóa I, II, III, IV, V\n- Ủy viên Trung ương Đảng: Khóa I, II, III, IV, V\n- Chủ tịch Hội đồng Nhà nước (1981-1987)\n- Chủ tịch Ủy ban Thường vụ Quốc hội: Khóa II, III, IV, V, VI\n- Đại biểu Quốc hội: Khóa II, III, IV, V, VI, VII\n- Cố vấn Ban Chấp hành Trung ương Đảng (từ 12/1986 - 9/1988)\nQuá trình công tác:\n- 1925: Khi còn là học sinh, đồng chí tham gia đấu tranh đòi ân xá cho cụ Phan Bội Châu\n- 1926: Lãnh đạo cuộc bãi khóa ở Nam Định để truy điệu cụ Phan Chu Trinh, sau đó bị đuổi học\n- 1927: Tham gia Hội Việt Nam cách mạng Thanh niên (một tổ chức tiền thân của Đảng Cộng sản Đông Dương)\n- 1929: Tham gia cuộc vận động thành lập Đông Dương Cộng sản Đảng ở Bắc Kỳ\n- 1930: Được chỉ định vào Ban Tuyên truyền cổ động Trung ương của Đảng Cộng sản Đông Dương\n- Cuối 1930: Bị Pháp bắt và kết án 12 năm tù và đày đi Sơn La, đến năm 1936 được trả tự do\n- 1936-1939: Ủy viên Xứ ủy Bắc Kỳ, đại biểu của Đảng Cộng sản Đông Dương trong Ủy ban Mặt trận Dân chủ Bắc Kỳ\n- 1940: Chủ bút báo \"Giải Phóng\", cơ quan của Xứ ủy Bắc Kỳ. Tại Hội nghị Trung ương 7 của Đảng Cộng sản Đông Dương, đồng chí được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương và được cử làm Quyền Tổng Bí thư của Đảng\n- 1941: Tại Hội nghị Ban Chấp hành Trung ương lần thứ 8, đồng chí được bầu làm Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Đông Dương; Trưởng ban Tuyên huấn, chủ bút báo \"Cờ Giải phóng\" (cơ quan Trung ương của Đảng); Trưởng ban Công vận Trung ương\n- 1943: Bị thực dân Pháp kết án tử hình vắng mặt\n- 9/3/1945: Chủ trì Hội nghị Thường vụ Trung ương mở rộng ra chỉ thị về \"Nhật, Pháp bắn nhau và hành động của chúng ta\" và chủ trương Tổng khởi nghĩa\n- 8/1945: Tại Hội nghị toàn quốc của Đảng, đồng chí được cử phụ trách Ủy ban Khởi nghĩa toàn quốc\n- 1951: Tại Đại hội Đảng lần thứ II, đồng chí được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương và giữ chức Tổng Bí thư đến tháng 10/1956\n- 1953: Trưởng ban Cải cách ruộng đất của Trung ương Đảng\n- 1958: Được bổ nhiệm làm Phó Thủ tướng Chính phủ kiêm Chủ nhiệm Ủy ban Khoa học nhà nước\n- 7/1960: Tại kỳ họp thứ nhất Quốc hội khóa II, đồng chí được bầu là Chủ tịch Ủy ban Thường vụ Quốc hội\n- 9/1960: Tại Đại hội Đảng lần thứ III, đồng chí được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương và Bộ Chính trị\n- 12/1976: Tại Đại hội Đảng lần thứ IV, đồng chí được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương và Bộ Chính trị\n- 1981: Được Quốc hội bầu làm Chủ tịch Hội đồng Nhà nước, Chủ tịch Hội đồng Quốc phòng nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam\n- 3/1982: Tại Đại hội Đảng lần thứ V, đồng chí được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương và Bộ Chính trị\n- 14/7/1986: Tại Hội nghị đặc biệt Ban Chấp hành Trung ương đã bầu đồng chí làm Tổng Bí thư của Đảng thay đồng chí Lê Duẩn đã từ trần\n- 12/1986: Tại Đại hội lần thứ VI của Đảng, đồng chí được suy tôn làm Cố vấn Ban Chấp hành Trung ương Đảng\n- 30/9/1988: Đồng chí từ trần tại Hà Nội.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu/dong-chi-truong-chinh-79\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu/dong-chi-truong-chinh-79",
            "question": "Đồng chí Trường Chinh",
            "questionIndex": "Đồng chí Trường Chinh, Tổng bí thư",
            "title": "Đồng chí Trường Chinh"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Lê Duẩn: Tổng Bí thư từ 9/1960 đến 7/1986 (gần 26 năm)\nHọ và tên: Lê Văn Nhuận\nNgày sinh: 7/4/1907\nNgày mất: 10/7/1986\nQuê quán: làng Hậu Kiên, xã Triệu Thành, huyện Triệu Phong, tỉnh Quảng Trị\nDân tộc: Kinh\nChức vụ:\n- Bí thư thứ nhất Ban Chấp hành Trung ương (9/1960 - 12/1976), Tổng Bí thư của Đảng (12/1976 - 7/1986)\n- Ủy viên Bộ Chính trị: Khóa II, III, IV, V\n- Ủy viên Trung ương Đảng: Khóa I, II, III, IV, V\n- Đại biểu Quốc hội: Khóa II, III, IV, V, VI, VII\nQuá trình công tác:\n- 1928: Tham gia Hội Việt Nam cách mạng Thanh niên\n- 1930: Gia nhập Đảng cộng sản Đông Dương\n- 1931: Ủy viên Ban Tuyên huấn Xứ ủy Bắc Kỳ; cũng trong năm đó bị bắt tại Hải Phòng, bị kết án 20 năm tù và bị giam ở các nhà tù Hỏa Lò, Sơn La và Côn Đảo\n- 1936: Được trả tự do, tiếp tục hoạt động cách mạng ở Trung Kỳ\n- 1937: Bí thư Xứ ủy Trung Kỳ\n- 1939: Được cử vào Ban Thường vụ Trung ương Đảng khóa I. Cuối năm 1939 cùng với đồng chí Nguyễn Văn Cừ, Tổng Bí thư của Đảng chủ trì Hội nghị Trung ương lần thứ 6, quyết định thành lập Mặt trận Phản đế Đông Dương, thay Mặt trận Dân chủ, chuyển hướng cuộc đấu tranh cách mạng sang một thời kỳ mới\n- 1940: Bị thực dân Pháp bắt tại Sài Gòn, bị kết án 10 năm tù và đày ra Côn Đảo lần thứ hai\n- Sau 8/1945: Được Đảng và Chính phủ đón về đất liền, tham gia cuộc kháng chiến ở Nam Bộ\n- 1946: Ra Hà Nội, làm việc bên cạnh Chủ tịch Hồ Chí Minh\n- 1946-1954: Giữ cương vị Xứ ủy, Bí thư Trung ương Cục miền Nam\n- 1951: Tại Đại hội Đảng lần thứ II, đồng chí được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương và Bộ Chính trị\n- 1954-1957: Ở lại miền Nam lãnh đạo phong trào cách mạng\n- Cuối 1957: Trung ương cử đồng chí lãnh đạo công việc chung của Đảng bên cạnh Hồ Chủ tịch\n- 9/1960: Tại Đại hội Đảng lần thứ III, đồng chí được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương và Bộ Chính trị, giữ chức Bí thư thứ nhất Ban Chấp hành Trung ương, Bí thư Quân ủy Trung ương\n- 12/1976: Tại Đại hội Đảng lần thứ IV, đồng chí lại được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương và được cử vào Bộ Chính trị, giữ chức Tổng Bí thư\n- 3/1982: Tại Đại hội Đảng lần thứ V, đồng chí tiếp tục được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương và được cử vào Bộ Chính trị, giữ chức Tổng Bí thư đến 7/1986\n- 10/7/1986: Đồng chí từ trần.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu/dong-chi-le-duan-74\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu/dong-chi-le-duan-74",
            "question": "Đồng chí Lê Duẩn",
            "questionIndex": "Đồng chí Lê Duẩn, Tổng bí thư",
            "title": "Đồng chí Lê Duẩn"
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Văn Cúc\nNgày sinh: 1/7/1915\nNgày mất: 27/4/1998\nQuê quán: xã Giai Phạm, huyện Yên Mỹ, tỉnh Hưng Yên\nDân tộc: Kinh\nChức vụ: \n- Tổng Bí thư của Đảng: Khóa VI\n- Ủy viên Bộ Chính trị: Khóa IV, V, VI\n- Bí thư Trung ương Đảng: Khóa IV, V, VI\n- Ủy viên Trung ương Đảng: Khóa III, IV, V, VI\n- Đại biểu Quốc hội khóa: Khóa VIII\n- Cố vấn Ban Chấp hành Trung ương (từ 6/1991 - 12/1997)\nQuá trình công tác:\n- 1929: Tham gia học sinh đoàn do Hội Việt Nam Cách mạng Thanh niên lãnh đạo\n- 1/5/1930: Bị Pháp bắt, bị kết án tù chung thân và đày đi Côn Đảo. Năm 1936 được trả tự do\n- 1936: Được kết nạp vào Đảng Cộng sản Đông Dương, hoạt động ở Hải Phòng và Hà Nội\n- 1939: Tham gia Ban Chấp hành Đảng bộ Thành phố Sài Gòn, sau đó được Đảng điều ra Trung Kỳ để lập lại Xứ ủy Trung Kỳ\n- 1941: Bị bắt ở Vinh, bị kết án 5 năm tù và bị đày ra Côn Đảo lần 2\n- 1945: Hoạt động ở miền Tây, Sài Gòn-Chợ Lớn với cương vị Bí thư Thành ủy, Bí thư Đặc khu ủy Sài Gòn-Gia Định\n- 1947: Là Ủy viên Xứ ủy Nam Bộ, đến 1949 là Thường vụ Xứ ủy Nam Bộ\n- 1957-1960: Quyền Bí thư Xứ ủy Nam Bộ\n- 1960: Tại Đại hội Đảng lần thứ III, đồng chí được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương, làm Bí thư Trung ương Cục, Phó Bí thư Trung ương Cục miền Nam\n- 1976: Bí thư Thành ủy Thành phố Hồ Chí Minh\n- 12/1976: Tại Đại hội Đảng lần thứ IV, đồng chí được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương, Ủy viên Bộ Chính trị, Ban Bí thư Trung ương, giữ chức Trưởng ban Cải tạo xã hội chủ nghĩa của Trung ương, Trưởng ban Dân vận Mặt trận Trung ương, Chủ tịch Tổng Công đoàn Việt Nam (nay là Tổng Liên đoàn Lao động Việt Nam) (5/1978 - 8/1980)\n- 12/1981: Bí thư Thành ủy Thành phố Hồ Chí Minh\n- 3/1982: Tại Đại hội Đảng lần thứ V, đồng chí được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương\n- 6/1985: Được Ban Chấp hành Trung ương bầu vào Bộ Chính trị, làm Bí thư Thành ủy Thành phố Hồ Chí Minh\n- 6/1986: Được bầu vào Ban Bí thư Trung ương Đảng và được phân công là Thường trực Ban Bí thư\n- 12/1986: Tại Đại hội Đảng lần thứ VI, đồng chí được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương, Bộ Chính trị, giữ chức Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng; kiêm chức Bí thư Đảng ủy quân sự Trung ương (1987)\n- 6/1987: Đại biểu Quốc hội khóa VIII\n- 6/1991: Tại Đại hội Đảng lần thứ VII, đồng chí được suy tôn làm Cố vấn Ban Chấp hành Trung ương\n- 6/1996: Tại Đại hội Đảng lần thứ VIII, đồng chí được suy tôn làm Cố vấn Ban Chấp hành Trung ương\n- 12/1997: Thôi Cố vấn Ban Chấp hành Trung ương\n- 27/4/1998: Đồng chí từ trần.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu/dong-chi-nguyen-van-linh-73\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu/dong-chi-nguyen-van-linh-73",
            "question": "Đồng chí Nguyễn Văn Linh",
            "questionIndex": "Đồng chí Nguyễn Văn Linh, Tổng bí thư",
            "title": "Đồng chí Nguyễn Văn Linh"
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Duy Cống\nNgày sinh: 2/2/1917\nNgày mất: 1/10/2018\nQuê quán: xã Đông Mỹ, huyện Thanh Trì, thành phố Hà Nội\nDân tộc: Kinh\nChức vụ: \n- Tổng Bí thư của Đảng: Khóa VII, VIII ( 6/1991 - 12/1997)\n- Ủy viên Bộ Chính trị: Khóa IV (dự khuyết), V, VI, VII, VIII\n- Thường trực Ban Bí thư: Khóa VI\n- Ủy viên Trung ương Đảng: Khóa II (dự khuyết), III, IV, V, VI, VII, VIII\n- Chủ tịch Hội đồng Bộ trưởng (nay là Thủ tướng Chính phủ) (từ 6/1988 - 6/1991)\n- Đại biểu Quốc hội: Khóa II, IV, V, VI, VII, VIII, IX\n- Cố vấn Ban Chấp hành Trung ương Đảng (1997-2000)\nQuá trình công tác\n- 1936: Tham gia phong trào Mặt trận Bình dân\n- 1937: Tham gia Tổ chức Ái hữu thợ mỏ Hòn Gai\n- 1938: Đồng chí về quê hoạt động, vào Công hội, vận động phong trào ủng hộ Liên Xô\n- 6/1939: Được kết nạp vào Đảng Cộng sản Đông Dương (nay là Đảng Cộng sản Việt Nam)\n- 1941: Bị địch bắt và bị kết án 10 năm tù, giam tại Nhà tù Hà Đông và Nhà tù Hỏa Lò-Hà Nội\n- 3/1945: Vượt ngục tiếp tục hoạt động cách mạng, tham gia Tỉnh ủy Hà Đông, trực tiếp lãnh đạo cuộc Tổng khởi nghĩa giành chính quyền ở Hà Đông\n- Sau Cách mạng Tháng 8/1945: Giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Hà Đông\n- 1946: Bí thư Tỉnh ủy Hà Nam, Bí thư Tỉnh ủy kiêm Chủ tịch Ủy ban Kháng chiến tỉnh Nam Định\n- 1947-1949: Khu ủy viên Khu III, Bí thư tỉnh ủy Ninh Bình, Bí thư Tỉnh ủy Hòa Bình\n- 1950: Phó Bí thư Liên Khu ủy, kiêm Phó Chủ tịch Ủy ban Kháng chiến Hành chính Liên khu III, Chính ủy kiêm Tư lệnh Liên khu III\n- 1951-1954: Bí thư Khu ủy khu Tả Ngạn Sông Hồng, kiêm Chủ tịch Ủy ban Kháng chiến Hành chính và Chính ủy Quân khu Tả Ngạn Sông Hồng\n- 1955: Giữ chức Bí thư Thành ủy kiêm Chủ tịch Ủy ban Quân chính thành phố Hải Phòng\n- 3/1955: Được bổ sung làm Ủy viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa II\n- 1956: Thứ trưởng Bộ Thương nghiệp\n- 1958: Bộ trưởng Bộ Nội thương\n- 1960: Tại Đại hội Đảng lần thứ III, được bầu làm Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, giữ chức Bộ trưởng Bộ Nội thương\n- 1967-1968: Chủ nhiệm Ủy ban Vật giá Nhà nước, Trưởng phái đoàn Thanh tra Chính phủ\n- 1969-1973: Phó Thủ tướng kiêm Chủ nhiệm Ủy ban Kiến thiết cơ bản Nhà nước\n- 1973: Phó Thủ tướng kiêm Bộ trưởng Bộ Xây dựng, Phó Chủ tịch Hội đồng chi viện tiền tuyến Trung ương và chống phong tỏa Cảng Hải Phòng\n- 12/1976: Tại Đại hội Đảng lần thứ IV, đồng chí được bầu lại làm Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng và được Ban Chấp hành Trung ương Đảng bầu làm Ủy viên dự khuyết Bộ Chính trị, giữ chức vụ Phó Thủ tướng Chính phủ, phụ trách các khối: Xây dựng cơ bản, Công nghiệp, Vật tư, Cải tạo công thương nghiệp và phân phối lưu thông\n- 3/1982: Tại Đại hội Đảng lần thứ V, đồng chí tiếp tục được bầu lại làm Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng và được Ban Chấp hành Trung ương Đảng bầu vào Bộ Chính trị, giữ chức vụ Phó Thủ tướng Chính phủ, phụ trách các khối: Xây dựng cơ bản, Công nghiệp, Vật tư\n- 12/1986: Tại Đại hội Đảng lần thứ VI, đồng chí tiếp tục được bầu lại làm Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng và được Ban Chấp hành Trung ương Đảng bầu vào Bộ Chính trị, được phân công làm Thường trực Ban Bí thư Trung ương Đảng\n- 6/1988: Đồng chí được Quốc hội bầu làm Chủ tịch Hội đồng Bộ trưởng (nay là Thủ tướng Chính phủ)\n- 6/1991: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VII của Đảng, đồng chí tiếp tục được bầu làm Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng và được Ban Chấp hành Trung ương Đảng bầu vào Bộ Chính trị và giữ chức Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Bí thư Quân ủy Trung ương\n- 6/1996: Tại Đại hội Đảng lần thứ VIII, đồng chí tiếp tục được bầu làm Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng và được Ban Chấp hành Trung ương Đảng bầu vào Bộ Chính trị và giữ chức Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Bí thư Quân ủy Trung ương\n- 12/1997: Tại Hội nghị Ban Chấp hành Trung ương Đảng lần thứ tư khóa VIII, đồng chí xin thôi tham gia Ban Chấp hành Trung ương Đảng, thôi giữ chức Tổng Bí thư; được Ban Chấp hành Trung ương Đảng suy tôn làm Cố vấn Ban Chấp hành Trung ương Đảng đến năm 2000\n- 1/10/2018: Đồng chí từ trần.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu/dong-chi-do-muoi-71\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu/dong-chi-do-muoi-71",
            "question": "Đồng chí Đỗ Mười",
            "questionIndex": "Đồng chí Đỗ Mười, Tổng bí thư",
            "title": "Đồng chí Đỗ Mười"
        },
        {
            "answer": "Ngày sinh: 27/12/1931\nNgày mất: 7/8/2020\nNgày vào Đảng: 19/6/1949\nQuê quán: xã Đông Khê, huyện Đông Sơn, tỉnh Thanh Hoá\nDân tộc: Kinh\nChức vụ: \n- Tổng Bí thư của Đảng: Khóa VIII (12/1997 - 4/2001)\n- Ủy viên Thường vụ, Thường trực Bộ Chính trị: Khóa VIII\n- Ủy viên Bộ Chính trị: Khóa VII (từ 1/1994), VIII\n- Bí thư Trung ương Đảng: Khóa VII (từ 6/1992)\n- Ủy viên Trung ương Đảng: Khóa VII, VIII\n- Đại biểu Quốc hội: Khóa IX, X\nQuá trình công tác:\n- 1947-1949: Dạy bình dân học vụ ở xã. Tháng 6/1949, đồng chí được kết nạp vào Đảng Cộng sản Việt Nam, phụ trách công tác tuyên truyền, làm Chánh Văn phòng Chi bộ xã\n- 5/1950 - 8/1954: Nhập ngũ, làm chiến sĩ, rồi đảm nhiệm các chức vụ Tiểu đội trưởng, Trung đội trưởng, Chính trị viên Phó Đại đội, Chính trị viên Đại đội, Trung đoàn 66, Đại đoàn 304\n- 9/1954 - 3/1955: Học bổ túc quân chính trung cấp khoá I\n- 3/1955 - 3/1958: Lần lượt đảm nhiệm các chức vụ Trưởng Tiểu ban Tổ chức Trung đoàn, Chính trị viên Tiểu đoàn; Phó Chủ nhiệm rồi Chủ nhiệm chính trị Trung đoàn 66, Sư đoàn 304\n- 4/1958: Học viên Trường Chính trị trung cao\n- 6/1961 - 1966: Lần lượt giữ các chức vụ Phó Ban Cán bộ rồi Trưởng Ban Tổ chức, Phòng Chính trị Sư đoàn 304; sau đó làm Phó Chính ủy rồi Chính ủy Trung đoàn 9, Sư đoàn 304, Quân khu Hữu Ngạn, Đảng ủy viên Sư đoàn\n- 7/1967: Vào chiến trường Trị Thiên chiến đấu, làm Chính ủy Trung đoàn 9\n- 1/1968: Kiêm Trung đoàn trưởng Trung đoàn 9\n- 1970: Trưởng Phòng Tổ chức Quân khu Trị Thiên\n- 10/1971 - 2/1974: Phó Chủ nhiệm chính trị Quân khu Trị Thiên\n- 3/1974: Chủ nhiệm chính trị Quân khu Trị Thiên (sau là Quân đoàn 2), Đảng ủy viên Quân đoàn\n- 2/1978: Chủ nhiệm chính trị rồi Phó Chính ủy kiêm Chủ nhiệm chính trị Quân khu 9\n- 8/1980: Phó Tư lệnh về chính trị kiêm Chủ nhiệm Chính trị Quân khu 9, được bầu vào Thường vụ rồi Phó Bí thư Đảng ủy Quân khu\n- 3/1983: Chủ nhiệm chính trị Quân khu 9\n- 4/1984: Chủ nhiệm chính trị Bộ Tư lệnh 719, đồng chí được thăng quân hàm Thiếu tướng\n- 1986: Phó Tư lệnh về chính trị kiêm Chủ nhiệm chính trị Bộ Tư lệnh 719, làm Ủy viên rồi Phó Bí thư Ban cán sự Bộ Tư lệnh 719\n- 6/1988: Được thăng quân hàm Trung tướng\n- 8/1988: Phó Chủ nhiệm Tổng cục Chính trị Quân đội nhân dân Việt Nam (phụ trách khối tổ chức, cán bộ, bảo vệ)\n- 6/1991: Tại Đại hội lần thứ VII, đồng chí được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, phân công làm Chủ nhiệm Tổng cục Chính trị Quân đội nhân dân Việt Nam, Ủy viên Thường vụ Đảng ủy Quân sự Trung ương (nay là Quân ủy Trung ương)\n- 6/1992: Tại Hội nghị Ban Chấp hành Trung ương lần thứ 3, khóa VII, đồng chí được bầu vào Ban Bí thư, sau đó được phân công Thường trực Ban Bí thư. Đồng chí được thăng quân hàm Thượng tướng (6/1992)\n- 1/1994: Tại Hội nghị toàn quốc giữa nhiệm kỳ của Ban Chấp hành Trung ương khóa VII, đồng chí được bầu vào Bộ Chính trị\n- 6/1996: Tại Đại hội Đảng lần thứ VIII, đồng chí tiếp tục được bầu làm Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng và được Ban Chấp hành Trung ương bầu vào Bộ Chính trị, được cử tham gia Thường vụ Bộ Chính trị, phân công làm Thường trực Bộ Chính trị kiêm Trưởng Ban Bảo vệ Chính trị nội bộ Trung ương\n- 26/12/1997: Tại Hội nghị Trung ương lần thứ 4 Ban Chấp hành Trung ương Đảng khoá VIII, đồng chí được bầu làm Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Đảng ủy Quân sự Trung ương (nay là Quân ủy Trung ương)\n- 12/1997 - 4/2001: Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa VIII\n- 10/2006: Nghỉ công tác theo chế độ\n- 7/8/2020: Đồng chí từ trần.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu/dong-chi-le-kha-phieu-70\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu/dong-chi-le-kha-phieu-70",
            "question": "Đồng chí Lê Khả Phiêu",
            "questionIndex": "Đồng chí Lê Khả Phiêu, Tổng bí thư",
            "title": "Đồng chí Lê Khả Phiêu"
        },
        {
            "answer": "Ngày sinh: 11/9/1940\nNgày vào Đảng: 5/7/1963\nQuê quán: xã Cường Lợi, huyện Na Rì, tỉnh Bắc Kạn\nDân tộc: Tày\nChức vụ: \n- Tổng Bí thư của Đảng: khóa IX, X\n- Ủy viên Bộ Chính trị: Khóa VII, VIII, IX, X\n- Thường vụ Bộ Chính trị (từ 1/1998)\n- Ủy viên Trung ương Đảng: Khóa VI (dự khuyết), VII, VIII, IX, X\n- Chủ tịch Quốc hội (9/1997 - 6/2001)\n- Đại biểu Quốc hội: Khóa VIII, IX, X, XI, XII\nQuá trình công tác:\n 1958: Tham gia cách mạng.\n- 1958-1961: Học Trường Trung cấp Nông lâm Trung ương Hà Nội.\n- 1962-1963: Công nhân lâm nghiệp, kỹ thuật viên điều tra rừng Ty Lâm nghiệp Bắc Kạn.\n- 5/7/1963: Gia nhập Đảng Lao động Việt Nam.\n- 1963-1965: Đội phó Đội khai thác gỗ Bạch Thông.\n- 1965-1966: Học tiếng Nga tại Trường Ngoại ngữ Hà Nội.\n- 1966-1971: Sinh viên Học viện Lâm nghiệp Lêningrat (Liên Xô).\n- 1972-1973: Phó ban Thanh tra Ty Lâm nghiệp tỉnh Bắc Thái.\n- 1973-1974: Giám đốc Lâm trường Phú Lương, tỉnh Bắc Thái.\n- 1974-1976: Học Trường Đảng cao cấp Nguyễn Ái Quốc.\n- 1976-1980: Tỉnh ủy viên, Phó Ty Lâm nghiệp tỉnh Bắc Thái kiêm Chủ nhiệm Công ty Xây dựng lâm nghiệp rồi Trưởng Ty Lâm nghiệp tỉnh Bắc Thái.\n- 1980-1983: Tỉnh ủy viên, Phó Chủ tịch UBND tỉnh Bắc Thái.\n- 1984 - 10/1986: Phó Bí thư, Chủ tịch UBND tỉnh Bắc Thái.\n- 11/1986 - 2/1989: Bí thư Tỉnh ủy Bắc Thái.\n- 12/1986: Tại Đại hội Đảng lần thứ VI, đồng chí được bầu làm Ủy viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- 3/1989: Tại Hội nghị lần thứ 6 Ban Chấp hành Trung ương khóa VI, đồng chí được bầu làm Ủy viên chính thức Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- 8/1989: Trưởng ban Dân tộc Trung ương.\n- 11/1989: Được bầu bổ sung làm Đại biểu Quốc hội khóa VIII và được bầu làm Phó Chủ tịch Hội đồng dân tộc của Quốc hội.\n- 6/1991: Tại Đại hội Đảng lần thứ VII, đồng chí được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng và được Trung ương bầu vào Bộ Chính trị.\n- 9/1992: Được bầu làm Chủ tịch Quốc hội khóa IX.\n- 6/1996: Tại Đại hội Đảng lần thứ VIII, đồng chí được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Ban Chấp hành Trung ương bầu vào Bộ Chính trị.\n- 9/1997: Chủ tịch Quốc hội khóa X.\n- 1/1998: Được phân công làm Thường vụ Bộ Chính trị.\n- 4/2001: Tại Đại hội Đảng lần thứ IX, đồng chí được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Ban Chấp hành Trung ương bầu vào Bộ Chính trị và bầu làm Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng. Đại biểu Quốc hội khóa XI (5/2002).\n- 4/2006: Tại Đại hội Đảng lần thứ X, đồng chí được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương, Bộ Chính trị và được bầu làm Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng (đến tháng 1/2011). Đại biểu Quốc hội khóa XII (đến 5/2011)\n- 29/9/2023: Được trao Huy hiệu 60 năm tuổi Đảng.\n- 20/1/2025: Được trao tặng Huân chương Sao Vàng.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu/dong-chi-nong-duc-manh-68\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu/dong-chi-nong-duc-manh-68",
            "question": "Đồng chí Nông Đức Mạnh",
            "questionIndex": "Đồng chí Nông Đức Mạnh, Tổng bí thư",
            "title": "Đồng chí Nông Đức Mạnh"
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Phú Trọng\nNgày sinh: 14/4/1944\nNgày mất: 19/7/2024\nNgày vào Đảng: 19/12/1967\nQuê quán: xã Đông Hội, huyện Đông Anh, thành phố Hà Nội\nDân tộc: Kinh\nChức vụ: \n- Tổng Bí thư của Đảng: Khóa XI, XII, XIII (đến 7/2024)\n- Ủy viên Bộ Chính trị: Khóa VIII (từ 12/1997), IX, X, XI, XII, XIII (đến 7/2024)\n- Thường trực Bộ Chính trị (8/1999 - 4/2001)\n- Ủy viên Trung ương Đảng: Khóa VII (từ 1/1994), VIII, IX, X, XI, XII, XIII (đến 7/2024)\n- Chủ tịch nước CHXHCN Việt Nam (10/2018 - 4/2021)\n- Chủ tịch Quốc hội khóa XI (6/2006 - 7/2011), XII\n- Bí thư Quân ủy Trung ương (1/2011 - 7/2024)\n- Thường vụ Đảng ủy Công an Trung ương (8/2016 - 7/2024)\n- Trưởng Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, tiêu cực (2/2013 - 7/2024)\n- Đại biểu Quốc hội: Khóa XI, XII, XIII, XIV, XV\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Giáo sư, Tiến sĩ Chính trị học (chuyên ngành Xây dựng Đảng), Cử nhân Ngữ văn\nQuá trình công tác:\n- 12/1967: Cán bộ Phòng Tư liệu Tạp chí Học tập (nay là Tạp chí Cộng sản); ngày 19/12/1967, đồng chí được kết nạp vào Đảng Cộng sản Việt Nam.\n- 8/1968 - 8/1973: Cán bộ biên tập Tạp chí Cộng sản; đi thực tế ở huyện Thanh Oai, tỉnh Hà Tây (nay là Hà Nội); làm Bí thư Chi đoàn Cơ quan Tạp chí Cộng sản.\n- 9/1973 - 4/1976: Nghiên cứu sinh Khoa Kinh tế - Chính trị tại Trường Đảng cao cấp Nguyễn Ái Quốc (nay là Học viện Chính trị quốc gia Hồ Chí Minh).\n- 5/1976 - 8/1980: Cán bộ biên tập Ban Xây dựng Đảng, Tạp chí Cộng sản, Phó Bí thư Chi bộ.\n- 9/1980 - 8/1981: Học Nga văn tại Trường Đảng cao cấp Nguyễn Ái Quốc.\n- 9/1981 - 7/1983: Thực tập sinh và bảo vệ luận án Phó Tiến sĩ (nay là Tiến sĩ) Khoa học lịch sử (chuyên ngành Xây dựng Đảng) ở Viện Hàn lâm Khoa học xã hội Liên Xô, trực thuộc Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Liên Xô.\n- 8/1983 - 8/1987: Phó ban Xây dựng Đảng, Tạp chí Cộng sản.\n- 9/1987 - 2/1989: Trưởng ban Xây dựng Đảng; Phó Bí thư Đảng ủy (7/1985 - 12/1988), Bí thư Đảng ủy cơ quan Tạp chí Cộng sản (12/1988 - 12/1991).\n- 3/1989 - 4/1990: Ủy viên Ban Biên tập Tạp chí Cộng sản.\n- 5/1990 - 7/1991: Phó Tổng Biên tập Tạp chí Cộng sản.\n- 8/1991 - 8/1996: Tổng Biên tập Tạp chí Cộng sản. Tại Hội nghị Đại biểu toàn quốc giữa nhiệm kỳ khóa VII của Đảng (tháng 1/1994), đồng chí được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng. Đồng chí là Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam các khóa VII, VIII, IX, X, XI, XII, XIII.\n- 8/1996 - 2/1998: Phó Bí thư Thành ủy Hà Nội, kiêm Trưởng Ban cán sự Đại học và trực tiếp phụ trách Ban Tuyên giáo Thành ủy Hà Nội. Tại Hội nghị lần thứ tư Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa VIII (tháng 12/1997), Đồng chí được bầu vào Bộ Chính trị. Đồng chí là Ủy viên Bộ Chính trị các khóa VIII, IX, X, XI, XII, XIII.\n- 2/1998 - 1/2000: Phụ trách công tác Tư tưởng - Văn hóa và Khoa giáo của Đảng.\n- 3/1998 - 11/2006: Phó Chủ tịch Hội đồng Lý luận Trung ương; Chủ tịch Hội đồng Lý luận Trung ương, phụ trách công tác lý luận của Đảng (11/2001 - 8/2006).\n- 8/1999 - 4/2001: Thường trực Bộ Chính trị, Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam.\n- 1/2000 - 6/2006: Bí thư Thành ủy Hà Nội các khóa XII, XIII, XIV.\n- 5/2002 - 19/7/2024: Đại biểu Quốc hội các khóa XI, XII, XIII, XIV, XV.\n- 6/2006 - 7/2011: Chủ tịch Quốc hội nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam khóa XI, XII, Bí thư Đảng đoàn Quốc hội, Ủy viên Hội đồng Quốc phòng và An ninh.\n- 1/2011 - 19/7/2024: Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam các khóa XI, XII, XIII, Bí thư Quân ủy Trung ương.\n- 2/2013 - 19/7/2024: Trưởng Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, tiêu cực.\n- 8/2016 - 19/7/2024: Tham gia Ban Thường vụ Đảng ủy Công an Trung ương nhiệm kỳ 2015-2020 và 2020-2025.\n- 10/2018 - 4/2021: Tổng Bí thư, Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam nhiệm kỳ 2016-2021; Chủ tịch Hội đồng Quốc phòng và An ninh.\n- 4/2021 - 19/7/2024: Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam, Bí thư Quân ủy Trung ương, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Công an Trung ương, Trưởng Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, tiêu cực.\n- 2/2/2023: Đồng chí được trao tặng Huy hiệu 55 năm tuổi Đảng.\n- 18/7/2024: Đồng chí được trao tặng Huân chương Sao Vàng.\n- 19/7/2024: Đồng chí từ trần.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu/dong-chi-nguyen-phu-trong-66\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/tong-bi-thu/dong-chi-nguyen-phu-trong-66",
            "question": "Đồng chí Nguyễn Phú Trọng",
            "questionIndex": "Đồng chí Nguyễn Phú Trọng, Tổng bí thư",
            "title": "Đồng chí Nguyễn Phú Trọng"
        },
        {
            "answer": "Ngày sinh: 10/7/1957\nNgày vào Đảng: 22/8/1981\nQuê quán: xã Nghĩa Trụ, huyện Văn Giang, tỉnh Hưng Yên\nDân tộc: Kinh\nChức vụ: \n- Tổng Bí thư: Khóa XIII (từ 8/2024)\n- Ủy viên Bộ Chính trị: Khóa XII, XIII\n- Ủy viên Trung ương Đảng: Khóa XI, XII, XIII\n- Chủ tịch nước CHXHCN Việt Nam, Chủ tịch Hội đồng Quốc phòng và An ninh (22/5/2024 - 21/10/2024)\n- Bí thư Đảng ủy Công an Trung ương, Bộ trưởng Bộ Công an (4/2016 - 5/2024)\n- Trưởng Ban Chỉ đạo Trung ương về Phòng, chống tham nhũng, tiêu cực\n- Đại biểu Quốc hội: Khóa XIV, XV\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Giáo sư, Tiến sĩ Luật học\nQuá trình công tác:\n- 1974-1979: Sinh viên trường Đại học An ninh nhân dân (nay là Học viện An ninh nhân dân).\n- 1979-1988: Cán bộ, Bộ Nội vụ (nay là Bộ Công an).\n- 1988-1990: Phó Trưởng phòng, Tổng cục An ninh, Bộ Nội vụ (nay là Bộ Công an).\n- 1990-1993: Trưởng phòng, Tổng cục An ninh, Bộ Nội vụ (nay là Bộ Công an).\n- 1993-1997: Phó Cục trưởng, Tổng cục An ninh, Bộ Công an.\n- 1997-2006: Cục trưởng, Tổng cục An ninh, Bộ Công an.\n- 6/2006 - 12/2009: Phó Tổng cục trưởng Tổng cục An ninh, Bộ Công an; tháng 4/2007 được thăng cấp bậc hàm Thiếu tướng.\n- 12/2009: Phó Tổng cục trưởng phụ trách Tổng cục An ninh I, Bộ Công an.\n- 2/2010 - 7/2010: Bí thư Đảng ủy, Tổng cục trưởng Tổng cục An ninh I, Ủy viên Đảng ủy Công an Trung ương; tháng 7/2010 được thăng cấp bậc hàm Trung tướng.\n- 8/2010 - 1/2011: Ủy viên Đảng ủy Công an Trung ương, Thứ trưởng Bộ Công an.\n- 1/2011 - 7/2011: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XI, Ủy viên Đảng ủy Công an Trung ương, Thứ trưởng Bộ Công an.\n- 8/2011 - 1/2016: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XI, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Công an Trung ương, Thứ trưởng Bộ Công an; tháng 9/2014 được thăng cấp bậc hàm Thượng tướng.\n- 1/2016 - 3/2016: Ủy viên Bộ Chính trị khóa XII, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Công an Trung ương, Thứ trưởng Bộ Công an.\n- 4/2016: Ủy viên Bộ Chính trị (khóa XII, XIII); Ủy viên Hội đồng Quốc phòng và An ninh; Ủy viên Ban Cán sự Đảng Chính phủ; Bí thư Đảng ủy Công an Trung ương, Bộ trưởng Bộ Công an; Đại biểu Quốc hội khóa XIV, XV; Phó Trưởng ban Ban Chỉ đạo Trung ương phòng, chống tham nhũng (nay là Ban Chỉ đạo Trung ương phòng, chống tham nhũng, tiêu cực); Trưởng Ban Chỉ đạo Tây Nguyên (7/2016 - 10/2017); tháng 01/2019 được thăng cấp bậc hàm Đại tướng.\n- 22/5/2024: Tại Kỳ họp thứ 7, Quốc hội khóa XV, đồng chí được bầu làm Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam, đồng thời Quốc hội biểu quyết thông qua Nghị quyết phê chuẩn miễn nhiệm chức vụ Bộ trưởng Bộ Công an.\n- 3/8/2024: Được Ban Chấp hành Trung ương Đảng bầu giữ chức Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam khóa XIII.\n- 21/10/2024: Thôi giữ chức Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.\n- 30/10/2024: Nghị quyết số 1268/NQ-UBTVQH15, Ủy ban Thường vụ Quốc hội quyết nghị đồng chí chuyển sinh hoạt từ Đoàn đại biểu Quốc hội Khóa XV tỉnh Hưng Yên đến Đoàn đại biểu Quốc hội Khóa XV thành phố Hà Nội.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-xiii/dong-chi-to-lam-4089\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-xiii/dong-chi-to-lam-4089",
            "question": "Đồng chí Tô Lâm",
            "questionIndex": "Đồng chí Tô Lâm, Tổng bí thư",
            "title": "Đồng chí Tô Lâm"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bộ Chính trị",
            "questionIndex": "Bộ Chính trị, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Bộ Chính trị"
        },
        {
            "answer": "* Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa I (1935 - 1951) \nA/ Các tổng bí thư \n1. Đồng chí Lê Hồng Phong (tháng 3/1935 - giữa năm 1936) \n2. Đồng chí Hà Huy Tập (giữa năm 1936 - tháng 3/1938)   \n3. Đồng chí Nguyễn Văn Cừ (tháng 3/1938 - tháng 1/1940)   \n4. Đồng chí Trường Chinh (tháng 10/1940 - tháng 5/1941 là quyền tổng bí thư và từ tháng 5/1941 là tổng bí thư)     \n\nB/ Ban chấp hành Trung ương   \nI. Uỷ viên chính thức\n1. Đồng chí Lê Hồng Phong   \n2. Đồng chí Hà Huy Tập   \n3. Đồng chí Nguyễn Văn Cừ   \n4. Đồng chí Trường Chinh   \n5. Đồng chí Đinh Thanh   \n6. Đồng chí Hoàng Văn Thụ   \n7. Đồng chí Hoàng Văn Nọn   \n8. Đồng chí Nguyễn Văn Dựt   \n9. Đồng chí Nguyễn Chí Biểu   \n10. Đồng chí Võ Nguyên Hiến   \n11. Đồng chí Thầu Xỉ (Người Lào)   \n12. Đồng chí Ngô Tuân   \n13. Đồng chí Nguyễn Ái Quốc   \n14. Đồng chí Lê Duẩn   \n15. Đồng chí Phan Đăng Lưu   \n16. Đồng chí Võ Văn Tần   \n17. Đồng chí Nguyễn Thị Minh Khai   \n18. Đồng chí Phùng Chí Kiên   \n19. Đồng chí Hoàng Quốc Việt   \n20. Đồng chí Nguyễn Chí Thanh   \n21. Đồng chí Hoàng Văn Hoan   \n22. Đồng chí Chu Văn Tấn   \n23. Đồng chí Vũ Anh \n24. Đồng chí Võ Nguyên Giáp   \n\nII. Uỷ viên dự khuyết \n1. Đồng chí Phạm Văn Đồng   \n2. Đồng chí Lê Đức Thọ (chính thức từ tháng 8/1945)   \n3. Đồng chí Nguyễn Lương Bằng (chính thức từ tháng 8/1945)   \n4. Đồng chí Lê Văn Lương   \n5. Đồng chí Trần Đăng Ninh",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/khoa-i/danh-sach-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-khoa-i-1935-1951-378\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/khoa-i/danh-sach-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-khoa-i-1935-1951-378",
            "question": "Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa I (1935 - 1951)",
            "questionIndex": "Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa I (1935 - 1951), Bộ Chính trị",
            "title": "Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa I (1935 - 1951)"
        },
        {
            "answer": "* Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa II (1951 - 1960)\n\nI. Ủy viên chính thức \n1. Chủ tịch Hồ Chí Minh \n2. Đồng chí Trường Chinh \n3. Đồng chí Lê Duẩn \n4. Đồng chí Phạm Văn Đồng \n5. Đồng chí Võ Nguyễn Giáp \n6. Đồng chí Lê Đức Thọ \n7. Đồng chí Nguyễn Chí Thanh \n8. Đồng chí Nguyễn Lương Bằng \n9. Đồng chí Hoàng Quốc Việt \n10. Đồng chí Chu Văn Tấn \n11. Đồng chí Tôn Đức Thắng \n12. Đồng chí Lê Văn Lương \n13. Đồng chí Trần Đăng Ninh \n14. Đồng chí Hoàng Văn Hoan \n15. Đồng chí Trần Quốc Hoàn \n16. Đồng chí Lê Thanh Nghị \n17. Đồng chí Nguyễn Duy Trinh \n18. Đồng chí Phạm Hùng \n19. Đồng chí Ung Văn Khiêm \n\nII. Ủy viên dự khuyết \n1. Đồng chí Nguyễn Khang \n2. Đồng chí Nguyễn Văn Trân \n3. Đồng chí Hà Huy Giáp \n4. Đồng chí Hồ Sĩ Khảng \n5. Đồng chí Văn Tiến Dũng \n6. Đồng chí Tố Hữu (chính thức từ năm 1955) \n7. Đồng chí Hồ Tùng Mậu \n8. Đồng chí Nguyễn Văn Kỉnh \n9. Đồng chí Nguyễn Chánh \n10. Đồng chí Hoàng Anh \n11. Đồng chí Trần Hữu Dực (chính thức từ tháng 3-1955) \n12. Đồng chí Bùi Quang Tạo (chính thức từ tháng 3-1955) \n13. Đồng chí Xuân Thuỷ (chính thức từ tháng 3-1955) \n14. Đồng chí Trần Lương (Trần Nam Trung) (chính thức từ tháng 3-1955) \n15. Đồng chí Nguyễn Thị Thập (chính thức từ 3-1955) \n16. Đồng chí Đỗ Mười (chính thức từ tháng 3-1955)",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/khoa-ii/danh-sach-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-khoa-ii-1951-1960-380\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/khoa-ii/danh-sach-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-khoa-ii-1951-1960-380",
            "question": "Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa II (1951 - 1960)",
            "questionIndex": "Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa II (1951 - 1960), Bộ Chính trị",
            "title": "Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa II (1951 - 1960)"
        },
        {
            "answer": "Bộ Chính trị khóa III (nhiệm kỳ 1960 - 1976)\n\nA/ Chủ tịch Đảng:&nbsp;Hồ Chí Minh&nbsp;\nB/ Bí thư thứ nhất Ban chấp hành Trung ương: Đồng chí Lê Duẩn&nbsp;\nC/ Bộ Chính trị:&nbsp;\nI. Ủy viên chính thức&nbsp;\n1. Đồng chí Hồ Chí Minh&nbsp;\n2. Đồng chí Lê Duẩn&nbsp;\n3. Đồng chí Trường Chinh&nbsp;\n4. Đồng chí Phạm Văn Đồng&nbsp;\n5. Đồng chí Phạm Hùng&nbsp;\n6. Đồng chí Võ Nguyên Giáp&nbsp;\n7. Đồng chí Lê Đức Thọ&nbsp;\n8. Đồng chí Nguyễn Chí Thanh&nbsp;\n9. Đồng chí Nguyễn Duy Trinh&nbsp;\n10. Đồng chí Lê Thanh Nghị&nbsp;\n11. Đồng chí Hoàng Văn Hoan&nbsp;\nII. Ủy viên dự khuyết&nbsp;\n1. Đồng chí Văn Tiến Dũng (chính thức từ năm 1972)&nbsp;\n2. Đồng chí Trần Quốc Hoàn (chính thức từ năm 1972)&nbsp;",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-iii/bo-chinh-tri-khoa-iii-1960-1976-285\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-iii/bo-chinh-tri-khoa-iii-1960-1976-285",
            "question": "Bộ Chính trị khóa III (nhiệm kỳ 1960 - 1976)",
            "questionIndex": "Bộ Chính trị khóa III (nhiệm kỳ 1960 - 1976), Bộ Chính trị",
            "title": "Bộ Chính trị khóa III (nhiệm kỳ 1960 - 1976)"
        },
        {
            "answer": "* Bộ Chính trị khóa IV (nhiệm kỳ 1976 - 1982)\nA/ Tổng Bí thư: Đồng chí Lê Duẩn&nbsp;\nB/ Bộ Chính trị&nbsp;\nI. Đồng chí Ủy viên Chính thức\n1. Đồng chí Lê Duẩn&nbsp;\n2. Đồng chí Trường Chinh&nbsp;\n3. Đồng chí Phạm Văn Đồng&nbsp;\n4. Đồng chí Phạm Hùng&nbsp;\n5. Đồng chí Lê Đức Thọ&nbsp;\n6. Đồng chí Võ Nguyên Giáp&nbsp;\n7. Đồng chí Nguyễn Duy Trinh&nbsp;\n8. Đồng chí Lê Thanh Nghị&nbsp;\n9. Đồng chí Trần Quốc Hoàn&nbsp;\n10. Đồng chí Văn Tiến Dũng&nbsp;\n11. Đồng chí Lê Văn Lương&nbsp;\n12. Đồng chí Nguyễn Văn Linh (Nguyễn Văn Cúc)&nbsp;\n13. Đồng chí Võ Chí Công (Võ Toàn)&nbsp;\n14. Đồng chí Chu Huy Mân&nbsp;\nII. Đồng chí Ủy viên Dự khuyết\n1. Đồng chí Tố Hữu (chính thức từ năm 3/1980)&nbsp;\n2. Đồng chí Võ Văn Kiệt&nbsp;\n3. Đồng chí Đỗ Mười",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-iv/danh-sach-bo-chinh-tri-khoa-iv-1976-1982-389\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-iv/danh-sach-bo-chinh-tri-khoa-iv-1976-1982-389",
            "question": "Bộ Chính trị khóa IV (nhiệm kỳ 1976 - 1982)",
            "questionIndex": "Bộ Chính trị khóa IV (nhiệm kỳ 1976 - 1982), Bộ Chính trị",
            "title": "Bộ Chính trị khóa IV (nhiệm kỳ 1976 - 1982)"
        },
        {
            "answer": "* Bộ Chính trị khóa V (nhiệm kỳ 1982 - 1986)\nA/ Tổng Bí thư\n1. Đồng chí Lê Duẩn (đến tháng 7/1986)&nbsp;\n2. Đồng chí Trường Chinh (từ tháng 7/1986)&nbsp;\nB/ Bộ Chính trị\nI. Đồng chí Ủy viên Chính thức&nbsp;\n1. Đồng chí Lê Duẩn&nbsp;\n2. Đồng chí Trường Chinh&nbsp;\n3. Đồng chí Phạm Văn Đồng&nbsp;\n4. Đồng chí Phạm Hùng&nbsp;\n5. Đồng chí Lê Đức Thọ&nbsp;\n6. Đồng chí Văn Tiến Dũng&nbsp;\n7. Đồng chí Võ Chí Công&nbsp;\n8. Đồng chí Chu Huy Mân&nbsp;\n9. Đồng chí Tố Hữu&nbsp;\n10. Đồng chí Võ Văn Kiệt&nbsp;\n11. Đồng chí Đỗ Mười&nbsp;\n12. Đồng chí Lê Đức Anh&nbsp;\n13. Đồng chí Nguyễn Đức Tâm&nbsp;\n14. Đồng chí Nguyễn Văn Linh (bổ sung từ tháng 6/1985)&nbsp;\nII. Đồng chí Ủy viên Dự khuyết&nbsp;\n1. Đồng chí Nguyễn Cơ Thạch&nbsp;\n2. Đồng chí Đồng Sỹ Nguyên&nbsp;",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-v/danh-sach-bo-chinh-tri-khoa-v-1982-1986-391\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-v/danh-sach-bo-chinh-tri-khoa-v-1982-1986-391",
            "question": "Bộ Chính trị khóa V (nhiệm kỳ 1982 - 1986)",
            "questionIndex": "Bộ Chính trị khóa V (nhiệm kỳ 1982 - 1986), Bộ Chính trị",
            "title": "Bộ Chính trị khóa V (nhiệm kỳ 1982 - 1986)"
        },
        {
            "answer": "* Bộ Chính trị khóa VI (nhiệm kỳ 1986 - 1991)\nA/ Tổng Bí thư: Đồng chí Nguyễn Văn Linh&nbsp;\nB/ Bộ Chính trị&nbsp;\nI. Đồng chí Ủy viên Chính thức\n1. Đồng chí Nguyễn Văn Linh&nbsp;\n2. Đồng chí Phạm Hùng&nbsp;\n3. Đồng chí Võ Chí Công&nbsp;\n4. Đồng chí Đỗ Mười&nbsp;\n5. Đồng chí Võ Văn Kiệt&nbsp;\n6. Đồng chí Lê Đức Anh&nbsp;\n7. Đồng chí Nguyễn Đức Tâm&nbsp;\n8. Đồng chí Nguyễn Cơ Thạch&nbsp;\n9. Đồng chí Đồng Sỹ Nguyên&nbsp;\n10. Đồng chí Trần Xuân Bách&nbsp;\n11. Đồng chí Nguyễn Thanh Bình&nbsp;\n12. Đồng chí Đoàn Khuê&nbsp;\n13. Đồng chí Mai Chí Thọ&nbsp;\nII. Đồng chí Ủy viên dự khuyết\nĐào Duy Tùng (chính thức từ tháng 5/1988)&nbsp;",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-vi/danh-sach-bo-chinh-tri-khoa-vi-1986-1991-390\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-vi/danh-sach-bo-chinh-tri-khoa-vi-1986-1991-390",
            "question": "Bộ Chính trị khóa VI (nhiệm kỳ 1986 - 1991)",
            "questionIndex": "Bộ Chính trị khóa VI (nhiệm kỳ 1986 - 1991), Bộ Chính trị",
            "title": "Bộ Chính trị khóa VI (nhiệm kỳ 1986 - 1991)"
        },
        {
            "answer": "Bộ Chính trị khóa VII (nhiệm kỳ 1991 - 1996)\nA/ Tổng Bí thư: Đồng chí Đỗ Mười&nbsp;\n&nbsp;B/ Bộ Chính trị\n1. Đồng chí Đỗ Mười&nbsp;\n2. Đồng chí Lê Đức Anh&nbsp;\n3. Đồng chí Võ Văn Kiệt&nbsp;\n4. Đồng chí Đào Duy Tùng&nbsp;\n5. Đồng chí Đoàn Khuê&nbsp;\n6. Đồng chí Vũ Oanh&nbsp;\n7. Đồng chí Lê Phước Thọ&nbsp;\n8. Đồng chí Phan Văn Khải&nbsp;\n9. Đồng chí Bùi Thiện Ngộ&nbsp;\n10. Đồng chí Nông Đức Mạnh&nbsp;\n11. Đồng chí Phạm Thế Duyệt&nbsp;\n12. Đồng chí Nguyễn Đức Bình&nbsp;\n13. Đồng chí Võ Trần Chí&nbsp;\n14. Đồng chí Lê Khả Phiêu (bổ sung từ tháng 12/1993)&nbsp;\n15. Đồng chí Đỗ Quang Thắng (bổ sung từ tháng 12/1993)&nbsp;\n16. Đồng chí Nguyễn Mạnh Cầm (bổ sung từ tháng 12/1993)&nbsp;\n17. Đồng chí Nguyễn Hà Phan (bổ sung từ tháng 12/1993)",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-vii/danh-sach-bo-chinh-tri-khoa-vii-1991-1996-392\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-vii/danh-sach-bo-chinh-tri-khoa-vii-1991-1996-392",
            "question": "Bộ Chính trị khóa VII (nhiệm kỳ 1991 - 1996)",
            "questionIndex": "Bộ Chính trị khóa VII (nhiệm kỳ 1991 - 1996), Bộ Chính trị",
            "title": "Bộ Chính trị khóa VII (nhiệm kỳ 1991 - 1996)"
        },
        {
            "answer": "Bộ Chính trị khóa VIII (nhiệm kỳ 1996 - 2001)\nA/ Tổng Bí thư\n1. Đồng chí Đỗ Mười (đến tháng 12/1997)&nbsp;\n2. Đồng chí Lê Khả Phiêu (từ tháng 12/1997)&nbsp;\nB/ Bộ chính trị\n1. Đồng chí Đỗ Mười&nbsp;\n2. Đồng chí Lê Đức Anh&nbsp;\n3. Đồng chí Võ Văn Kiệt&nbsp;\n4. Đồng chí Nông Đức Mạnh&nbsp;\n5. Đồng chí Lê Khả Phiêu&nbsp;\n6. Đồng chí Đoàn Khuê&nbsp;\n7. Đồng chí Phan Văn Khải&nbsp;\n8. Đồng chí Nguyễn Mạnh Cầm&nbsp;\n9. Đồng chí Nguyễn Đức Bình&nbsp;\n10. Đồng chí Nguyễn Văn An&nbsp;\n11. Đồng chí Phạm Văn Trà&nbsp;\n12. Đồng chí Trần Đức Lương&nbsp;\n13. Đồng chí Nguyễn Thị Xuân Mỹ&nbsp;\n14. Đồng chí Trương Tấn Sang&nbsp;\n15. Đồng chí Lê Xuân Tùng&nbsp;\n16. Đồng chí Lê Minh Hương&nbsp;\n17. Đồng chí Nguyễn Đình Tứ&nbsp;\n18. Đồng chí Phạm Thế Duyệt&nbsp;\n19. Đồng chí Nguyễn Tấn Dũng&nbsp;\n20. Đồng chí Phạm Thanh Ngân (bổ sung từ tháng 12/1997)&nbsp;\n21. Đồng chí Nguyễn Minh Triết (bổ sung từ tháng 12/1997)&nbsp;\n22. Đồng chí Phan Diễn (bổ sung từ tháng 12/1997)&nbsp;\n23. Đồng chí Nguyễn Phú Trọng (bổ sung từ tháng 12/1997)&nbsp;\nC/ Thường vụ Bộ Chính trị\n1. Đồng chí Đỗ Mười&nbsp;\n2. Đồng chí Lê Đức Anh&nbsp;\n3. Đồng chí Võ Văn Kiệt&nbsp;\n4. Đồng chí Lê Khả Phiêu&nbsp;\n5. Đồng chí Nguyễn Tấn Dũng&nbsp;\n6. Đồng chí Nông Đức Mạnh (bổ sung từ tháng 1/1998)&nbsp;\n7. Đồng chí Phạm Thế Duyệt (bổ sung từ tháng 10/1998)&nbsp;",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-viii/danh-sach-bo-chinh-tri-khoa-viii-1996-2001-393\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-viii/danh-sach-bo-chinh-tri-khoa-viii-1996-2001-393",
            "question": "Bộ Chính trị khóa VIII (nhiệm kỳ 1996 - 2001)",
            "questionIndex": "Bộ Chính trị khóa VIII (nhiệm kỳ 1996 - 2001), Bộ Chính trị",
            "title": "Bộ Chính trị khóa VIII (nhiệm kỳ 1996 - 2001)"
        },
        {
            "answer": "Bộ Chính trị khóa IX (nhiệm kỳ 2001 - 2006) \nA/ Tổng Bí thư: Nông Đức Mạnh\nB/ Ủy viên Bộ Chính trị: \n1. Đồng chí Trần Đức Lương\n2. Đồng chí Phan Văn Khải\n3. Đồng chí Nguyễn Minh Triết\n4. Đồng chí Nguyễn Tấn Dũng\n5. Đồng chí Lê Minh Hương\n6. Đồng chí Nguyễn Phú Trọng\n7. Đồng chí Phan Diễn\n8. Đồng chí Lê Hồng Anh\n9. Đồng chí Trương Tấn Sang\n10. Đồng chí Phạm Văn Trà\n11. Đồng chí Nguyễn Văn An\n12. Đồng chí Trương Quang Được\n13. Đồng chí Trần Đình Hoan\n14. Đồng chí Nguyễn Khoa Điềm",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-ix\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-ix",
            "question": "Bộ Chính trị khóa IX (nhiệm kỳ 2001 - 2006)",
            "questionIndex": "Bộ Chính trị khóa IX (nhiệm kỳ 2001 - 2006), Bộ Chính trị",
            "title": "Bộ Chính trị khóa IX (nhiệm kỳ 2001 - 2006)"
        },
        {
            "answer": "Bộ Chính trị khóa X (nhiệm kỳ 2006 - 2011)\n1. Đồng chí Nông Đức Mạnh (Tổng Bí thư)\n2. Đồng chí Nguyễn Minh Triết\n3. Đồng chí Nguyễn Tấn Dũng\n4. Đồng chí Nguyễn Phú Trọng\n5. Đồng chí Trương Tấn Sang\n6. Đồng chí Trương Vĩnh Trọng\n7. Đồng chí Nguyễn Sinh Hùng\n8. Đồng chí Phạm Gia Khiêm\n9. Đồng chí Phùng Quang Thanh\n10. Đồng chí Lê Hồng Anh\n11. Đồng chí Phạm Quang Nghị\n12. Đồng chí Lê Thanh Hải\n13. Đồng chí Nguyễn Văn Chi\n14. Đồng chí Hồ Đức Việt\n15. Đồng chí Tô Huy Rứa",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-x\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-x",
            "question": "Bộ Chính trị khóa X (nhiệm kỳ 2006 - 2011)",
            "questionIndex": "Bộ Chính trị khóa X (nhiệm kỳ 2006 - 2011), Bộ Chính trị",
            "title": "Bộ Chính trị khóa X (nhiệm kỳ 2006 - 2011)"
        },
        {
            "answer": "Bộ Chính trị khóa XI (nhiệm kỳ 2011 - 2016)\n1. Đồng chí Nguyễn Phú Trọng (Tổng Bí thư)\n2. Đồng chí Trương Tấn Sang\n3. Đồng chí Phùng Quang Thanh\n4. Đồng chí Nguyễn Tấn Dũng\n5. Đồng chí Lê Hồng Anh\n6. Đồng chí Lê Thanh Hải\n7. Đồng chí Tô Huy Rứa\n8. Đồng chí Phạm Quang Nghị\n9. Đồng chí Trần Đại Quang\n10. Đồng chí Tồng Thị Phóng\n11. Đồng chí Ngô Văn Dụ\n12. Đồng chí Đinh Thế Huynh\n13. Đồng chí Nguyễn Sinh Hùng\n14. Đồng chí Nguyễn Xuân Phúc\n15. Đồng chí Nguyễn Thị Kim Ngân&nbsp;(được bầu bổ sung tại Hội nghị lần thứ bảy Ban Chấp hành Trung ương khóa XI)\n16. Đồng chí Nguyễn Thiện Nhân&nbsp;(được bầu bổ sung tại Hội nghị lần thứ bảy Ban Chấp hành Trung ương khóa XI)",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-xi\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-xi",
            "question": "Bộ Chính trị khóa XI (nhiệm kỳ 2011 - 2016)",
            "questionIndex": "Bộ Chính trị khóa XI (nhiệm kỳ 2011 - 2016), Bộ Chính trị",
            "title": "Bộ Chính trị khóa XI (nhiệm kỳ 2011 - 2016)"
        },
        {
            "answer": "Bộ Chính trị khóa XII (nhiệm kỳ 2016 - 2021)\n1. Đồng chí Nguyễn Phú Trọng (Tổng Bí thư)\n2. Đồng chí Nguyễn Văn Bình\n3. Đồng chí Phạm Minh Chính\n4. Đồng chí Hoàng Trung Hải\n5. Đồng chí Vương Đình Huệ\n6. Đồng chí Đinh Thế Huynh\n7. Đồng chí Tô Lâm\n8. Đồng chí Ngô Xuân Lịch\n9. Đồng chí Trương Thị Mai\n10. Đồng chí Phạm Bình Minh\n11. Đồng chí Nguyễn Thiện Nhân\n12. Đồng chí Nguyễn Thị Kim Ngân\n13. Đồng chí Nguyễn Xuân Phúc\n14. Đồng chí Tòng Thị Phóng\n15. Đồng chí Trần Đại Quang\n16. Đồng chí Đinh La Thăng\n17. Đồng chí Võ Văn Thưởng\n18. Đồng chí Trương Hòa Bình\n19. Đồng chí Trần Quốc Vượng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-xii\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-xii",
            "question": "Bộ Chính trị khóa XII (nhiệm kỳ 2016 - 2021)",
            "questionIndex": "Bộ Chính trị khóa XII (nhiệm kỳ 2016 - 2021), Bộ Chính trị",
            "title": "Bộ Chính trị khóa XII (nhiệm kỳ 2016 - 2021)"
        },
        {
            "answer": "Bộ Chính trị khóa XIII (nhiệm kỳ 2021 - 2026)\nA/ Tổng Bí thư:\n1. Đồng chí Nguyễn Phú Trọng (Tổng Bí thư từ 19/1/2011 cho đến khi qua đời vào 19/7/2024)\n2. Đồng chí&nbsp;Tô Lâm (giữ chức Tổng Bí thư từ 3/8/2024)\nB/ Ủy viên Bộ Chính trị gồm 15 đồng chí:\n1. Đồng chí&nbsp;Phạm Minh Chính\n2. Đồng chí&nbsp;Trần Thanh Mẫn\n3. Đồng chí&nbsp;Lương Cường\n4. Đồng chí&nbsp;Nguyễn Văn Nên\n5. Đồng chí&nbsp;Phan Đình Trạc\n6. Đồng chí&nbsp;Trần Cẩm Tú\n7. Đồng chí&nbsp;Phan Văn Giang\n8. Đồng chí&nbsp;Nguyễn Hòa Bình\n9. Đồng chí&nbsp;Nguyễn Xuân Thắng\n10. Đồng chí&nbsp;Lê Minh Hưng\n11. Đồng chí&nbsp;Nguyễn Trọng Nghĩa\n12. Đồng chí&nbsp;Bùi Thị Minh Hoài\n13. Đồng chí&nbsp;Đỗ Văn Chiến\n14. Đồng chí&nbsp;Lương Tam Quang\n15. Đồng chí&nbsp;Nguyễn Duy Ngọc",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-xiii\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-xiii",
            "question": "Bộ Chính trị khóa XIII (nhiệm kỳ 2021 - 2026)",
            "questionIndex": "Bộ Chính trị khóa XIII (nhiệm kỳ 2021 - 2026), Bộ Chính trị, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Bộ Chính trị khóa XIII (nhiệm kỳ 2021 - 2026)"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Ban Bí thư",
            "questionIndex": "Ban Bí thư, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Ban Bí thư"
        },
        {
            "answer": "Các tổng bí thư \n1. Đồng chí Lê Hồng Phong (tháng 3/1935 - giữa năm 1936) \n2. Đồng chí Hà Huy Tập (giữa năm 1936 - tháng 3/1938)   \n3. Đồng chí Nguyễn Văn Cừ (tháng 3/1938 - tháng 1/1940)   \n4. Đồng chí Trường Chinh (tháng 10/1940 - tháng 5/1941 là Quyền Tổng Bí thư và từ tháng 5/1941 là Tổng Bí thư)     \n\nBan chấp hành Trung ương   \nI. Ủy viên chính thức   \n1. Đồng chí Lê Hồng Phong   \n2. Đồng chí Hà Huy Tập   \n3. Đồng chí Nguyễn Văn Cừ   \n4. Đồng chí Trường Chinh   \n5. Đồng chí Đinh Thanh   \n6. Đồng chí Hoàng Văn Thụ   \n7. Đồng chí Hoàng Văn Nọn   \n8. Đồng chí Nguyễn Văn Dựt   \n9. Đồng chí Nguyễn Chí Biểu   \n10. Đồng chí Võ Nguyên Hiến   \n11. Đồng chí Thầu Xỉ (người Lào)   \n12. Đồng chí Ngô Tuân   \n13. Đồng chí Nguyễn Ái Quốc   \n14. Đồng chí Lê Duẩn   \n15. Đồng chí Phan Đăng Lưu   \n16. Đồng chí Võ Văn Tần   \n17. Đồng chí Nguyễn Thị Minh Khai   \n18. Đồng chí Phùng Chí Kiên   \n19. Đồng chí Hoàng Quốc Việt   \n20. Đồng chí Nguyễn Chí Thanh   \n21. Đồng chí Hoàng Văn Hoan   \n22. Đồng chí Chu Văn Tấn   \n23. Đồng chí Vũ Anh \n24. Đồng chí Võ Nguyên Giáp   \nII. Ủy viên dự khuyết \n1. Đồng chí Phạm Văn Đồng   \n2. Đồng chí Lê Đức Thọ (chính thức từ tháng 8/1945)   \n3. Đồng chí Nguyễn Lương Bằng (chính thức từ tháng 8/1945)   \n4. Đồng chí Lê Văn Lương   \n5. Đồng chí Trần Đăng Ninh",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/khoa-i/danh-sach-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-khoa-i-1935-1951-378\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/khoa-i/danh-sach-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-khoa-i-1935-1951-378",
            "question": "Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa I (1935 - 1951)",
            "questionIndex": "Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa I (1935 - 1951), Ban Bí thư, Bộ Chính trị",
            "title": "Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa I (1935 - 1951)"
        },
        {
            "answer": "Ban Bí thư khóa II (nhiệm kỳ 1951 - 1960)\n1. Chủ tịch Hồ Chí Minh (từ tháng 10/1956) \n2. Đồng chí Trường Chinh \n3. Đồng chí Lê Duẩn \n4. Đồng chí Phạm Văn Đồng \n5. Đồng chí Lê Văn Lương \n6. Đồng chí Nguyễn Duy Trinh (bổ sung từ tháng 8/1955) \n7. Đồng chí Võ Nguyễn Giáp (bổ sung từ tháng 10/1956) \n8. Đồng chí Phạm Hùng (bổ sung từ tháng 11/1958) \n9. Đồng chí Tố Hữu (bổ sung từ tháng 11/1958) \n10. Đồng chí Hoàng Anh (bổ sung từ tháng 11/1958)",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-ii/danh-sach-ban-bi-thu-khoa-ii-1951-1960-395\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-ii/danh-sach-ban-bi-thu-khoa-ii-1951-1960-395",
            "question": "Ban Bí thư khóa II (nhiệm kỳ 1951 - 1960)",
            "questionIndex": "Ban Bí thư khóa II (nhiệm kỳ 1951 - 1960), Ban Bí thư, Bộ Chính trị",
            "title": "Ban Bí thư khóa II (nhiệm kỳ 1951 - 1960)"
        },
        {
            "answer": "Ban Bí thư khóa III (nhiệm kỳ 1960 - 1976)\n1. Đồng chí Lê Duẩn&nbsp;\n2. Đồng chí Phạm Hùng&nbsp;\n3. Đồng chí Lê Đức Thọ&nbsp;\n4. Đồng chí Nguyễn Chí Thanh&nbsp;\n5. Đồng chí Hoàng Anh&nbsp;\n6. Đồng chí Tố Hữu&nbsp;\n7. Đồng chí Lê Văn Lương&nbsp;\n8. Đồng chí Nguyễn Văn Trân (bổ sung từ tháng 1/1961)",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-iii/danh-sach-ban-bi-thu-khoa-iii-1960-1976-396\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-iii/danh-sach-ban-bi-thu-khoa-iii-1960-1976-396",
            "question": "Ban Bí thư khóa III (nhiệm kỳ 1960 - 1976)",
            "questionIndex": "Ban Bí thư khóa III (nhiệm kỳ 1960 - 1976), Ban Bí thư, Bộ Chính trị",
            "title": "Ban Bí thư khóa III (nhiệm kỳ 1960 - 1976)"
        },
        {
            "answer": "Ban Bí thư khóa IV (nhiệm kỳ 1976 - 1982)\n1. Đồng chí Lê Duẩn&nbsp;\n2. Đồng chí Lê Đức Thọ&nbsp;\n3. Đồng chí Nguyễn Duy Trinh&nbsp;\n4. Đồng chí Nguyễn Văn Linh (Nguyễn Văn Cúc)&nbsp;\n5. Đồng chí Tố Hữu&nbsp;\n6. Đồng chí Xuân Thuỷ&nbsp;\n7. Đồng chí Nguyễn Lam&nbsp;\n8. Đồng chí Song Hào&nbsp;\n9. Đồng chí Lê Quang Đạo&nbsp;\n10. Đồng chí Trần Quốc Hoàn (bổ sung từ năm 1980)&nbsp;\n11. Đồng chí Lê Thanh Nghị (bổ sung từ tháng 3/1980)&nbsp;",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-iv/danh-sach-ban-bi-thu-khoa-iv-1976-1982-397\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-iv/danh-sach-ban-bi-thu-khoa-iv-1976-1982-397",
            "question": "Ban Bí thư khóa IV (nhiệm kỳ 1976 - 1982)",
            "questionIndex": "Ban Bí thư khóa IV (nhiệm kỳ 1976 - 1982), Ban Bí thư, Bộ Chính trị",
            "title": "Ban Bí thư khóa IV (nhiệm kỳ 1976 - 1982)"
        },
        {
            "answer": "Ban Bí thư khóa V (nhiệm kỳ 1982 - 1986)\n1. Đồng chí Lê Duẩn&nbsp;\n2. Đồng chí Lê Đức Thọ&nbsp;\n3. Đồng chí Võ Chí Công&nbsp;\n4. Đồng chí Nguyễn Đức Tâm&nbsp;\n5. Đồng chí Nguyễn Lam&nbsp;\n6. Đồng chí Lê Quang Đạo&nbsp;\n7. Đồng chí Hoàng Tùng&nbsp;\n8. Đồng chí Nguyễn Thanh Bình&nbsp;\n9. Đồng chí Trần Kiên&nbsp;\n10. Đồng chí Trần Xuân Bách&nbsp;\n11. Đồng chí Nguyễn Văn Linh (bổ sung từ tháng 6/1986)",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-v/danh-sach-ban-bi-thu-khoa-v-1982-1986-398\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-v/danh-sach-ban-bi-thu-khoa-v-1982-1986-398",
            "question": "Ban Bí thư khóa V (nhiệm kỳ 1982 - 1986)",
            "questionIndex": "Ban Bí thư khóa V (nhiệm kỳ 1982 - 1986), Ban Bí thư, Bộ Chính trị",
            "title": "Ban Bí thư khóa V (nhiệm kỳ 1982 - 1986)"
        },
        {
            "answer": "Ban Bí thư khóa VI (nhiệm kỳ 1986 - 1991)\n1. Đồng chí Nguyễn Văn Linh&nbsp;\n2. Đồng chí Nguyễn Đức Tâm&nbsp;\n3. Đồng chí Trần Xuân Bách&nbsp;\n4. Đồng chí Đào Duy Tùng&nbsp;\n5. Đồng chí Trần Kiên&nbsp;\n6. Đồng chí Lê Phước Thọ&nbsp;\n7. Đồng chí Nguyễn Quyết&nbsp;\n8. Đồng chí Đàm Quang Trung&nbsp;\n9. Đồng chí Vũ Oanh&nbsp;\n10. Đồng chí Nguyễn Khánh&nbsp;\n11. Đồng chí Trần Quyết&nbsp;\n12. Đồng chí Trần Quốc Hương&nbsp;\n13. Đồng chí Phạm Thế Duyệt&nbsp;\n14. Đồng chí Nguyễn Thanh Bình (bổ sung từ tháng 10/1988)&nbsp;",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-vi/danh-sach-ban-bi-thu-khoa-vi-1986-1991-399\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-vi/danh-sach-ban-bi-thu-khoa-vi-1986-1991-399",
            "question": "Ban Bí thư khóa VI (nhiệm kỳ 1986 - 1991)",
            "questionIndex": "Ban Bí thư khóa VI (nhiệm kỳ 1986 - 1991), Ban Bí thư, Bộ Chính trị",
            "title": "Ban Bí thư khóa VI (nhiệm kỳ 1986 - 1991)"
        },
        {
            "answer": "Ban Bí thư khóa VII (nhiệm kỳ 1991 - 1996)\n1. Đồng chí Đỗ Mười\n2. Đồng chí Lê Đức Anh\n3. Đồng chí Đào Duy Tùng\n4. Đồng chí Lê Phước Thọ\n5. Đồng chí Nguyễn Hà Phan (năm 1996 bị kỷ luật cách chức và khai trừ Đảng)\n6. Đồng chí Hồng Hà\n7. Đồng chí Nguyễn Đình Tứ\n8. Đồng chí Trương Mỹ Hoa\n9. Đồng chí Đỗ Quang Thắng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-vii/danh-sach-ban-bi-thu-khoa-vii-1991-1996-400\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-vii/danh-sach-ban-bi-thu-khoa-vii-1991-1996-400",
            "question": "Ban Bí thư khóa VII (nhiệm kỳ 1991 - 1996)",
            "questionIndex": "Ban Bí thư khóa VII (nhiệm kỳ 1991 - 1996), Ban Bí thư, Bộ Chính trị",
            "title": "Ban Bí thư khóa VII (nhiệm kỳ 1991 - 1996)"
        },
        {
            "answer": "Ban Bí thư khóa VIII (nhiệm kỳ 1996 - 2001)\n1. Đồng chí Đỗ Mười&nbsp;\n2. Đồng chí Lê Đức Anh&nbsp;\n3. Đồng chí Võ Văn Kiệt&nbsp;\n4. Đồng chí Lê Khả Phiêu&nbsp;\n5. Đồng chí Nguyễn Tấn Dũng&nbsp;\n6. Đồng chí Nông Đức Mạnh (bổ sung từ tháng 1/1998)&nbsp;\n7. Đồng chí Phạm Thế Duyệt (bổ sung từ tháng 10/1998)",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-viii/danh-sach-ban-bi-thu-khoa-viii-1996-2001-401\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-viii/danh-sach-ban-bi-thu-khoa-viii-1996-2001-401",
            "question": "Ban Bí thư khóa VIII (nhiệm kỳ 1996 - 2001)",
            "questionIndex": "Ban Bí thư khóa VIII (nhiệm kỳ 1996 - 2001), Ban Bí thư, Bộ Chính trị",
            "title": "Ban Bí thư khóa VIII (nhiệm kỳ 1996 - 2001)"
        },
        {
            "answer": "Ban Bí thư khóa IX (nhiệm kỳ 2001 - 2006)\n1. Đồng chí&nbsp;Nông Đức Mạnh\n2. Đồng chí&nbsp;Lê Văn Dũng\n3. Đồng chí&nbsp;Nguyễn Văn An\n4. Đồng chí&nbsp;Lê Hồng Anh\n5. Đồng chí&nbsp;Trần Đình Hoan\n6. Đồng chí&nbsp;Nguyễn Khoa Điềm\n7. Đồng chí&nbsp;Vũ Khoan\n8. Đồng chí&nbsp;Tòng Thị Phóng\n9. Đồng chí&nbsp;Trương Vĩnh Trọng\n10. Đồng chí&nbsp;Phan Diễn\n11. Đồng chí&nbsp;Nguyễn Văn Chi",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-ix\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-ix",
            "question": "Ban Bí thư khóa IX (nhiệm kỳ 2001 - 2006)",
            "questionIndex": "Ban Bí thư khóa IX (nhiệm kỳ 2001 - 2006), Ban Bí thư, Bộ Chính trị",
            "title": "Ban Bí thư khóa IX (nhiệm kỳ 2001 - 2006)"
        },
        {
            "answer": "Ban Bí thư khóa X (nhiệm kỳ 2006 - 2011)\n1. Đồng chí&nbsp;Nông Đức Mạnh\n2. Đồng chí&nbsp;Lê Văn Dũng\n3. Đồng chí&nbsp;Trương Tấn Sang\n4. Đồng chí&nbsp;Nguyễn Văn Chi\n5. Đồng chí&nbsp;Tô Huy Rứa\n6. Đồng chí&nbsp;Hồ Đức Việt\n7. Đồng chí&nbsp;Trương Vĩnh Trọng\n8. Đồng chí&nbsp;Tòng Thị Phóng\n9. Đồng chí&nbsp;Ngô Văn Dụ\n10. Đồng chí&nbsp;Phạm Quang Nghị\n11. Đồng chí&nbsp;Hà Thị Khiết",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-x\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-x",
            "question": "Ban Bí thư khóa X (nhiệm kỳ 2006 - 2011)",
            "questionIndex": "Ban Bí thư khóa X (nhiệm kỳ 2006 - 2011), Ban Bí thư, Bộ Chính trị",
            "title": "Ban Bí thư khóa X (nhiệm kỳ 2006 - 2011)"
        },
        {
            "answer": "Ban Bí thư khóa XI (nhiệm kỳ 2011 - 2016)\n1. Đồng chí&nbsp;Trương Tấn Sang\n2. Đồng chí&nbsp;Tô Huy Rứa\n3. Đồng chí&nbsp;Lê Hồng Anh\n4. Đồng chí&nbsp;Nguyễn Phú Trọng\n5. Đồng chí&nbsp;Trương Hòa Bình\n6. Đồng chí&nbsp;Ngô Xuân Lịch\n7. Đồng chí&nbsp;Nguyễn Thị Kim Ngân\n8. Đồng chí&nbsp;Đinh Thế Huynh",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-xi\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-xi",
            "question": "Ban Bí thư khóa XI (nhiệm kỳ 2011 - 2016)",
            "questionIndex": "Ban Bí thư khóa XI (nhiệm kỳ 2011 - 2016), Ban Bí thư, Bộ Chính trị",
            "title": "Ban Bí thư khóa XI (nhiệm kỳ 2011 - 2016)"
        },
        {
            "answer": "Ban Bí thư khóa XII (nhiệm kỳ 2016 - 2021)\n1. Đồng chí&nbsp;Nguyễn Phú Trọng\n2. Đồng chí&nbsp;Trần Quốc Vượng\n3. Đồng chí&nbsp;Phạm Minh Chính\n4. Đồng chí&nbsp;Đinh Thế Huynh\n5. Đồng chí&nbsp;Võ Văn Thưởng\n6. Đồng chí&nbsp;Trương Thị Mai\n7. Đồng chí&nbsp;Nguyễn Văn Nên\n8. Đồng chí&nbsp;Nguyễn Hòa Bình\n9. Đồng chí&nbsp;Nguyễn Văn Bình\n10. Đồng chí&nbsp;Lương Cường\n11. Đồng chí&nbsp;Phan Đình Trạc\n12. Đồng chí&nbsp;Nguyễn Xuân Thắng\n13. Đồng chí&nbsp;Trần Cẩm Tú\n14. Đồng chí&nbsp;Trần Thanh Mẫn",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-xii\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-xii",
            "question": "Ban Bí thư khóa XII (nhiệm kỳ 2016 - 2021)",
            "questionIndex": "Ban Bí thư khóa XII (nhiệm kỳ 2016 - 2021), Ban Bí thư, Bộ Chính trị",
            "title": "Ban Bí thư khóa XII (nhiệm kỳ 2016 - 2021)"
        },
        {
            "answer": "1. Đồng chí Tô Lâm\n2. Đồng chí Trần Cẩm Tú\n3. Đồng chí Phan Đình Trạc\n4. Đồng chí Nguyễn Hòa Bình\n5. Đồng chí Đỗ Văn Chiến\n6. Đồng chí Nguyễn Trọng Nghĩa\n7. Đồng chí Lê Minh Hưng\n8. Đồng chí Lê Hoài Trung\n9. Đồng chí Lê Minh Trí\n10. Đồng chí Trịnh Văn Quyết\n11. Đồng chí Nguyễn Duy Ngọc\n12. Đồng chí Trần Lưu Quang",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-xiii\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-xiii",
            "question": "Ban Bí thư khóa XIII (nhiệm kỳ 2021 - 2026)",
            "questionIndex": "Ban Bí thư khóa XIII (nhiệm kỳ 2021 - 2026), Ban Bí thư, Bộ Chính trị",
            "title": "Ban Bí thư khóa XIII (nhiệm kỳ 2021 - 2026)"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Văn phòng Trung ương Đảng",
            "questionIndex": "Văn phòng Trung ương Đảng, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Chánh Văn phòng Trung ương Đảng Lê Hoài Trung\nHọ và tên: Lê Hoài Trung\nTên thường gọi: Lê Hoài Trung\nNgày sinh: 27/4/1961\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thủy Xuân, thành phố Huế , Thừa Thiên Huế\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật quốc tế và ngoại giao; Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Trung ương Đảng; Chánh Văn phòng Trung ương Đảng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Ban Đối ngoại Trung ương\nNgày vào đảng: 6/6/1986\nĐoàn ĐBQH: Thừa Thiên - Huế\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nQuá trình công tác:\n- 10/1982: Chuyên viên Vụ Các vấn đề chính trị chung (nay là Vụ Các tổ chức quốc tế), Bộ Ngoại giao.\n- 10/1983: Tùy viên Phái đoàn đại diện thường trực Việt Nam tại Liên hợp quốc, New York Hoa Kỳ.\n- 12/1986: Chuyên viên Vụ Các vấn đề chính trị chung (nay là Vụ Các tổ chức quốc tế), Bộ Ngoại giao.\n- 12/1990: Bí thư thứ Ba Phái đoàn đại diện thường trực Việt Nam tại Liên hợp quốc, New York (Hoa Kỳ).\n- 7/1993: Học Thạc sĩ tại Trường Luật quốc tế và Ngoại giao Fletcher, Đại học Tufts (Hoa Kỳ).\n- 12/1995: Chuyên viên rồi Trợ lý Vụ trưởng Vụ Các tổ chức quốc tế, Bộ Ngoại giao.\n- 3/1998: Phó Vụ trưởng Vụ Các tổ chức quốc tế, Bộ Ngoại giao.\n- 7/1999: Tham tán Công sứ, Phó Trưởng Phái đoàn đại diện thường trực Việt Nam tại Liên hợp quốc, New York (Hoa Kỳ).\n- 8/2002: Phó Vụ trưởng Vụ Các tổ chức quốc tế, Bộ Ngoại giao.\n- 10/2006: Quyền Vụ trưởng rồi Vụ trưởng Vụ Các tổ chức quốc tế, Bộ Ngoại giao.\n- 12/2010: Thứ trưởng Bộ Ngoại giao; Được phong hàm Đại sứ bậc II (7/2011).\n- 7/2011: Thứ trưởng Bộ Ngoại giao, Đại sứ, Trưởng Phái đoàn đại diện thường trực Việt Nam tại Liên hợp quốc New York (Hoa Kỳ); Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ nước ngoài tại Hoa Kỳ; Bí thư Đảng bộ bộ phận khu vực New York.\n- 10/2014: Thứ trưởng Bộ Ngoại giao, kiêm Chủ tịch Ủy ban Quốc gia UNESCO Việt Nam (từ 11/2014); Ủy viên các Ban Chỉ đạo Tây Nguyên, Tây Nam Bộ.\n- 1/2016: Ủy viên Trung ương Đảng, Thứ trưởng Bộ Ngoại giao, Chủ nhiệm Ủy ban Biên giới Quốc gia, Chủ tịch Ủy ban Quốc gia UNESCO Việt Nam (đến 5/2021); Kiêm nhiệm Bí thư Đảng ủy Ngoài nước (từ 4/2016); Ủy viên Ban Chỉ đạo Tây Bắc (đến 10/2017).\n- 3/2021: Ủy viên Trung ương Đảng, Trưởng Ban Đối ngoại Trung ương Đảng; Đại biểu Quốc hội khoá XV, Ủy viên Ủy ban Quốc phòng và An ninh của Quốc hội (7/2021).\n- 10/2023: Tại Hội nghị Trung ương 8 khóa XIII, Ban Chấp hành Trung ương Đảng bầu vào Ban Bí thư Trung ương Đảng khóa XIII.\n- 2/2025: Được bổ nhiệm giữ chức Chánh Văn phòng Trung ương Đảng.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-xiii/dong-chi-le-hoai-trung-4118\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-xiii/dong-chi-le-hoai-trung-4118",
            "question": "Chánh Văn phòng Trung ương Đảng Lê Hoài Trung",
            "questionIndex": "Chánh Văn phòng Trung ương Đảng Lê Hoài Trung, Văn phòng Trung ương Đảng, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Chánh Văn phòng Trung ương Đảng Lê Hoài Trung"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Chánh Văn phòng Thường trực Văn phòng Trung ương Đảng Lâm Thị Phương Thanh\nHọ và tên: Lâm Thị Phương Thanh\nNgày sinh: 26/07/1967\nQuê quán: xã Gia Tân, huyện Gia Viễn, tỉnh Ninh Bình\nChức vụ: hiện là Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam khóa XIII, Phó Chánh Văn phòng Thường trực Văn phòng Trung ương Đảng, nguyên Bí thư Tỉnh ủy Lạng Sơn.\nTrình độ được đào tạo: trình độ chuyên môn: cử nhân lịch sử, cao học Luật\nQuá trình công tác: \n- Từng giữ các chức vụ Phó chủ tịch thường trực Trung ương Hội sinh viên Việt Nam, Trưởng ban thanh niên trường học, Chủ tịch Hội sinh viên Việt Nam, Phó bí thư Đảng ủy cơ quan TƯ Đoàn, Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đoàn khóa VIII, Bí thư Thường trực Trung ương Đoàn khóa IX.\n- Ngày 18/11/2011 giữ chức vụ Phó Trưởng ban Tuyên giáo Trung ương Đảng.\n- Ngày 26/1/2016 được bầu làm Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam khóa XII.\n- Đến năm 2017, bà được Bộ Chính trị bổ nhiệm lại làm Phó trưởng ban Tuyên giáo Trung ương tại Quyết định số 457-QĐNS/TW, ngày 3/3/2017.\n- Ngày 24/12/2017 được điều động làm Bí thư Tỉnh ủy Lạng Sơn.\n- Ngày 27/9/2020 tiếp tục giữ chức Bí thư Tỉnh ủy.\n- Ngày 30/1/2021 được bầu làm Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam khoá XIII.\n- Ngày 1 /7/2021 thôi tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ và thôi giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Lạng Sơn nhiệm kỳ 2020-2025; điều động, bổ nhiệm giữ chức Phó Chánh Văn phòng Trung ương Đảng.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Chánh Văn phòng Thường trực Văn phòng Trung ương Đảng Lâm Thị Phương Thanh",
            "questionIndex": "Phó Chánh Văn phòng Thường trực Văn phòng Trung ương Đảng Lâm Thị Phương Thanh, Văn phòng Trung ương Đảng, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Chánh Văn phòng Thường trực Văn phòng Trung ương Đảng Lâm Thị Phương Thanh"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Chánh văn phòng Trung ương Đảng Phạm Gia Túc\nHọ và tên: Phạm Gia Túc\nNăm sinh: 1965\nQuê quán: Nam Định\nTrình độ được đào tạo: Thạc sỹ\nTrình độ chuyên môn, nghiệp vụ: Cử nhân kinh tế, Thạc sĩ quản lý hành chính công\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\nChức vụ: Phó Chánh văn phòng Trung ương Đảng; Ủy viên chính thức Ban chấp hành (BCH) Trung ương Đảng khóa XIII\nQuá trình công tác:\n- Trước 3/2014: Đồng chí giữ chức Phó Chủ tịch Phòng Thương mại và Công ngh\n- 3/2014 - 9/2015: Bộ Chính trị luân chuyển, điều động đồng chí tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ và giữ chức Phó Bí thư Thành ủy Cần Thơ nhiệm kỳ 2010-2015.\n- 9/2015 - 12/2017: Phó Bí thư Thành ủy Cần Thơ nhiệm kỳ 2015-2020.\n- 12/2017: Ban Bí thư điều động, bổ nhiệm đồng chí giữ chức Phó trưởng Ban Nội chính Trung ương.\n- 6/2020: Tại phiên họp thứ nhất, Ban Chấp hành Đảng bộ Cơ quan Ban Nội chính Trung ương lần thứ II, đồng chí được bầu giữ chức Bí thư Đảng ủy Cơ quan Ban Nội chính Trung ương nhiệm kỳ 2020-2025.\n- 1/2021: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, đồng chí được bầu là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, nhiệm kỳ 2021-2026.\n- 26/4/2021: Bộ Chính trị điều động, phân công, chỉ định đồng chí tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ và giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Nam Định khóa XX, nhiệm kỳ 2020-2025.\n- Tháng 11/2024: Đồng chí được Bộ Chính trị điều động, phân công giữ chức Phó Chánh Văn phòng Trung ương Đảng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/dieu-dong-bo-nhiem-bi-thu-tinh-uy-nam-dinh-pham-gia-tuc-giu-chuc-pho-chanh-van-phong-trung-uong-119241112201434478.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/dieu-dong-bo-nhiem-bi-thu-tinh-uy-nam-dinh-pham-gia-tuc-giu-chuc-pho-chanh-van-phong-trung-uong-119241112201434478.htm",
            "question": "Phó Chánh văn phòng Trung ương Đảng Phạm Gia Túc",
            "questionIndex": "Phó Chánh văn phòng Trung ương Đảng Phạm Gia Túc, Văn phòng Trung ương Đảng, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Chánh văn phòng Trung ương Đảng Phạm Gia Túc"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Chánh văn phòng Trung ương Đảng Bùi Văn Thạch\nHọ và tên: Bùi Văn Thạch\nSinh năm: 1963\nQuê quán: xã Hải Bình, huyện Tĩnh Gia, tỉnh Thanh Hóa\nTrình độ được đào tạo: Trình độ chuyên môn: Tiến sĩ kinh tế\nChức vụ: Phó chánh Văn phòng Trung ương Đảng, Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII.\nQuá trình công tác: \n- Trước tháng 3/2014, ông là Phó chủ tịch Phòng Thương mại và Công nghiệp Việt Nam (VCCI). \n- Sau đó, ông được điều động giữ chức Phó bí thư Thành ủy Cần Thơ rồi được bổ nhiệm giữ chức Phó trưởng Ban Nội chính Trung ương. \n- Từ tháng 5/2021 làm Bí thư Tỉnh ủy Nam Định. \n- Ngày 12/11/2024, Thường trực Ban Bí thư, Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Trần Cẩm Tú trao quyết định của Bộ Chính trị điều động, bổ nhiệm ông giữ chức Phó chánh Văn phòng Trung ương Đảng.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Chánh văn phòng Trung ương Đảng Bùi Văn Thạch",
            "questionIndex": "Phó Chánh văn phòng Trung ương Đảng Bùi Văn Thạch, Văn phòng Trung ương Đảng, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Chánh văn phòng Trung ương Đảng Bùi Văn Thạch"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Chánh văn phòng Trung ương Đảng Lê Khánh Toàn \nHọ và tên: Lê Khánh Toàn\nNăm sinh: Đang cập nhật\nQuê quán: Đang cập nhật\nTrình độ được đào tạo: Đang cập nhật\nChức vụ: Phó Chánh văn phòng Trung ương Đảng",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Chánh văn phòng Trung ương Đảng Lê Khánh Toàn",
            "questionIndex": "Phó Chánh văn phòng Trung ương Đảng Lê Khánh Toàn, Văn phòng Trung ương Đảng, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Chánh văn phòng Trung ương Đảng Lê Khánh Toàn"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Chánh Văn phòng Trung ương Đảng Võ Thành Hưng\n- Họ và tên: Võ Thành Hưng\n- Sinh ngày: 01/8/1973\n- Quê quán: Nghệ An\n- Học hàm, học vị: Thạc sĩ\n- Chức vụ: Phó Chánh Văn phòng Trung ương Đảng\n- Quá trình công tác: Từng giữ các chức vụ Phó trưởng phòng Văn phòng Bộ Tài chính, thư ký giúp việc của bộ trưởng; trưởng phòng, phó vụ trưởng Vụ Ngân sách nhà nước; vụ trưởng Vụ Tài chính hành chính sự nghiệp; vụ trưởng Vụ Ngân sách nhà nước; thứ trưởng Bộ Tài chính.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Chánh Văn phòng Trung ương Đảng Võ Thành Hưng",
            "questionIndex": "Phó Chánh Văn phòng Trung ương Đảng Võ Thành Hưng, Văn phòng Trung ương Đảng, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Chánh Văn phòng Trung ương Đảng Võ Thành Hưng"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Văn phòng Trung ương Đảng bao gồm 06 thành viên:\n1. Đồng chí Lê Hoài Trung - Chánh Văn phòng \n2. Đồng chí Lâm Thị Phương Thanh - Phó Chánh Văn phòng Thường trực \n3. Đồng chí Phạm Gia Túc - Phó Chánh Văn phòng\n4. Đồng chí Lê Khánh Toàn - Phó Chánh văn phòng \n5. Đồng chí Võ Thành Hưng - Phó Chánh Văn phòng \n6. Đồng chí Bùi Văn Thạch - Phó Chánh văn phòng",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Văn phòng Trung ương Đảng",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Văn phòng Trung ương Đảng, Văn phòng Trung ương Đảng, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Ủy ban Kiểm tra Trung ương",
            "questionIndex": "Ủy ban Kiểm tra Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Chủ nhiệm Ủy ban kiểm tra Trung ương Nguyễn Duy Ngọc\nHọ và tên: Nguyễn Duy Ngọc\nNăm sinh: 1964\nNgày vào Đảng: 2/11/1986\nQuê quán: thị trấn Lương Bằng, huyện Kim Động, tỉnh Hưng Yên\nDân tộc: Kinh\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ Luật\nChức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam khóa XIII, Bí thư Trung ương Đảng, Chủ nhiệm Ủy ban kiểm tra Trung ương\nQuá trình công tác: \n- 2009-2011: Trưởng Công an huyện Thanh Trì, Trưởng phòng Cảnh sát giao thông đường bộ đường sắt (PC27) Công an thành phố Hà Nội.\n- 2012: Đại tá, Chánh Văn phòng Cơ quan cảnh sát điều tra (PC44).\n- 3/2013: Phó Giám đốc Công an thành phố Hà Nội; từ tháng 1/2014 kiêm Thủ trưởng cơ quan Điều tra Công an thành phố Hà Nội.\n- 11/2016: Phó Tổng Cục trưởng Tổng cục Cảnh sát.\n- 2017: Thăng cấp bậc hàm Thiếu tướng.\n- 8/2018: Cục trưởng Cục Cảnh sát điều tra tội phạm về tham nhũng, kinh tế, buôn lậu.\n- 8/2019 - 6/2024: Thứ trưởng Bộ Công an.\n- 12/2019: Kiêm Phó Chủ tịch Ủy ban An toàn giao thông quốc gia.\n- 01/2021: Trung tướng, Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII.\n- 12/2023: Thượng tướng, Thứ trưởng Bộ Công an.\n- 6/2024: Được Bộ Chính trị điều động, phân công giữ chức Chánh Văn phòng Trung ương Đảng.\n- 16/8/2024: Được Ban Chấp hành Trung ương Đảng bầu bổ sung vào Ban Bí thư Trung ương Đảng khóa XIII.\n- 23/1/2025: Được Ban Chấp hành Trung ương Đảng bầu bổ sung giữ chức Ủy viên Bộ Chính trị khóa XIII, Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-xiii/dong-chi-nguyen-duy-ngoc-4160\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-bi-thu/khoa-xiii/dong-chi-nguyen-duy-ngoc-4160",
            "question": "Chủ nhiệm Ủy ban kiểm tra Trung ương Nguyễn Duy Ngọc",
            "questionIndex": "Chủ nhiệm Ủy ban kiểm tra Trung ương Nguyễn Duy Ngọc, Ủy ban Kiểm tra Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Chủ nhiệm Ủy ban kiểm tra Trung ương Nguyễn Duy Ngọc"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Chủ nhiệm Thường trực Ủy ban Kiểm tra Trung ương Trần Văn Rón\nHọ và tên: Trần Văn Rón\nNgày sinh: 01/11/1961\nQuê quán: Vĩnh Long\nTrình độ được đào tạo: Lý luận chính trị: Cử nhân; Chuyên môn: Tiến sĩ Triết học, Cử nhân Kinh tế, Cử nhân Luật.\nChức vụ: Ủy viên Trung ương Đảng, Phó Chủ nhiệm Thường trực Ủy ban Kiểm tra Trung ương.\nQuá trình công tác: \n- Tháng 3/2014, Ban Thường vụ Tỉnh ủy điều động ông Trần Văn Rón giữ chức vụ Ủy viên Ban Thường vụ, Thường trực Tỉnh ủy, sau đó làm Phó Bí thư Tỉnh ủy Vĩnh Long, nhiệm kỳ 2010–2015.\n- Đến tháng 10/2014, HĐND tỉnh Vĩnh Long khóa VIII tổ chức kỳ họp thứ 11 (kỳ họp bất thường), tại đây, ông Trần Văn Rón được bầu giữ chức Chủ tịch UBND tỉnh Vĩnh Long.\n- Tháng 3/2015, ông Trần Văn Rón được Bộ Chính trị phân công làm Bí thư Tỉnh ủy Vĩnh Long, nhiệm kỳ 2010–2015 thay cho bà Đặng Thị Ngọc Thịnh.\n- Tháng 10/2015, tại Đại hội Đảng bộ tỉnh Vĩnh Long lần thứ X, nhiệm kỳ 2015–2020, ông Trần Văn Rón tái đắc cử Bí thư Tỉnh ủy. \n- Tháng 9/2020 tại Đại hội Đảng bộ tỉnh Vĩnh Long lần thư XI nhiệm kỳ 2020–2025, ông tiếp tục tái đắc cử chức vụ Bí thư tỉnh ủy Vĩnh Long.\n- Ngày 2 /2/2021, tại Phiên họp thứ nhất Của Ủy Ban Kiểm tra Trung ương. Ông được bầu làm Phó Chủ nhiệm Thường trực Ủy ban Kiểm tra Trung ương.\n- Tháng 5/2021, ông thôi giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Vĩnh Long",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/khoa-xii/dong-chi-tran-van-ron-1405\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/khoa-xii/dong-chi-tran-van-ron-1405",
            "question": "Phó Chủ nhiệm Thường trực Ủy ban Kiểm tra Trung ương Trần Văn Rón",
            "questionIndex": "Phó Chủ nhiệm Thường trực Ủy ban Kiểm tra Trung ương Trần Văn Rón, Ủy ban Kiểm tra Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Chủ nhiệm Thường trực Ủy ban Kiểm tra Trung ương Trần Văn Rón"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Chủ nhiệm Thường trực Ủy ban Kiểm tra Trung Ương Trần Tiến Hưng\nHọ và tên: Trần Tiến Hưng\nNgày sinh: 08/03/1976\nQuê quán: phường Thạch Quý, thành phố Hà Tĩnh, tỉnh Hà Tĩnh\nDân tộc: Kinh\nTrình độ được đào tạo: Lý luận chính trị: Cao cấp; Chuyên môn: Tiến sỹ Kinh tế, Thạc sĩ Tài chính tiền tệ, Cử nhân Tài chính-Tín dụng\nNgày vào Đảng: 6/11/1997\nChức vụ: Ủy viên Trung ương Đảng, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương\nQuá trình công tác: \n- 10/1998-12/2009: CHuyên viên phòng Kiểm tra Tài chính (Vụ nghiên cứu), Kiểm tra viên Vụ Kiểm tra Tài chính, Ủy ban Kiểm tra Trung ương.\n- 12/2009-4/2013: Phó Vụ trưởng Vụ Kiểm tra Tài chính, Ủy ban Kiểm tra Trung ương.\n- 2/2014-2/2016: Ủy viên Ban Thường vụ, Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Đảng ủy Khối các cơ quan Trung ương.\n- 2/2016-6/2018: Ủy viên Ủy ban kiểm tra Trung ương.\n- 10/2018-6/2019: Ủy viên Ủy ban kiểm tra Trung ương, Ủy viên BCH Tổng Liên đoàn Lao động Việt Nam.\n- 7//2019-10/2020: Phó Bí thư Tỉnh ủy Hà Tĩnh nhiệm kỳ 2015-2020, Chủ tịch UBND tỉnh Hà Tĩnh nhiệm kỳ 2016-2021.\n- Tháng 10/2020: Phó Bí thư Tỉnh ủy Hà Tĩnh nhiệm kỳ 2020-2025, Chủ tịch UBND tỉnh Hà Tĩnh nhiệm kỳ 2016-2021.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Trần Tiến Hưng",
            "questionIndex": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Trần Tiến Hưng, Ủy ban Kiểm tra Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Trần Tiến Hưng"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Nguyễn Hồng Lĩnh\nHọ và tên: Nguyễn Hồng Lĩnh\nNgày sinh: 27/8/1964\nQuê quán: Cần Đước, Long An\nTrình độ được đào tạo: chuyên môn: Cử nhân Kinh tế; Lý luận chính trị: Cử nhân\nChức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương, Bí thư Tỉnh ủy Đồng Nai; Ủy viên Trung ương Đảng khóa X(dư khuyết), XII(dự khuyết), XII, XIII\nQuá trình công tác: \nTừng đảm nhiệm các chức vụ Bí thư Thành Đoàn Vũng Tàu, Chủ tịch Hội Liên hiệp Thanh niên tỉnh Bà Rịa – Vũng Tàu rồi Bí thư Tỉnh đoàn, Tỉnh ủy viên, Đại biểu HĐND tỉnh, Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đoàn. Ông cũng được bầu là Đại biểu Quốc hội khóa XI.\n- Năm 2004-2016, Nguyễn Hồng Lĩnh được điều động giữ chức Bí thư Huyện ủy Long Điền, Ủy viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa X, Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Trưởng ban Dân vận Tỉnh ủy, Đại biểu Quốc hội khóa XII tỉnh Bà Rịa - Vũng Tàu, Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy.\n- Năm 2016, trở thành Bí thư Tỉnh ủy Bà Rịa - Vũng Tàu, Chủ tịch HĐND tỉnh nhiệm kỳ 2016-2021, Bí thư Đảng ủy Quân sự tỉnh.\n- Ngày 30/7/2020, làm Phó Trưởng ban Dân vận Trung ương.\n- Ngày 4/6/2021, ông được bổ nhiệm làm Ủy viên Hội đồng Thi đua - Khen thưởng Trung ương.\n- Ngày 7 /8/2021, ông được Bộ Chính trị điều động tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ và giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Đồng Nai\n- Ngày 24/1/2025, ông được Trung ương Đảng điều động giữ chức Ủy viên Ủy ban Kiểm tra Trung ương.\nNgày 12/2/2025, Bộ Chính trị quyết định chuẩn y giữ chức Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương khóa XIII, nhiệm kỳ 2021 - 2026.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Nguyễn Hồng Lĩnh",
            "questionIndex": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Nguyễn Hồng Lĩnh, Ủy ban Kiểm tra Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Nguyễn Hồng Lĩnh"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung Ương Hoàng Văn Trà\nHọ và tên: Hoàng Văn Trà\nNgày sinh: 08/06/1964\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nghi Hưng, huyện Nghi Lộc, tỉnh Nghệ An.\nTrình độ được đào tạo: Học vấn: Trên ĐH; Lý luận chính trị: Cao cấp; Chuyên môn: Cử nhân Luật, Thạc sĩ Kinh tế\nChức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương, Ủy viên Ủy ban Kinh tế của Quốc hội\nNgày vào đảng: 12/10/1984\nQuá trình công tác:\n- Tháng 3 năm 2014, ông được luân chuyển về tỉnh Phú Yên, giữ chức Phó Bí thư Tỉnh ủy. Đến tháng 11 năm 2015, ông được bầu làm Chủ tịch UBND tỉnh Phú Yên.\n- Năm 2016, ông trúng cử Đại biểu Quốc hội khóa XIV, đồng thời là Phó Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch UBND tỉnh Phú Yên, và Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Phú Yên.\n- Tháng 5 năm 2018, ông được bầu làm Ủy viên Ủy ban Kiểm tra Trung ương khóa XII. Đến tháng 8 năm 2018, ông thôi giữ chức vụ ở tỉnh Phú Yên và được điều động về công tác tại Ủy ban Kiểm tra Trung ương.\n- Tháng 10 năm 2018, ông được bầu và chuẩn y giữ chức Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Hoàng Văn Trà",
            "questionIndex": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Hoàng Văn Trà, Ủy ban Kiểm tra Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Hoàng Văn Trà"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Nghiêm Phú Cường\nHọ và tên: Nghiêm Phú Cường\nNăm sinh: đang cập nhật\nQuê quán: đang cập nhật\nHọc vị: đang cập nhật\nChức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Nghiêm Phú Cường",
            "questionIndex": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Nghiêm Phú Cường, Ủy ban Kiểm tra Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Nghiêm Phú Cường"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Nguyễn Minh Quang\nHọ và tên: Nguyễn Minh Quang\nNăm sinh: 1967\nQuê quán: Thanh Hóa\nHọc vấn: đang cập nhật\nChức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương\nQuá trình công tác: \n- Ông từng giữ chức Chánh Thanh tra Viện Kiểm sát Nhân dân Tối cao. \n- Cuối năm 2014, ông được điều động, luân chuyển về Hưng Yên và được bầu làm Phó Chủ tịch UBND tỉnh Hưng Yên nhiệm kỳ 2011 -2016.\n- Sau đó ông tiếp tục được bầu làm Phó Chủ tịch UBND tỉnh Hưng Yên nhiệm kỳ 2016 -2021.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Nguyễn Minh Quang",
            "questionIndex": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Nguyễn Minh Quang, Ủy ban Kiểm tra Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Nguyễn Minh Quang"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương ​Trần Thị Hiền\nHọ và tên:  Trần Thị Hiên\nNăm sinh: Đang cập nhật\nQuê quán: Đang cập nhật\nTrình độ được đào tạo: Đang cập nhật\nChức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương, Ủy viên ban Thường vụ Đảng ủy khối cơ quan trung ương\nQuá trình công tác: \n- Bà từng giữ chức Vụ trưởng Vụ Tổng hợp Cơ quan Ủy ban Kiểm tra Trung ương.\n- Tháng 5/2020, tại Hội nghị Trung ương 12, bà đã được bầu bổ sung làm Ủy viên Ủy ban Kiểm tra Trung ương khóa XII.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Trần Thị Hiền",
            "questionIndex": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Trần Thị Hiền, Ủy ban Kiểm tra Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Trần Thị Hiền"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Hoàng Trọng Hưng\nHọ và tên: Hoàng Trọng Hưng\nNăm sinh: đang cập nhật\nQuê quán: đang cập nhật\nHọc vấn: đang cập nhật\nChức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương\nQuá trình công tác: \n- Ông từng giữ chức vụ Chánh Văn phòng Ban Tổ chức Trung ương, Ủy viên Ủy ban Kiểm tra Trung ương khóa XIII.\n- Đến tháng 3/2023, được bầu làm Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Hoàng Trọng Hưng",
            "questionIndex": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Hoàng Trọng Hưng, Ủy ban Kiểm tra Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Hoàng Trọng Hưng"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Đinh Hữu Thành\nHọ và tên: Đinh Hữu Thành\nNăm sinh: 1977\nQuê quán: Quảng Lộc (TX. Ba Đồn), Quảng Bình\nHọc vấn: đang cập nhật\nChức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương\nQúa trình công tác: Trong quá trình công tác, đồng chí từng giữ chức Giám đốc Ngân hàng TMCP Đầu tư và Phát triển Việt Nam-Chi nhánh Quảng Bình; Giám đốc Sở Kế hoạch và Đầu tư; Bí thư Huyện ủy Bố Trạch, Chủ nhiệm UBKT Tỉnh ủy Quảng Bình.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quangbinh.dcs.vn/chi-tiet-bai-viet/-/view-article/1/1538622609313/1739365560550\"}]",
            "link": "https://quangbinh.dcs.vn/chi-tiet-bai-viet/-/view-article/1/1538622609313/1739365560550",
            "question": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Đinh Hữu Thành",
            "questionIndex": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Đinh Hữu Thành, Ủy ban Kiểm tra Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Đinh Hữu Thành"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó chủ nhiệm Ủy ban kiểm tra Trung ương Hà Quốc Trị\nHọ và tên: Hà Quốc Trị\nTên thường gọi: Hà Quốc Trị\nNgày sinh: 18/2/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phương Khoan, huyện Sông Lô , Vĩnh Phúc\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật; Thạc sĩ chuyên ngành báo chí\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban kiểm tra Trung ương, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Kiểm tra Trung ương\nNgày vào đảng: 9/10/1990\nĐoàn ĐBQH: Khánh Hoà\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Hà Quốc Trị",
            "questionIndex": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Hà Quốc Trị, Ủy ban Kiểm tra Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Hà Quốc Trị"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Đoàn Anh Dũng \nHọ và tên: Đoàn Anh Dũng \nNăm sinh: 1977\nQuê quán: Hà Tĩnh\nHọc vấn: Cử nhân Quản trị kinh doanh, Thạc sĩ Luật học, Cao cấp lý luận chính trị\nChức vụ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương\nQuá trình công tác: đồng chí Đoàn Anh Dũng kinh qua nhiều chức vụ tại tỉnh Nghệ An, sau đó chuyển công tác về Ủy Ban Kiểm tra Trung ương, làm Kiểm tra viên, Phó phòng, Trưởng phòng, Vụ Tổng hợp; Phó Vụ trưởng, Vụ trưởng, Thư ký Chủ nhiệm Ủy Ban Kiểm tra Trung ương Đảng khóa XIII; Ủy viên Ủy Ban Kiểm tra Trung ương Đảng khóa XIII.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Đoàn Anh Dũng",
            "questionIndex": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Đoàn Anh Dũng, Ủy ban Kiểm tra Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương Đoàn Anh Dũng"
        },
        {
            "answer": "Danh sách thành viên Ủy ban Kiểm tra Trung ương bao gồm 20 thành viên\nChủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương:\n1. Đồng chí Nguyễn Duy Ngọc\nPhó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương: 11 người\n2. Đồng chí Trần Văn Rón, Phó Chủ nhiệm Thường trực\n3. Đồng chí Trần Tiến Hưng\n4. Đồng chí Nguyễn Hồng Lĩnh\n5. Đồng chí Hoàng Văn Trà\n6. Đồng chí Nghiêm Phú Cường\n7. Đồng chí Nguyễn Minh Quang\n8. Đồng chí Trần Thị Hiền\n9. Đồng chí Hoàng Trọng Hưng\n10. Đồng chí Đinh Hữu Thành\n11. Đồng chí Hà Quốc Trị\n12. Đồng chí Đoàn Anh Dũng\nỦy viên Ủy ban Kiểm tra Trung ương: 8 người\n13. Đồng chí Võ Thái Nguyên, Ủy viên\n14. Đồng chí Hồ Minh Chiến, Ủy viên\n15. Đồng chí Nguyễn Văn Hội, Ủy viên\n16. Đồng chí Tô Duy Nghĩa, Ủy viên\n17. Đồng chí Lê Văn Thành, Ủy viên\n18. Đồng chí Lê Nguyễn Nam Ninh, Ủy viên\n19. Đồng chí Đào Thế Hoằng, Ủy viên\n20. Đồng chí Đinh Văn Cường, Ủy viên",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://ubkttw.vn/gioi-thieu\"}]",
            "link": "https://ubkttw.vn/gioi-thieu",
            "question": "Danh sách thành viên Ủy ban Kiểm tra Trung ương Khóa XIII",
            "questionIndex": "Danh sách thành viên Ủy ban Kiểm tra Trung ương Khóa XIII, Ủy ban Kiểm tra Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Ban Nội chính Trung ương",
            "questionIndex": "Ban Nội chính Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Trưởng Ban Nội chính Trung ương Phan Đình Trạc\nHọ và tên: Phan Đình Trạc\nTên thường gọi: Phan Đình Trạc\nNgày sinh: 25/8/1958\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Diễn Lộc, huyện Diễn Châu , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành an ninh, luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Trung ương Đảng, Trưởng Ban Nội chính Trung ương; Phó trưởng Ban Thường trực Ban chỉ đạo Trung ương về Phòng, chống tham nhũng, tiêu cực; Phó Trưởng ban Thường trực Ban chỉ đạo Cải cách tư pháp Trung ương; Ủy viên Tiểu ban bảo vệ Chính trị nội bộ Trung ương\nNơi làm việc: Ban Nội chính Trung ương\nNgày vào đảng: 4/8/1980\nĐoàn ĐBQH: Lâm Đồng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XI, XII, XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nQuá trình công tác: \n- Từ tháng 10/1975 - 8/1980: Đồng chí Phan Đình Trạc là học viên, Tiểu đội phó, Trường Đại học An ninh nhân dân.\n- Từ tháng 9/1980 - 10/1981: Đồng chí Phan Đình Trạc là cán bộ Bộ Nội vụ (Bộ Công an), công tác tại Thành phố Hồ Chí Minh.\n- Từ tháng 11/1981 - 4/1988: Đồng chí Phan Đình Trạc là cán bộ Đội bảo vệ kinh tế; Đội phó (1983) rồi Bí thư Chi bộ và Đội trưởng Đội An ninh (1984); Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Công an thành phố Vinh, tỉnh Nghệ An (1985).\n- Từ tháng 5/1988 - 10/1997: Đồng chí Phan Đình Trạc giữ chức Bí thư Đảng ủy (8/1989), Phó Trưởng Công an thành phố Vinh, tỉnh Nghệ An.\n- Từ tháng 11/1997 - 1/2001: Đồng chí Phan Đình trạc đảm nhiệm các chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ (8/1998) rồi Bí thư Đảng ủy (12/2000), Phó Giám đốc Công an tỉnh Nghệ An, đại biểu HĐND tỉnh (11/1999), Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy Nghệ An (1/2001).\n- Từ tháng 2/2001 - 9/2005: Đồng chí Phan Đình Trạc giữ chức vụ Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Ủy viên UBND tỉnh, Bí thư Đảng ủy, Giám đốc Công an tỉnh Nghệ An, ĐBQH khóa XI\n- Từ tháng 10/2005 - 9/2010: Đồng chí Phan Đình Trạc đảm nhiệm chức vụ Phó Bí thư Tỉnh ủy (12/2005), Bí thư Ban Cán sự Đảng, Chủ tịch UBND tỉnh, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Nghệ An khóa XII.\n- Từ tháng 10/2010 - 1/2013: Đồng chí Phan Đình Trạc là Bí thư Tỉnh ủy khóa XVII, Bí thư Ban Cán sự Đảng, Chủ tịch UBND tỉnh (đến 12/2010), Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Nghệ An khóa XIII. \n- Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XI của Đảng (1/2011), đồng chí Phan Đình Trạc được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- Từ tháng 2/2013 - 1/2016: Đồng chí Phan Đình Trạc đảm nhiệm các chức vụ: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XI, Phó Trưởng Ban rồi Phó Trưởng ban Thường trực (1/2015) Ban Nội chính Trung ương, Ủy viên (9/2015) rồi Ủy viên Thường trực (1/2016) Ban Chỉ đạo Trung ương về Phòng, chống tham nhũng, ĐBQH khóa XIII. \n- Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XII của Đảng (1/2016), đồng chí Phan Đình Trạc được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- Từ tháng 2/2016 - 9/2017: Đồng chí Phan Đình Trạc là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, Trưởng Ban Nội chính Trung ương, Phó Trưởng ban Thường trực Ban Chỉ đạo Trung ương về Phòng, chống tham nhũng, Ủy viên Ban Chỉ đạo Cải cách tư pháp Trung ương, Ủy viên Tiểu ban Bảo vệ chính trị nội bộ Trung ương; đại biểu Quốc hội khóa XIII, XIV.\n- Từ tháng 10/2017 - 1/2021: Đồng chí Phan Đình Trạc đảm nhiệm chức vụ Bí thư Trung ương Đảng (được bầu bổ sung tại Hội nghị Ban Chấp hành Trung ương lần thứ 6, khóa XII), Trưởng Ban Nội chính Trung ương, Phó Trưởng ban Thường trực Ban Chỉ đạo Trung ương về Phòng, chống tham nhũng, Phó Trưởng ban Thường trực Ban Chỉ đạo Cải cách tư pháp Trung ương, Ủy viên Tiểu ban Bảo vệ chính trị nội bộ Trung ương; ĐBQH khóa XIV\n- Từ 1/2021 - nay: Đồng chí Phan Đình Trạc là Ủy viên Bộ Chính trị khóa XIII, Bí thư Trung ương Đảng (4/2021), Trưởng Ban Nội chính Trung ương, Phó Trưởng ban Thường trực Ban Chỉ đạo Trung ương về Phòng, chống tham nhũng, Phó Trưởng ban Thường trực Ban Chỉ đạo Cải cách tư pháp Trung ương, Ủy viên Tiểu ban Bảo vệ chính trị nội bộ Trung ương.\n- Từ tháng 7/2021: Đồng chí Phan Đình Trạc là Đại biểu Quốc hội khóa XV.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-phan-dinh-trac-119240516125204006.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-phan-dinh-trac-119240516125204006.htm",
            "question": "Trưởng Ban Nội chính Trung ương Phan Đình Trạc",
            "questionIndex": "Trưởng Ban Nội chính Trung ương Phan Đình Trạc, Ban Nội chính Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Trưởng Ban Nội chính Trung ương Phan Đình Trạc"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương Nguyễn Hữu Đông\nHọ và tên: Nguyễn Hữu Đông\nTên thường gọi: Nguyễn Hữu Đông\nNgày sinh: 20/9/1972\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Bạch Hạc, thành phố Việt Trì , Phú Thọ\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ Quản trị Kinh doanh, Cử nhân Luật. \nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Ban Nội chính Trung ương\nNgày vào đảng: 19/5/1995\nĐoàn ĐBQH: Sơn La\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nQuá trình công tác: \n- Đồng chí là Ủy viên Trung ương Đảng 2 khóa (XII - dự khuyết, XIII); đại biểu Quốc hội khóa XV. Trưởng thành từ vị trí kiểm sát viên TP Việt Trì, đồng chí Nguyễn Hữu Đông công tác trong ngành KSND tỉnh Phú Thọ trong gần 9 năm. \n- Trong quá trình công tác, đồng chí kinh qua nhiều chức vụ ở tỉnh Phú Thọ như: Phó Chủ nhiệm Thường trực Ủy ban Kiểm tra Tỉnh ủy Phú Thọ; Phó Ban Pháp chế HĐND tỉnh Phú Thọ; Chủ tịch UBND huyện Yên Lập; Trưởng Ban Nội chính Tỉnh ủy Phú Thọ. \n- Tháng 10/2015, đồng chí làm Phó Bí thư Tỉnh ủy, rồi Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy Phú Thọ. Đến tháng 3/2016, đồng chí Nguyễn Hữu Đông được điều động tới Sơn La và giữ chức Phó Bí thư tỉnh ủy Sơn La. Sau đó được Bộ Chính trị ra quyết định chuẩn y giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Sơn La. Tại Đại hội đại biểu Đảng bộ tỉnh Sơn La lần thứ XV vào tháng 9/2020, đồng chí Nguyễn Hữu Đông được bầu giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Sơn La.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/bo-nhiem-bi-thu-tinh-uy-giu-chuc-pho-truong-ban-noi-chinh-trung-uong-119240628210405304.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/bo-nhiem-bi-thu-tinh-uy-giu-chuc-pho-truong-ban-noi-chinh-trung-uong-119240628210405304.htm",
            "question": "Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương Nguyễn Hữu Đông",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương Nguyễn Hữu Đông, Ban Nội chính Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương Nguyễn Hữu Đông"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương Bùi Văn Nghiêm\nHọ và tên: Bùi Văn Nghiêm\nTên thường gọi: Bùi Văn Nghiêm\nNgày sinh: 18/11/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Quới An, huyện Vũng Liêm , Vĩnh Long\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước; Tiến sĩ chuyên ngành khoa học chính trị\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban chấp hành Trung ương Đảng, Phó Trưởng ban Nội chính Trung ương, Chủ tịch Hội đồng nhân dân tỉnh,\nNơi làm việc: Ban Nội Chính Trung ương\nNgày vào đảng: 29/9/1987\nĐoàn ĐBQH: Vĩnh Long\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nQuá trình công tác:\nÔng Bùi Văn Nghiêm là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, đại biểu Quốc hội khóa XV.\nTrong quá trình công tác tại tỉnh Vĩnh Long, ông Bùi Văn Nghiêm từng đảm nhiệm các chức vụ: Bí thư Huyện ủy, Chủ tịch UBND huyện Vũng Liêm; Phó Chủ tịch Thường trực HĐND tỉnh; Chủ tịch HĐND tỉnh; Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy.\nTháng 4/2021, ông giữ chức Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND tỉnh Vĩnh Long.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương Bùi Văn Nghiêm",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương Bùi Văn Nghiêm, Ban Nội chính Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương Bùi Văn Nghiêm"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương Võ Văn Dũng\nHọ và tên: Võ Văn Dũng\nNgày sinh: 29/9/1960\nNgày vào Đảng: 29/9/1982\nDân tộc: Kinh\nQuê quán: Vĩnh Lợi, Bạc Liêu\nTrình độ được đào tạo: chuyên môn: Cử nhân Luật; Lý luận chính trị: Cao cấp\nChức vụ: Phó Trưởng ban Thường trực Ban Nội chính Trung ương; Ủy viên Trung ương Đảng khóa X(dự khuyết), XI, XII, XIII\nQuá trình công tác:\n- Trước 2001: Phó Văn phòng Tỉnh ủy Bạc Liêu, phụ trách nghiên cứu tổng hợp; Tỉnh ủy viên, Phó Văn phòng Tỉnh ủy\n- 2001-2005: Tỉnh ủy viên, Chánh Văn phòng Tỉnh ủy Bạc Liêu\n- 2005 - 8/2009: Tỉnh ủy viên, Bí thư Thị ủy Bạc Liêu; Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Bí thư Thị ủy Bạc Liêu\n- 4/2006: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa X\n- 8/2009 - 10/2010: Phó Bí thư Tỉnh ủy khóa XIII, nhiệm kỳ 2005-2010; Chủ tịch UBND tỉnh Bạc Liêu nhiệm kỳ 2004-2011\n- 10/2010 - 6/2011: Bí thư Tỉnh ủy khóa XIV, nhiệm kỳ 2010-2015; Chủ tịch UBND tỉnh Bạc Liêu nhiệm kỳ 2004-2011\n- 1/2011: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XI\n- 6/2011 - 10/2015: Bí thư Tỉnh ủy khóa XIV, nhiệm kỳ 2010-2015; Chủ tịch HĐND tỉnh Bạc Liêu nhiệm kỳ 2011-2016\n- 10/2015: Phó trưởng Ban Nội chính Trung ương\n- 1/2016 - nay: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, Phó trưởng Ban Thường trực Ban Nội chính Trung ương.\n- 30/1/2021: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, ông được bầu là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, nhiệm kỳ 2021-2026.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/van-kien-tu-lieu-ve-dang/cac-uy-vien-trung-uong-dang/dong-chi-vo-van-dung-1018\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/van-kien-tu-lieu-ve-dang/cac-uy-vien-trung-uong-dang/dong-chi-vo-van-dung-1018",
            "question": "Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương Võ Văn Dũng",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương Võ Văn Dũng, Ban Nội chính Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương Võ Văn Dũng"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương Nguyễn Thanh Hải\nHọ và tên: Nguyễn Thanh Hải\nNgày sinh: 2/10/1970\nQuê quán: Hoàn Kiếm, Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ được đào tạo: chuyên môn: PGS.TS Vật lý; Lý luận chính trị: Cao cấp\nChức vụ: Bí thư Tỉnh ủy Thái Nguyên; Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, XIII\nQuá trình công tác: \n- Bà từng đảm nhiệm các chức vụ: Phó Giám đốc Học viện Thanh thiếu niên Việt Nam; Phó Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội; Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa, Giáo dục, Thanh niên, Thiếu niên và Nhi đồng của Quốc hội; Trưởng ban Dân nguyện thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội.\n- Ngày 23/5/2020, bà Nguyễn Thanh Hải được Bộ Chính trị điều động, phân công giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Thái Nguyên nhiệm kỳ 2015-2020. Tháng 10/2020, bà tái đắc cử Bí thư Tỉnh ủy Thái Nguyên nhiệm kỳ 2020-2025",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/van-kien-tu-lieu-ve-dang/cac-uy-vien-trung-uong-dang/dong-chi-nguyen-thanh-hai-1172\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/van-kien-tu-lieu-ve-dang/cac-uy-vien-trung-uong-dang/dong-chi-nguyen-thanh-hai-1172",
            "question": "Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương Nguyễn Thanh Hải",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương Nguyễn Thanh Hải, Ban Nội chính Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương Nguyễn Thanh Hải"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương Đặng Văn Dũng\nHọ và tên: Đặng Văn Dũng\nsinh năm:1972\nQuê quán: Đang cập nhật\nTrình độ được đào tạo: chuyên môn: Cử nhân luật, Kỹ sư kinh tế, Cao cấp chính trị.\nChức vụ: Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương.\nQuá trình công tác: Ông Dũng là cán bộ trưởng thành sớm từ cơ sở, đã trải qua nhiều vị trí công tác ở Ban Nội chính Trung ương: Phó Vụ trưởng vụ phòng, chống tham nhũng; Phó Vụ trưởng, Vụ trưởng Vụ theo dõi xử lý các vụ án, vụ việc; Thư ký Phó trưởng Ban, Phó trưởng Ban thường trực và Thư ký, Trợ lý Trưởng Ban Nội chính Trung ương...",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://nguonluc.com.vn/chan-dung-ong-dang-van-dung-tan-pho-truong-ban-noi-chinh-trung-uong-a9153.html\"}]",
            "link": "https://nguonluc.com.vn/chan-dung-ong-dang-van-dung-tan-pho-truong-ban-noi-chinh-trung-uong-a9153.html",
            "question": "Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương Đặng Văn Dũng",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương Đặng Văn Dũng, Ban Nội chính Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương Đặng Văn Dũng"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Ban Nội chính Trung ương bao gồm 06 thành viên.\n1. Đồng chí Phan Đình Trạc - Trưởng Ban Nội chính Trung ương\n2. Đồng chí Nguyễn Hữu Đông - Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương\n3. Đồng chí Bùi Văn Nghiêm - Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương\n4. Đồng chí Võ Văn Dũng - Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương\n5. Đồng chí Nguyễn Thanh Hải - Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương\n6. Đồng chí Đặng Văn Dũng - Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Ban Nội chính Trung ương",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Ban Nội chính Trung ương, Ban Nội chính Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Ban Nội chính Trung ương"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Ban Tổ chức Trung ương",
            "questionIndex": "Ban Tổ chức Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Trưởng Ban Tổ chức Trung ương\nHọ và tên: Lê Minh Hưng\nTên thường gọi: Lê Minh Hưng\nNgày sinh: 11/12/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân Mỹ Hà, huyện Hương Sơn , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành chính sách công\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Trung ương Đảng, Trưởng Ban Tổ chức Trung ương\nNơi làm việc: Ban Tổ chức Trung ương\nNgày vào đảng: 21/8/2000\nĐoàn ĐBQH: Hà Tĩnh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nQuá trình công tác: \n- 10/1993 - 1/1998: Chuyên viên phòng Quỹ Tiền tệ quốc tế (IMF), Vụ Quan hệ quốc tế, Ngân hàng Nhà nước Việt Nam; Tham dự khóa học về Kinh tế thị trường và Phân tích tài chính của IMF tại Đại học Kinh tế Tài chính Thượng Hải, Trung Quốc (3/1996 - 6/1996); Học Thạc sĩ về Kinh tế tại Đại học Tổng hợp Saitama, Nhật Bản (10/1996 - 9/1997)\n- 2/1998 - 2/2002: Phó Trưởng phòng/Trưởng phòng Ngân hàng Phát triển Châu Á (ADB), Vụ Hợp tác quốc tế, Ngân hàng Nhà nước Việt Nam\n- 3/2002 - 12/2009: Phó Vụ trưởng/Vụ trưởng Vụ Hợp tác quốc tế, Ngân hàng Nhà nước Việt Nam\n- 1/2010 - 10/2011: Ủy viên Ban Cán sự Đảng, Vụ trưởng Vụ Tổ chức-Cán bộ, Ngân hàng Nhà nước Việt Nam\n- 10/2011 - 10/2014: Ủy viên Ban Cán sự Đảng, Phó Thống đốc Ngân hàng Nhà nước Việt Nam\n- 11/2014 - 1/2016: Phó Chánh Văn phòng Trung ương Đảng. Tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ XII của Đảng, đồng chí được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng\n- 1/2016 - 4/2016: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, Phó Chánh Văn phòng Trung ương Đảng\n- 4/2016 - 10/2020: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, Bí thư Ban Cán sự Đảng, Thống đốc Ngân hàng Nhà nước Việt Nam\n- 10/2020 - 1/2021: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, Chánh Văn phòng Trung ương Đảng\n- 1/2021 - nay: Bí thư Trung ương Đảng khóa XIII, Chánh Văn phòng Trung ương Đảng; Đại biểu Quốc hội khóa XV (7/2021)\n- 11/2021- nay: Ủy viên Ban chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, tiêu cực.\n- Ngày 16/5, tại Hội nghị lần thứ 9, Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XIII đã bầu đồng chí Lê Minh Hưng làm Ủy viên Bộ Chính trị. Bộ Chính trị phân công đồng chí giữ chức Trưởng Ban Tổ chức Trung ương, Chánh Văn phòng Trung ương.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-le-minh-hung-119240426101504445.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-le-minh-hung-119240426101504445.htm",
            "question": "Trưởng Ban Tổ chức Trung ương Lê Minh Hưng",
            "questionIndex": "Trưởng Ban Tổ chức Trung ương Lê Minh Hưng, Ban Tổ chức Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Trưởng Ban Tổ chức Trung ương Lê Minh Hưng"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Trưởng ban Tổ chức Trung ương Nguyễn Quang Dương\n- Họ và tên: Nguyễn Quang Dương\n- Quê quán: Hà Nội\n- Trình độ chuyên môn: Cử nhân Luật, Cử nhân Kinh tế\n- Trình độ lý luận chính trị: Cao cấp\n- Chức vụ: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, Phó Trưởng ban Tổ chức Trung ương\n- Quá trình công tác: \n+ Trước 11/2010: Phó trưởng Ban Tổ chức, Chánh Văn phòng Đảng ủy cơ quan Bộ Lao động-Thương binh và Xã hội; Phó trưởng Ban Tổ chức, Phó Chủ nhiệm Thường trực Ủy ban Kiểm tra Đảng ủy khối Cơ quan Kinh tế Trung ương, sau đó làm Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Khối, Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Đảng ủy Khối Cơ quan Kinh tế Trung ương; Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Đảng ủy Khối Doanh nghiệp Trung ương\n+ 11/2010 - 4/2016: Phó Bí thư, Phó Bí thư Thường trực Đảng ủy Khối Doanh nghiệp Trung ương\n+ 1/2016: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, nhiệm kỳ 2016-2021\n+ 4/2016 - 11/2017: Bí thư Đảng ủy Khối các cơ quan Trung ương nhiệm kỳ 2015-2020\n+ 11/2017 - 7/2020: Bộ Chính trị phân công ông Nguyễn Quang Dương giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Bạc Liêu khóa XV, nhiệm kỳ 2015-2020\n+ 7/2020: Bộ Chính trị điều động, phân công ông Nguyễn Quang Dương giữ chức Phó Trưởng Ban Tổ chức Trung ương\n+ 30/1/2021; Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, ông Nguyễn Quang Dương được bầu là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, nhiệm kỳ 2021-2026.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Trưởng ban Tổ chức Trung ương Nguyễn Quang Dương",
            "questionIndex": "Phó Trưởng ban Tổ chức Trung ương Nguyễn Quang Dương, Ban Tổ chức Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng ban Tổ chức Trung ương Nguyễn Quang Dương"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó trưởng Ban Tổ chức Trung ương Hoàng Đăng Quang\nHọ và tên: Hoàng Đăng Quang\nNgày sinh: 15/08/1961\nQuê quán: xã Quảng Minh, thị xã Ba Đồn, tỉnh Quảng Bình\nChức vụ: Phó Trưởng Ban Tổ chức Trung ương; Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, XIII\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ Toán và Cử nhân kinh tế\nTrình độ lý luận chính trị: Cử nhân\nQúa trình công tác: Ông từng giữ các chức vụ Bí thư Huyện ủy Quảng Trạch, Trưởng ban Tổ chức Tỉnh ủy, Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Quảng Bình.\nTrước khi được phân công nhận công tác mới, ông Hoàng Đăng Quang giữ cương vị Chủ tịch HĐND tỉnh Quảng Bình khoá XVII, Bí thư Tỉnh uỷ tỉnh Quảng Bình nhiệm kỳ 2015-2020.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Trưởng Ban Tổ chức Trung ương Hoàng Đăng Quang",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Tổ chức Trung ương Hoàng Đăng Quang, Ban Tổ chức Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Tổ chức Trung ương Hoàng Đăng Quang"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Trưởng ban Tổ chức Trung ương Nguyễn Thành Tâm\nHọ và tên: Nguyễn Thành Tâm\nNgày sinh: 20/11/1974\nQuê quán: Trảng Bàng, Tây Ninh\nTrình độ chuyên môn: Cử nhân Kinh tế, Thạc sĩ Kinh tế ngành Chính sách công;\nTrình độ lý luận chính trị: Cử nhân\nChức vụ: Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND tỉnh Tây Ninh; Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII; Phó Trưởng ban Tổ chức Trung ương\nQuá trình công tác: \nĐồng chí Nguyễn Thành Tâm có quá trình công tác tại tỉnh Tây Ninh, từng đảm nhiệm các chức vụ: Phó Giám đốc Sở Bưu chính – Viễn thông; Phó Giám đốc Sở Thông tin và Truyền thông; Bí thư Tỉnh đoàn; Phó Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Tây Ninh (chuyên trách); Bí thư Huyện ủy Gò Dầu. \nTừ tháng 7/2016-12/2016: Đồng chí Nguyễn Thành Tâm là Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND tỉnh Tây Ninh.\nTừ 1/2017-1/2020: Đồng chí Nguyễn Thành Tâm đảm nhiệm chức vụ Phó Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND tỉnh Tây Ninh, nhiệm kỳ 2016-2021 (tháng 9/2018-2/2019, đồng chí kiêm nhiệm chức vụ Trưởng Ban Tổ chức Tỉnh ủy Tây Ninh).\nTừ tháng 2/2020-8/2020: Đồng chí Nguyễn Thành Tâm giữ chức vụ Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND tỉnh Tây Ninh nhiệm kỳ 2016-2021.\nTừ tháng 9/2020-12/2020: Đồng chí Nguyễn Thành Tâm là Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND tỉnh Tây Ninh nhiệm kỳ 2016-2021.\nTừ 1/2021-6/2021: Đồng chí Nguyễn Thành Tâm là Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND tỉnh Tây Ninh nhiệm kỳ 2016-2021.\nTừ 6/2021-2/2025: Đồng chí Nguyễn Thành Tâm là Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND tỉnh Tây Ninh nhiệm kỳ 2021-2026.\nTháng 2/2025, đồng chí Nguyễn Thành Tâm được Bộ Chính trị điều động, phân công, bổ nhiệm giữ chức Phó Trưởng Ban Tổ chức Trung ương.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-nguyen-thanh-tam-tan-pho-truong-ban-to-chuc-trung-uong-119250228085736418.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-nguyen-thanh-tam-tan-pho-truong-ban-to-chuc-trung-uong-119250228085736418.htm",
            "question": "Phó Trưởng ban Tổ chức Trung ương Nguyễn Thành Tâm",
            "questionIndex": "Phó Trưởng ban Tổ chức Trung ương Nguyễn Thành Tâm, Ban Tổ chức Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng ban Tổ chức Trung ương Nguyễn Thành Tâm"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phạm Thị Thanh Trà, Ủy viên Trung ương Đảng, Phó Trưởng Ban Tổ chức Trung ương, Bí thư Ban cán sự đảng, Bộ trưởng Bộ Nội vụ\n- Họ và tên: Phạm Thị Thanh Trà\n- Ngày sinh: 21/01/1964\n- Dân tộc: Kinh\n- Quê quán: Xã Nam Yên, huyện Nam Đàn, tỉnh Nghệ An\n- Thành phần gia đình: Công chức\n- Nghề nghiệp khi được tuyển dụng: Giáo viên\n- Ngày được tuyển dụng làm cán bộ, công chức, viên chức: 15/8/1985\n- Ngày vào Đảng: 12/6/1993\n- Ngày chính thức: 12/6/1994\n- Trình độ được đào tạo: Giáo dục phổ thông: 10/10; Chuyên môn nghiệp vụ: Cử nhân sư phạm Ngữ văn; Học hàm, học vị: Thạc sĩ Quản lý Giáo dục; Lý luận chính trị: Cao cấp\n- Khen thưởng: Huân chương Lao động hạng Nhì\n- Chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, XIII; Đại biểu Quốc hội khóa XV; Bộ trưởng Bộ Nội vụ\n- Quá trình công tác: \n+ 9/1985 - 8/1987: Giáo viên Trường Trung tâm thực hành huyện Trấn Yên, tỉnh Yên Bái. \r\n+ 9/1987 - 10/1997: Cán bộ chỉ đạo chuyên môn Phòng Giáo dục và Đào tạo huyện Trấn Yên, tỉnh Yên Bái. \r\n+ 11/1997 - 11/1999: Phó Trưởng phòng Giáo dục và Đào tạo huyện Trấn Yên, tỉnh Yên Bái. \r\n+ 12/1999 - 11/2000: Uỷ viên Ban Chấp hành Đảng bộ huyện, Phó Chủ tịch Ủy ban nhân dân huyện Trấn Yên, tỉnh Yên Bái. \r\n+ 12/2000 - 01/2002: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ tỉnh, Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đoàn, Phó Bí thư Tỉnh đoàn Yên Bái. \r\n+ 02/2002 - 01/2006: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ tỉnh rồi Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy (từ tháng 10/2005), Ủy viên Ban Thường vụ Trung ương Đoàn, Bí thư Tỉnh Đoàn Yên Bái. \r\n+ 02/2006 - 3/2008: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Trưởng Ban Tuyên giáo Tỉnh ủy Yên Bái. \r\n+ 4/2008 - 4/2011: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh Yên Bái. \r\n+ 4/2011 - 5/2014: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Bí thư Thành ủy Yên Bái, tỉnh Yên Bái. \r\n+ 5/2014 - 9/2016 - Phó Bí thư Tỉnh ủy rồi Bí thư Ban Cán sự đảng Ủy ban nhân dân, Chủ tịch Uỷ ban nhân dân tỉnh Yên Bái. - Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII (tháng 01/2016) \r\n+ 10/2016 - 01/2017: Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch Uỷ ban nhân dân tỉnh, Bí thư Đảng uỷ quân sự tỉnh Yên Bái. \r\n+ 02/2017 - 9/2020: Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch Hội đồng nhân dân tỉnh, Bí thư Đảng uỷ quân sự tỉnh Yên Bái. \r\n+ 10/2020 - 3/2021: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Phó Trưởng Ban Tổ chức Trung ương, Ủy viên Ban cán sự đảng, Thứ trưởng Bộ Nội \r\n+ 4/2021: - Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Phó Trưởng Ban Tổ chức Trung ương, Bí thư Ban cán sự đảng Bộ Nội vụ. \r\n+ 4/2021 - nay: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Ban cán sự đảng, Bộ trưởng Bộ Nội vụ. \r\n+ 24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Đảng ủy Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=1629\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=1629",
            "question": "Phó Trưởng Ban Tổ chức Trung ương Phạm Thị Thanh Trà",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Tổ chức Trung ương Phạm Thị Thanh Trà, Ban Tổ chức Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Tổ chức Trung ương Phạm Thị Thanh Trà"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó Trưởng ban Tổ chức Trung ương Đỗ Trọng Hưng\nHọ và tên: Đỗ Trọng Hưng\nNgày sinh: 5/12/1971\nNgày vào Đảng: 27/6/1992\nQuê quán: xã Quảng Trung, huyện Quảng Xương, tỉnh Thanh Hóa\nDân tộc: Kinh\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ Triết học, Thạc sĩ Khoa học Xã hội và Nhân văn, Cử nhân Khoa học ngành Chính trị.\nChức vụ: Ủy viên Trung ương Đảng: Khóa XIII; Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND tỉnh Thanh Hóa; Đại biểu Quốc hội: Khóa XIV, Trưởng đoàn Đại biểu Quốc hội tỉnh\nQuá trình công tác: \n- 11/1992 - 8/1994: Chuyên viên Ban Tuyên giáo, Thư ký tổng hợp Văn phòng Huyện ủy Quảng Xương, tỉnh Thanh Hóa\n- 8/1994 - 9/1999: Phó Chánh Văn phòng Huyện ủy Quảng Xương, tỉnh Thanh Hóa\n- 9/1999 - 12/2001: Chuyên viên phòng Tổng hợp, Văn phòng Tỉnh ủy, Thư ký Bí thư Tỉnh ủy Thanh Hóa\n- 1/2002 - 12/2005: Phó Chánh Văn phòng Tỉnh ủy, Thư ký Bí thư Tỉnh ủy Thanh Hóa\n- 12/2005 - 8/2006: Đồng chí Đỗ Trọng Hưng là Tỉnh ủy viên, Phó Chánh Văn phòng Tỉnh ủy, Bí thư Đảng ủy Văn phòng Tỉnh ủy Thanh Hóa.\n- 8/2006 - 4/2009: Tỉnh ủy viên, Chánh Văn phòng Tỉnh ủy, Bí thư Đảng ủy Văn phòng Tỉnh ủy, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng ủy khối các cơ quan tỉnh Thanh Hóa.\n- 5/2009 - 8/2010: Tỉnh ủy viên, Bí thư Huyện ủy huyện Nông Cống, tỉnh Thanh Hóa\n- 8/2010 - 10/2010: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng ban Thường trực Ban Tuyên giáo Tỉnh ủy Thanh Hóa\n- 11/2010 - 5/2015: Đồng chí Đỗ Trọng Hưng là Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Trưởng Ban Tuyên giáo Tỉnh ủy, Trưởng Ban Văn hóa - Xã hội HĐND tỉnh Thanh Hóa khóa XVI.\n- 5/2015 - 10/2020: Đồng chí Đỗ Trọng Hưng giữ chức Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy Thanh Hóa khóa XVIII nhiệm kỳ 2015-2020\n- 27/10/2020: Tại Hội nghị lần thứ nhất Ban Chấp hành Đảng bộ tỉnh Thanh Hóa khóa XIX, đồng chí Đỗ Trọng Hưng được bầu giữ chức Bí thư Tỉnh ủy khóa XIX, nhiệm kỳ 2020-2025.\n- 6/12/2020: Tại kỳ họp thứ 14, HĐND tỉnh Thanh Hóa khóa XVII, đồng chí Đỗ Trọng Hưng được bầu giữ chức Chủ tịch HĐND tỉnh nhiệm kỳ 2016-2021.\n- 30/1/2021: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, đồng chí Đỗ Trọng Hưng được bầu là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, nhiệm kỳ 2021-2026.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-do-trong-hung-tan-pho-truong-ban-to-chuc-trung-uong-119240905154107872.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-do-trong-hung-tan-pho-truong-ban-to-chuc-trung-uong-119240905154107872.htm",
            "question": "Phó Trưởng ban Tổ chức Trung ương Đỗ Trọng Hưng",
            "questionIndex": "Phó Trưởng ban Tổ chức Trung ương Đỗ Trọng Hưng, Ban Tổ chức Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng ban Tổ chức Trung ương Đỗ Trọng Hưng"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phó trưởng Ban Tổ chức Trung ương Phan Thăng An\nHọ và tên: Phan Thăng An\nSinh năm: 1974\nQuê quán: tại xã Bình Dương, huyện Thăng Bình, tỉnh Quảng Nam\nTrình độ chuyên môn: Tiến sỹ Kinh tế; \nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp.\nChức vụ: Phó Trưởng Ban Tổ chức Trung ương\nQuá trình công tác: Ông An từng trải qua các chức vụ như bí thư Huyện ủy, chủ tịch HĐND huyện Thăng Bình (Quảng Nam); phó vụ trưởng, vụ trưởng Vụ Địa phương II (Ban Tổ chức Trung ương); cục trưởng Cục Bảo vệ chính trị nội bộ. Phó Bí thư Đảng ủy cơ quan, Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Đảng ủy (Ban Tổ chức Trung ương), Ủy viên Thường trực Tiểu ban Bảo vệ chính trị nội bộ Trung ương.<br>",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Trưởng Ban Tổ chức Trung ương Phan Thăng An",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Tổ chức Trung ương Phan Thăng An, Ban Tổ chức Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Tổ chức Trung ương Phan Thăng An"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Ban Tổ chức Trung ương Ban Tổ chức Trung ương bao gồm 07 thành viên:\n1. Đồng chí Lê Minh Hưng - Trưởng ban\nPhó Trưởng ban: 6 đồng chí\n2. Đồng chí Hoàng Đăng Quang\n3. Đồng chí Nguyễn Thành Tâm\n4. Đồng chí Phạm Thị Thanh Trà - Phó Trưởng ban kiêm nhiệm\n5. Đồng chí Đỗ Trọng Hưng\n6. Đồng chí Phan Thăng An\n7. Đồng chí Nguyễn Quang Dương",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/cac-ban-dang-trung-uong/ban-to-chuc-trung-uong/ban-to-chuc-trung-uong-132\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/cac-ban-dang-trung-uong/ban-to-chuc-trung-uong/ban-to-chuc-trung-uong-132",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Ban Tổ chức Trung ương",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Ban Tổ chức Trung ương, Ban Tổ chức Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Ban Chính sách, chiến lược Trung ương",
            "questionIndex": "Ban Chính sách, chiến lược Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Trưởng Ban Chính sách, chiến lược Trung ương Trần Lưu Quang\nHọ và tên: Trần Lưu Quang\nTên thường gọi: Trần Lưu Quang\nNgày sinh: 30/8/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Trảng Bàng, thị xã Trảng Bàng , Tây Ninh\nNgày vào Đảng: 2/8/1997\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ Quản lý công, Kỹ sư cơ khí\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Trung ương Đảng, Trưởng Ban Chính sách, chiến lược Trung ương\nNơi làm việc: Ban Kinh tế Trung ương\nNgày vào đảng: 2/8/1997\nĐoàn ĐBQH: TP Hải Phòng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nQuá trình công tác: \nTừ tháng 6/1994 - 9/2010, đồng chí Trần Lưu Quang là: Chuyên viên tại Sở Kế hoạch và Đầu tư, Công ty Phát triển hạ tầng Khu Công nghiệp Tây Ninh; Trưởng phòng thuộc Sở Kế hoạch và Đầu tư; Phó Ban Quản lý Khu kinh tế Cửa khẩu Mộc Bài; Phó Giám đốc Sở Kế hoạch và Đầu tư; Chủ tịch UBND rồi Bí thư Huyện ủy Trảng Bàng, tỉnh Tây Ninh.\nTừ tháng 10/2010 - 2/2019: Đồng chí Trần Lưu Quang công tác tại tỉnh Tây Ninh; tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ XI của Đảng tháng 1/2011, được bầu làm Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng; lần lượt giữ các chức vụ: Tỉnh ủy viên, Bí thư Huyện ủy Trảng Bàng, Phó Chủ tịch Thường trực UBND tỉnh; Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Chủ tịch Thường trực UBND tỉnh; Bí thư Tỉnh ủy; Chủ tịch HĐND tỉnh; Trưởng Đoàn Đại biểu Quốc hội tỉnh; tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ XII của Đảng tháng 1/2016, được bầu làm Ủy viên Trung ương Đảng.\nTừ tháng 2/2019-4/2021, đồng chí Trần Lưu Quang là Phó Bí thư Thường trực Thành ủy Thành phố Hồ Chí Minh. \nTại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng tháng 1/2021, đồng chí Trần Lưu Quang được bầu là Ủy viên Trung ương Đảng.\nTừ tháng 4/2021-6/2021, đồng chí Trần Lưu Quang giữ chức Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Thành ủy Hải Phòng nhiệm kỳ 2020-2025.\nTừ tháng 7/2021-1/2023, đồng chí Trần Lưu Quang là Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Thành ủy Hải Phòng; Đại biểu Quốc hội khóa XV và Trưởng Đoàn Đại biểu Quốc hội Hải Phòng, Tổ trưởng Tổ Đảng.\nNgày 5/1/2023, tại Kỳ họp bất thường lần thứ 2 - Quốc hội khóa XV, đồng chí Trần Lưu Quang được Quốc hội phê chuẩn bổ nhiệm chức vụ Phó Thủ tướng Chính phủ.\nTại Quyết định số 1488-QĐNS/TW ngày 16/8/2024, Bộ Chính trị quyết định, đồng chí Trần Lưu Quang, Ủy viên Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Cán sự Đảng Chính phủ, Phó Thủ tướng Chính phủ thôi giữ chức Ủy viên Ban Cán sự Đảng Chính phủ, điều động, phân công, bổ nhiệm giữ chức Trưởng ban Kinh tế Trung ương.\nChiều 26/8/2024, Quốc hội đã phê chuẩn đề nghị của Thủ tướng Chính phủ miễn nhiệm chức vụ Phó Thủ tướng Chính phủ đối với đồng chí Trần Lưu Quang vì đã được Bộ Chính trị điều động, phân công, bổ nhiệm giữ chức Trưởng Ban Kinh tế Trung ương.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-tan-pho-thu-tuong-chinh-phu-tran-luu-quang-119230105195059431.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-tan-pho-thu-tuong-chinh-phu-tran-luu-quang-119230105195059431.htm",
            "question": "Trưởng Ban Chính sách, chiến lược Trung ương Trần Lưu Quang",
            "questionIndex": "Trưởng Ban Chính sách, chiến lược Trung ương Trần Lưu Quang, Ban Chính sách, chiến lược Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Trưởng Ban Chính sách, chiến lược Trung ương Trần Lưu Quang"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Phó Trưởng Ban Chính sách, Chiến lược Trung ương Thái Thanh Quý\nHọ và tên: Thái Thanh Quý\nTên thường gọi: Thái Thanh Quý\nNgày sinh: 19/4/1976\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Long Thành, huyện Yên Thành , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban chấp hành Trung ương Đảng, Phó Trưởng Ban Chính sách, Chiến lược Trung ương, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Ban Chính sách, Chiến lược Trung ương,\nNgày vào đảng: 20/2/2002\nĐoàn ĐBQH: Nghệ An\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nQuá trình công tác: \n11/1997 - 9/2003: Cán bộ Ban Phong trào rồi Ủy viên Ban Chấp hành Tỉnh đoàn, Phó Ban Thanh niên Nông thôn, Công nhân và Đô thị, Tỉnh đoàn Nghệ An.\n10/2003 - 11/2007: Ủy viên Ban Thường Vụ, Trưởng Ban Thanh thiếu niên Trường học Tỉnh đoàn, Phó Chủ tịch Thường trực Hội Sinh viên tỉnh, Bí thư Đoàn các cơ quan Dân chính Đảng tỉnh Nghệ An.\n12/2007 - 8/2012: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đoàn, Phó Bí thư Thường trực rồi Ủy viên Ban Thường vụ Trung ương Đoàn; Bí thư Tỉnh Đoàn Nghệ An, Đại biểu Hội đồng nhân dân tỉnh, Phó Ban Văn hóa- Xã hội, Hội đồng nhân dân tỉnh, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ tỉnh Nghệ An.\n9/2012 - 9/2016: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ tỉnh, Bí thư Huyện ủy Nam Đàn, Phó Ban Văn hóa-Xã hội, Hội đồng nhân dân tỉnh Nghệ An. Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XII của Đảng được bầu làm Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng.\n10/2016 - 7/2017: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ tỉnh, Chánh Văn phòng Tỉnh ủy Nghệ An.\n7/2017 - 9/2018: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Trưởng Ban Dân vận Tỉnh ủy Nghệ An.\n10/2018 - 01/2020: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng, Phó Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch UBND tỉnh Nghệ An.\n01/2020 - 3/2020: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch UBND tỉnh Nghệ An.\n3/2020 - 7/2021: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy Nghệ An. Tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng. Đại biểu Quốc hội khóa XV.\n7/2021-25/10/2024: Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND, Trưởng Đoàn Đại biểu Quốc hội khóa XV tỉnh Nghệ An.\nTừ 25/10/2024: Thôi tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Tỉnh ủy và thôi giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Nghệ An nhiệm kỳ 2020-2025, được Bộ Chính trị điều động, phân công, bổ nhiệm giữ chức Phó Trưởng Ban Kinh tế Trung ương.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://baochinhphu.vn/dong-chi-thai-thanh-quy-giu-chuc-vu-pho-truong-ban-kinh-te-trung-uong-102241026173242751.htm\"}]",
            "link": "https://baochinhphu.vn/dong-chi-thai-thanh-quy-giu-chuc-vu-pho-truong-ban-kinh-te-trung-uong-102241026173242751.htm",
            "question": "Phó Trưởng Ban Chính sách, Chiến lược Trung ương Thái Thanh Quý",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Chính sách, Chiến lược Trung ương Thái Thanh Quý, Ban Chính sách, chiến lược Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Chính sách, Chiến lược Trung ương Thái Thanh Quý"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Phó Trưởng Ban Chính sách, Chiến lược Trung ương Phạm Đại Dương\nHọ và tên: Phạm Đại Dương\nTên thường gọi: Phạm Đại Dương\nNgày sinh: 6/2/1974\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Đông Ngạc, quận Bắc Từ Liêm , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành hóa học, ngân hàng; Thạc sĩ quản lý khoa học và công nghệ\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Phó Trưởng Ban Chính sách, chiến lược Trung ương, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Phú Yên; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Ban Chính sách, chiến lược Trung ương\nNgày vào đảng: 15/11/2005\nĐoàn ĐBQH: Phú Yên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nQUá trình công tác: \n- Từ năm 1994 - 2000: Giám đốc Kinh doanh, Công ty cổ phần Bất động sản TOGI\n- Tháng 9.2001 - 8.2002: Cán bộ hợp đồng Ban Quản lý Khu Công nghệ cao Hòa Lạc\n- Tháng 9.2002 - 6.2003: Chuyên viên Phòng Hợp tác quốc tế và Xúc tiến đầu tư, Ban Quản lý Khu Công nghệ cao Hòa Lạc\n- Tháng 7.2003 - 1.2004: Phụ trách Phòng Hợp tác quốc tế và Xúc tiến đầu tư, Ban Quản lý Khu Công nghệ cao Hòa Lạc\n- Tháng 2.2004 - 1.2006: Phó Trưởng phòng phụ trách Phòng Hợp tác quốc tế và Xúc tiến đầu tư, Ban Quản lý Khu Công nghệ cao Hòa Lạc\n- Tháng 2.2006 - 2.2007: Trưởng phòng Hợp tác quốc tế và Xúc tiến đầu tư, Ban Quản lý Khu Công nghệ cao Hòa Lạc\n- Tháng 3.2007 - 3.2013: Phó Trưởng Ban Quản lý Khu Công nghệ cao Hòa Lạc\n- Từ 2011 - 3.2013: Đảng ủy viên, Bí thư chi bộ Ban Quản lý Khu Công nghệ cao Hòa Lạc\n- Tháng 3.2013: Phó Trưởng ban phụ trách Ban Quản lý Khu Công nghệ cao Hòa Lạc, Bí thư chi bộ Ban Quản lý Khu Công nghệ cao Hòa Lạc\n- Tháng 4.2013 - 9.2015: Bí thư Đảng ủy, Trưởng Ban Quản lý Khu Công nghệ cao Hòa Lạc\n- Tháng 10.2015 - 7.2018: Ủy viên Ban Cán sự Đảng Bộ Khoa học và Công nghệ, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Bộ Khoa học và Công nghệ; Bí thư Đảng ủy Ban Quản lý Khu Công nghệ cao Hòa Lạc;\n- 10.2015 - 7.2018: Thứ trưởng Bộ Khoa học và Công nghệ kiêm Trưởng Ban Quản lý Khu Công nghệ cao Hòa Lạc\n- Tháng 8.2018 - 7.2020: Phó Bí thư Tỉnh ủy Phú Yên, Bí thư Ban Cán sự Đảng Ủy ban nhân dân tỉnh Phú Yên, Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh Phú Yên\n- Tháng 8.2020 - 11.2020: Bí thư Tỉnh ủy Phú Yên, Bí thư Ban Cán sự Đảng Ủy ban nhân dân tỉnh Phú Yên, Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh Phú Yên\n- Tháng 11.2020 - 1.2021: Bí thư Tỉnh ủy Phú Yên\n- Tháng 1.2021 - 5.2021: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy Phú Yên\n- Tháng 5.2021-22.1.2025: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy Phú Yên, Trưởng Đoàn Đại biểu Quốc hội tỉnh Phú Yên.\nTừ ngày 22.1.2025: Thôi tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Tỉnh ủy và thôi giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Phú Yên nhiệm kỳ 2020-2025, được Bộ Chính trị điều động, phân công, bổ nhiệm giữ chức Phó Trưởng Ban Kinh tế Trung ương.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://laodong.vn/thoi-su/ong-pham-dai-duong-giu-chuc-vu-pho-truong-ban-kinh-te-trung-uong-1454810.ldo\"}]",
            "link": "https://laodong.vn/thoi-su/ong-pham-dai-duong-giu-chuc-vu-pho-truong-ban-kinh-te-trung-uong-1454810.ldo",
            "question": "Phó Trưởng Ban Chính sách, Chiến lược Trung ương Phạm Đại Dương",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Chính sách, Chiến lược Trung ương Phạm Đại Dương, Ban Chính sách, chiến lược Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Chính sách, Chiến lược Trung ương Phạm Đại Dương"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Phó Trưởng Ban Chính sách, chiến lược Trung ương đồng chí Nguyễn Duy Hưng\nHọ và tên: Nguyễn Duy Hưng\nSinh ngày: 22/05/1971; \nDân tộc: Kinh.\nQuê quán: Phường Bần Yên Nhân, Thị xã Mỹ Hào, tỉnh Hưng Yên.\nNgày vào Đảng Cộng sản Việt Nam: 07/05/2001, ngày chính thức: 07/05/2002.\nTrình độ chuyên môn: Thạc sỹ luật.\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\nChức vụ: Chuyên viên Vụ Quan hệ quốc tế, Văn phòng Chính phủ; Hàm Phó Vụ trưởng Vụ Quan hệ quốc tế, Văn phòng Chính phủ; Hàm Vụ trưởng, thư ký đồng chí Bộ trưởng, Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ; Trợ lý Ủy viên Bộ Chính trị; Phó Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ; Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy Hưng Yên; Phó Trưởng Ban Chính sách, chiến lược Trung ương.\nQuá trình công tác:\n+ Từ 01/01/1993 - 31/7/1999: Chuyên viên, Phòng Công chứng Nhà nước số 1 thành phố Hà Nội, Sở Tư pháp thành phố Hà Nội;\n+ Từ 01/8/1999 - 23/01/2006: Chuyên viên Vụ Quan hệ Quốc tế, Văn phòng Chính phủ;\n+ Từ 24/01/2006 - 7/8/2006: Hàm Phó Vụ trưởng Vụ Quan hệ Quốc tế, Văn phòng Chính phủ. Thư ký Ủy ban Liên Chính phủ về hợp tác kinh tế, thương mại và khoa học kỹ thuật Việt Nam - Cuba;\n+ Từ 8/8/2006 - 08/2007: Hàm Phó Vụ trưởng kiêm giúp việc đồng chí Phó Chủ nhiệm thường trực Văn phòng Chính phủ;\n+ Từ 8/2007 - 31/8/2008: Hàm Phó Vụ trưởng, thư ký đồng chí Bộ trưởng, Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ;\n+ Từ 1/9/2008- 2/2011: Hàm Vụ trưởng, thư ký đồng chí Bộ trưởng, Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ;\n+ Từ 2/2011 - 8/2011: Hàm Vụ trưởng, thư ký đồng chí Ủy viên Bộ Chính trị, Bộ trưởng, Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ;\n+ Từ 9/8/2011 - 7/2012: Hàm Vụ trưởng, thư ký đồng chí Ủy viên Bộ Chính trị, Phó Thủ tướng Chính phủ;\n+ Từ 03/7/2012 - 10/2016: Trợ lý đồng chí Ủy viên Bộ Chính trị, Phó Thủ tướng Chính phủ;\n+ Từ 10/2016 - 12/2017: Trợ lý đồng chí Ủy viên Bộ Chính trị, Thủ tướng Chính phủ Nguyễn Xuân Phúc;\n+ Từ 12/2017 đến 02/2020: Phó Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ;\n+ Từ 02/2020 đến 10/2020: Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy Hưng Yên nhiệm kỳ 2015 - 2020;\n+ Từ 10/2020 đến 27/9/2021: Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy Hưng Yên nhiệm kỳ 2020 - 2025;\n+ Từ 28/9/2021: Phó Trưởng ban Kinh tế Trung ương.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://kinhtetrunguong.vn/thoi-su/tin-noi-bat/dong-chi-nguyen-duy-hung-duoc-dieu-dong-bo-nhiem-giu-chuc-vu.html\"}]",
            "link": "https://kinhtetrunguong.vn/thoi-su/tin-noi-bat/dong-chi-nguyen-duy-hung-duoc-dieu-dong-bo-nhiem-giu-chuc-vu.html",
            "question": "Phó Trưởng Ban Chính sách, Chiến lược Trung ương Nguyễn Duy Hưng",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Chính sách, Chiến lược Trung ương Nguyễn Duy Hưng, Ban Chính sách, chiến lược Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Chính sách, Chiến lược Trung ương Nguyễn Duy Hưng"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Phó Trưởng Ban Chính sách, Chiến lược Trung ương Nguyễn Thúy Anh\nHọ và tên: Nguyễn Thúy Anh\nTên thường gọi: Nguyễn Thúy Anh\nNgày sinh: 7/12/1963\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Tiên Cát, thành phố Việt Trì , Phú Thọ\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật; Thạc sĩ chuyên ngành luật công và hành chính công\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Thường trực Tiểu ban Kinh tế - Xã hội Đại hội XIV của Đảng, Chủ tịch Nhóm nữ đại biểu Quốc hội Việt Nam; Chủ tịch Phân ban Việt Nam trong Liên minh Nghị viện Pháp ngữ (APF), Phó Chủ tịch Mạng lưới nữ nghị sĩ APF; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Ban Chính sách, Chiến lược Trung ương\nNgày vào đảng: 4/9/1994\nĐoàn ĐBQH: Phú Thọ\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nQuá trình công tác: \n- 3/1987 - 9/1989: Chuyên viên Vụ Hành chính-Tổng hợp, Văn phòng Quốc hội và Hội đồng Nhà nước \n- 10/1989 - 8/1990: Thực tập sinh tại Đại học Quốc gia Ki-ep, Cộng hòa Ucraina (Liên Xô cũ) \n- 9/1990 - 10/1995: Chuyên viên Vụ Tổng hợp, Văn phòng Quốc hội và Hội đồng Nhà nước (từ tháng 7/1992 là Văn phòng Quốc hội) \n- 11/1995 - 9/1997: Thực tập sinh tại Học viện Quốc tế Hành chính công (IIAP), Paris và học Cao học tại Học viện Châu Âu (IEHEI, IE), Ni-xơ, Cộng hòa Pháp \n- 10/1997 - 7/2011: Chuyên viên (1997-2002), Phó Vụ trưởng (2002-2007), Vụ trưởng (2007-2011) Vụ Các vấn đề xã hội, Văn phòng Quốc hội; \n- Tháng 6/2011; trúng cử đại biểu Quốc hội khóa XIII, nhiệm kỳ 2011-2016 tại đơn vị bầu cử số 2, tỉnh Phú Thọ \n- 7/2011 - 7/2016: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Về các vấn đề xã hội của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nữ đại biểu Quốc hội Việt Nam; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam-Thụy Sĩ; Chủ tịch Phân ban Việt Nam trong Liên minh Nghị viện Pháp ngữ; Phó Chủ tịch Liên minh Nghị viện Pháp ngữ (nhiệm kỳ 2013-2015), Chủ tịch Vùng Châu Á-Thái Bình Dương của Liên minh Nghị viện Pháp ngữ (nhiệm kỳ 2015-2017); Phó Chủ tịch Hội Hữu nghị Việt Nam-Canada; Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Hội Liên hiệp Phụ nữ Việt Nam nhiệm kỳ XI (2012-2017) \n- 1/2016: Tại Đại hội toàn quốc lần thứ XII của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng 4/2016 Được Quốc hội khóa XIII bầu làm Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ nhiệm Ủy ban Về các vấn đề xã hội của Quốc hội khóa XIII \n- 6/2016: Trúng cử đại biểu Quốc hội khóa XIV, nhiệm kỳ 2016-2021 tại đơn vị bầu cử số 2, tỉnh Phú Thọ \n- 7/2016 - nay: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII; Ủy viên Đảng Đoàn Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội của Quốc hội khóa XIV, Chủ nhiệm Ủy ban Về các vấn đề xã hội của Quốc hội, Phó Chủ tịch Thường trực Nhóm Nữ đại biểu Quốc hội Việt Nam; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam-Pháp; Chủ tịch Phân ban Việt Nam trong Liên minh Nghị viện Pháp ngữ; Chủ tịch Vùng Châu Á-Thái Bình Dương của Liên minh Nghị viện Pháp ngữ (nhiệm kỳ 2015-2017); Ủy viên Ban Điều hành mạng lưới nữ nghị sĩ Pháp ngữ (nhiệm kỳ 2017-2019), Phó Chủ tịch Liên minh Nghị viện Pháp ngữ (nhiệm kỳ 2019-2022) \n- 1/2021: Tại Đại hội toàn quốc lần thứ XIII của Đảng tiếp tục được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng \n- 6/2021: Hội đồng bầu cử Quốc gia công bố trúng cử Đại biểu Quốc hội khóa XV 21/7/2021 Tại kỳ họp thứ nhất Quốc hội khóa XV, bà Nguyễn Thúy Anh được bầu lại giữ chức Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ nhiệm Ủy ban Xã hội của Quốc hội khóa XV \n- 2/2025: Quốc hội miễn nhiệm Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ nhiệm Ủy ban Xã hội của Quốc hội với bà Nguyễn Thúy Anh, để nhận nhiệm vụ thường trực Tiểu ban Kinh tế - Xã hội Đại hội XIV của Đảng \n- 3/2025: Ủy viên Trung ương Đảng; Phó trưởng Ban Chính sách, chiến lược Trung ương.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/bo-chinh-tri-ban-bi-thu-dieu-dong-bo-nhiem-3-pho-truong-ban-chinh-sach-chien-luoc-trung-uong-119250303120836757.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/bo-chinh-tri-ban-bi-thu-dieu-dong-bo-nhiem-3-pho-truong-ban-chinh-sach-chien-luoc-trung-uong-119250303120836757.htm",
            "question": "Phó Trưởng Ban Chính sách, Chiến lược Trung ương Nguyễn Thúy Anh",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Chính sách, Chiến lược Trung ương Nguyễn Thúy Anh, Ban Chính sách, chiến lược Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Chính sách, Chiến lược Trung ương Nguyễn Thúy Anh"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Phó trưởng Ban Chính sách, chiến lược Trung ương Nguyễn Thế Mạnh\nHọ và tên: Nguyễn Thế Mạnh\nNăm sinh: 24/7/1972\nDân tộc: Kinh\nQuê quán: huyện Tiên Lữ, tỉnh Hưng Yên\nTrình độ học vấn: Thạc sĩ Kinh tế được đào tạo tại Học viện Tài chính\nTrình độ lý luận chính trị: cao cấp.\nNgày vào Đảng: 30/12/1999\nChức vụ: Phó trưởng Ban Chính sách, chiến lược Trung ương\nQuá trình công tác: \n- 1993 - 1994: Cán bộ hợp đồng Công ty Dịch vụ tư vấn tài chính kế toán và kiểm toán (AASC).\n- 01/1995 - 4/1996: Cán bộ, Thanh tra Bộ Tài chính.\n- 5/1996 - 3/2006: Chuyên viên, Thanh tra viên, Thanh tra Bộ Tài chính. Ủy viên Ban Chấp hành Chi đoàn, Bí thư Chi đoàn Thanh tra Bộ Tài chính (1998 - 2002).\n- 4/2006 - 01/2008: Phó Trưởng phòng, Thanh tra Bộ Tài chính.\n- 02/2008 - 12/2010: Trưởng phòng, Thanh tra Bộ Tài chính. Bí thư Chi bộ Tổng hợp - Tạp chí (2007 - 2009).\n- 01/2011 - 3/2016: Phó Chánh Thanh tra Bộ Tài chính; Ủy viên BCH Công đoàn Bộ Tài chính (02/2014 - 2016); Trưởng Ban Thanh tra nhân dân Bộ Tài chính (2014 - 2017).\n- 28/3/2016 - 09/7/2020: Phó Tổng cục trưởng Tổng cục Thuế (từ 28/3/2016 đến 31/3/2019 kiêm giữ chức vụ Cục trưởng Cục Thuế Hà Nội).\n- 10/7/2020 - 2/2025: Tổng Giám đốc Bảo hiểm xã hội Việt Nam (từ ngày 15/7/2020 là Bí thư Ban Cán sự đảng BHXH Việt Nam; từ tháng 10/2020 là Bí thư Đảng ủy cơ quan BHXH Việt Nam; từ tháng 5/2021 kiêm nhiệm Phó Chủ tịch thường trực Hội đồng quản lý BHXH).\n- 2/2025: Được Ban Bí thư điều động, bổ nhiệm giữ chức Phó Trưởng Ban Chính sách, chiến lược Trung ương.<br>",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/bo-chinh-tri-ban-bi-thu-dieu-dong-bo-nhiem-3-pho-truong-ban-chinh-sach-chien-luoc-trung-uong-119250303120836757.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/bo-chinh-tri-ban-bi-thu-dieu-dong-bo-nhiem-3-pho-truong-ban-chinh-sach-chien-luoc-trung-uong-119250303120836757.htm",
            "question": "Phó Trưởng Ban Chính sách, Chiến lược Trung ương Nguyễn Thế Mạnh",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Chính sách, Chiến lược Trung ương Nguyễn Thế Mạnh, Ban Chính sách, chiến lược Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Chính sách, Chiến lược Trung ương Nguyễn Thế Mạnh"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Phó Trưởng Ban Chính sách, chiến lược Trung ương Nguyễn Hồng Sơn\nHọ và tên: Nguyễn Hồng Sơn\nSinh năm 1964\nQuê quán: tỉnh Thanh Hóa.\nNgày vào Đảng Cộng sản Việt Nam: 20/12/1987\nTrình độ được đào tạo: chuyên môn nghiệp vụ: Tiến sĩ Kinh tế, ngoại ngữ: thành thạo tiếng Anh, tiếng Nga; lý luận chính trị: Cao cấp\nChức vụ: Ủy viên Hội đồng Lý luận Trung ương; Thành viên Hội đồng Tư vấn chính sách tài chính và tiền tệ Quốc gia; Thành viên Hội đồng biên tập Tạp chí Những vấn đề Kinh tế và Chính trị Thế giới, Tạp chí Kinh tế và Dự báo, Tạp chí Kinh tế - Ban Kinh tế Trung ương, Tạp chí Kinh tế tài chính Việt Nam, Tạp chí Thương gia - Hiệp hội Doanh nghiệp thành phố Hà Nội; Phó Trưởng Ban Chính sách, chiến lược Trung ương\nQuá trình công tác: \nÔng Sơn tốt nghiệp đại học ngành Kinh tế năm 1989 tại Đại học Tổng hợp Quốc gia Mát-xơ-cơ-va mang tên Lô-mô-nô-xốp, Liên Bang Nga; Tiến sĩ ngành Kinh tế chuyên ngành Kinh tế học, kinh tế chính trị tại Đại học Tổng hợp Quốc gia Matxcơ-va, Liên Bang Nga năm 1993.\nTừ năm 1993 đến năm 1995 là thực tập sinh cao cấp tại Viện Kinh tế và Chính trị thế giới, Viện Hàn lâm Khoa học Xã hội, Liên Bang Nga. Ông được Sơn công nhận chức danh Phó Giáo sư năm 2005.\nÔng Sơn đã có hơn 20 năm kinh nghiệm giảng dạy các môn học về kinh tế quốc tế và tài chính quốc tế... Hướng dẫn 6 nghiên cứu sinh trong đó có 3 nghiên cứu sinh đã bảo vệ thành công luận án, hướng dẫn nhiều học viên và sinh viên thực hiện luận văn thạc sỹ và khóa luận tốt nghiệp.\nLà đồng chủ biên 3 giáo trình, đồng tác giả 36 sách tham khảo và chuyên khảo; Đã công bố 80 bài báo trên các tạp chí chuyên ngành trong nước, 13 bài đăng tạp chí chuyên ngành hoặc kỷ yếu hội thảo khoa học quốc tế (trong đó có 2 bài thuộc hệ thống ISI và 01 bài thuộc hệ thống Scopus).\nTừ năm 1997 đến tháng 8/2007 ông Sơn đảm nhiệm qua nhiều vị trí: Trợ lý Đào tạo, Trưởng phòng, Thư ký Hội đồng Khoa học tại Viện Kinh tế và Chính trị thế giới, Viện Hàn lâm Khoa học Xã hội Việt Nam.\nTháng 8/2007 đến tháng 01/2011, giữ chức Phó Hiệu trưởng Trường Đại học Kinh tế, ĐHQGHN.\nTháng 01/2011 đến tháng 04/2017 giữ chức Hiệu trưởng, Bí thư Đảng ủy Trường Đại học Kinh tế, ĐHQGHN.\nTháng 04/2017 đến tháng 4/2019 giữ chức vụ Phó Giám đốc Đại học Quốc gia Hà Nội.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://infonet.vietnamnet.vn/chan-dung-tan-pho-ban-kinh-te-trung-uong-nguyen-hong-son-45805.html\"}]",
            "link": "https://infonet.vietnamnet.vn/chan-dung-tan-pho-ban-kinh-te-trung-uong-nguyen-hong-son-45805.html",
            "question": "Phó Trưởng Ban Chính sách, chiến lược Trung ương Nguyễn Hồng Sơn",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Chính sách, chiến lược Trung ương Nguyễn Hồng Sơn, Ban Chính sách, chiến lược Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Chính sách, chiến lược Trung ương Nguyễn Hồng Sơn"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Phó Trưởng ban Chính sách, chiến lược Trung ương Nguyễn Hoàng Anh\nHọ và tên: Nguyễn Hoàng Anh\nNgày sinh: 3/6/1963\nDân tộc: Kinh. \nQuê quán: xã Trường Thọ, huyện An Lão, thành phố Hải Phòng. \nNgày vào Đảng: 19/5/1994. \nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ kinh tế chuyên ngành Kinh tế thế giới và quan hệ kinh tế quốc tế; \nTrình độ lý luận chính trị: cử nhân.\nChức vụ: Chủ tịch Ủy ban Quản lý vốn nhà nước tại doanh nghiệp; Ủy viên Trung ương Đảng khóa XI, XIII; Phó Trưởng ban Chính sách, chiến lược Trung ương\nQuá trình công tác:\n- 3/1986 – 12/1989: Cán bộ Hải quan Thành phố Hải Phòng.\n- 1/1990 – 2/1998: Cán bộ, Trưởng phòng Thị trường, Phó Giám đốc Công ty Thương mại dịch vụ và Xuất nhập khẩu Hải Phòng.\n- 3/1998 – 12/2000: Phó Bí thư Đảng ủy, Giám đốc Công ty Thương mại dịch vụ Xuất nhập khẩu Hải Phòng, Học cử nhân Chính trị K2 tại Hải Phòng, Học Thạc sĩ kinh tế chuyên ngành Kinh tế thế giới và quan hệ kinh tế quốc tế.\n- 1/2001 - 5/2002: Ủy viên Ban Chấp hành Thành ủy Thành phố Hải Phòng khóa XII (2001-2005), Giám đốc Công ty Thương mại dịch vụ và Xuất nhập khẩu Hải Phòng.\n- 6/2002 - 1/2003: Đại biểu Quốc hội khóa XI, Thành ủy viên khóa XII, Ủy viên Ủy ban các vấn đề xã hội của Quốc hội khóa XI, Phó trưởng Đoàn ĐBQH Thành phố Hải Phòng khóa XI, Giám đốc Công ty Thương mại dịch vụ và Xuất nhập khẩu Hải Phòng.\n- 2/2003 - 12/2005: Đại biểu Quốc hội khóa XI, Ủy viên Ủy ban các vấn đề xã hội, Phó trưởng Đoàn ĐBQH thành phố Hải Phòng khóa XI, Ủy viên Ban Chấp hành Thành ủy Thành phố Hải Phòng khóa XII (2001-2005).\n- 1/2006 - 6/2007: Đại biểu Quốc hội khóa XI, Ủy viên chuyên trách Ủy ban các vấn đề xã hội, Phó trưởng Đoàn ĐBQH thành phố Hải Phòng .\n- 7/2007 – 5/2010: Đại biểu Quốc hội khóa XII, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kinh tế của Quốc hội khóa XII.\n- 6/2010 - 5/2011: Đại biểu Quốc hội khóa XII, Phó Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch UBND tỉnh Cao Bằng.\n- 5/2011 - 3/2015: Phó Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch UBND tỉnh Cao Bằng.\n- 4/2015 - 5/2015: Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch UBND tỉnh Cao Bằng.\n- 5/2015 - 1/2016: Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch Hội đồng nhân dân tỉnh Cao Bằng.\n- 2/2016 - 6/2016: Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch Hội đồng nhân dân tỉnh Cao Bằng.\n- 7/2016 - 12/2017: Ủy viên Trung ương Đảng, Đại biểu Quốc hội khóa XIV, Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng đoàn Đại biểu Quốc hội khóa XIV tỉnh Cao Bằng, thành viên Ban Chỉ đạo Tây Bắc.\n- 1/2018 – 2/2025: Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Ban cán sự đảng, Chủ tịch Ủy ban Quản lý vốn Nhà nước tại doanh nghiệp, Đại biểu Quốc hội khóa XIV. Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- 28/2/2025: Được Bộ Chính trị điều động, phân công, bổ nhiệm giữ chức Phó Trưởng Ban Chính sách, chiến lược Trung ương.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/bo-chinh-tri-ban-bi-thu-dieu-dong-bo-nhiem-3-pho-truong-ban-chinh-sach-chien-luoc-trung-uong-119250303120836757.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/bo-chinh-tri-ban-bi-thu-dieu-dong-bo-nhiem-3-pho-truong-ban-chinh-sach-chien-luoc-trung-uong-119250303120836757.htm",
            "question": "Phó Trưởng ban Chính sách, chiến lược Trung ương Nguyễn Hoàng Anh",
            "questionIndex": "Phó Trưởng ban Chính sách, chiến lược Trung ương Nguyễn Hoàng Anh, Ban Chính sách, chiến lược Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng ban Chính sách, chiến lược Trung ương Nguyễn Hoàng Anh"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Ban Chính sách, chiến lược Trung ương bao gồm 08 thành viên:\n1. Đồng chí Trần Lưu Quang - Bí thư Trung ương Đảng, Trưởng Ban\nPhó Trưởng ban: 7 đồng chí\n2. Đồng chí Thái Thanh Quý - Phó Trưởng ban Thường trực\n3. Đồng chí Phạm Đại Dương \n4. Đồng chí Nguyễn Hoàng Anh\n5. Đồng chí Nguyễn Thúy Anh\n6. Đồng chí Nguyễn Thế Mạnh\n7. Đồng chí Nguyễn Duy Hưng\n8. Đồng chí Nguyễn Hồng Sơn\n\n<br>",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/cac-ban-dang-trung-uong/ban-kinh-te-trung-uong/ban-chinh-sach-chien-luoc-trung-uong-125\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/cac-ban-dang-trung-uong/ban-kinh-te-trung-uong/ban-chinh-sach-chien-luoc-trung-uong-125",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Ban Chính sách, chiến lược Trung ương",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Ban Chính sách, chiến lược Trung ương, Ban Chính sách, chiến lược Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương",
            "questionIndex": "Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Nguyễn Trọng Nghĩa\nHọ và tên: Nguyễn Trọng Nghĩa\nTên thường gọi: Nguyễn Trọng Nghĩa\nNgày sinh: 6/3/1962\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân Đông, huyện Gò Công Đông , Tiền Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Trung ương Đảng, Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương\nNơi làm việc: Ban Tuyên giáo Trung ương\nNgày vào đảng: 29/8/1982\nĐoàn ĐBQH: Tây Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nQuá trình công tác: \n- 4/1979 - 6/1979: Chiến sĩ Đại đội 2, Tiểu đoàn Ấp Bắc, Bộ Chỉ huy Quân sự tỉnh tiền Giang, Quân khu 9\n- 7/1979 - 10/1979: Chiến sĩ Tiểu đoàn 4, Sư đoàn 441, Quân khu 4\n- 11/1979 - 3/1980: Chiến sĩ Tiểu đoàn 5, Trung đoàn 5, Sư đoàn 320, Quân đoàn 3\n- 4/1980 - 7/1982: Học viên Trường Văn hóa Quân đoàn 3\n- 8/1982 - 6/1985: Học viên Trường Sĩ quan Chỉ huy-Kỹ thuật Thông tin\n- 7/1985 - 2/1986: Trung úy, Trợ lý Chính trị Tiểu đoàn Huấn luyện, Lữ đoàn 596, Binh chủng Thông tin\n- 3/1986 - 11/1986: Trung úy, Học viên Trường Đảng Binh chủng Thông tin\n- 12/1986 - 9/1987: Trung úy, Thượng úy, Giáo viên Trường Sĩ quan Chỉ huy-Kỹ thuật Thông tin\n- 10/1987 - 9/1988: Thượng úy, Trợ lý Huấn luyện; Phó Tiểu đoàn trưởng về Chính trị, Tiểu đoàn 40, Trung đoàn Thông tin 23, Quân khu 7\n- 10/1988 - 8/1995: Thượng úy, Đại úy, Thiếu tá Chủ nhiệm Chính trị, Trung đoàn Thông tin 23, Quân khu 7; học tại chức chuyên ngành Triết học tại Đại học Tuyên giáo Trung ương (3/1989 - 1/1993)\n- 9/1995 - 8/2000: Thiếu tá, Trung tá, Phó Trung đoàn trưởng về Chính trị, Trung đoàn Thông tin 23, Quân khu 7; Bí thư Đảng ủy Trung đoàn 23; học tại chức chuyên ngành Quốc tế học tại Đại học Khoa học Xã hội và Nhân văn (7/1996 - 1/1999); học viên Học viện Chính trị, chuyên ngành Xây dựng Đảng và Chính quyền Nhà nước (11/1999 - 10/2000)\n- 9/2000 - 10/2007: Trung tá, Thượng tá, Đại tá; Phó Phòng, Trưởng Phòng Tuyên huấn Cục Chính trị, Quân khu 7; Học viên Học viện Chính trị (10/2003 - 10/2004)\n- 11/2007 - 4/2008: Đại tá, Phó Chính ủy Sư đoàn 5, Quân khu 7; Đảng ủy viên Sư đoàn 5\n- 5/2008 - 9/2009: Đại tá, Chính ủy Sư đoàn 5, Quân khu 7; Bí thư Đảng ủy Sư đoàn 5\n- 10/2009 - 7/2010: Đại tá, Phó Chủ nhiệm Chính trị, Quân khu 7; Ủy viên Thường vụ Đảng ủy Cục Chính trị\n- 8/2010 - 8/2012: Thiếu tướng, Chính ủy Quân đoàn 4; Bí thư Đảng ủy Quân đoàn 4\n- 9/2012 - 8/2017: Trung tướng, Phó Chủ nhiệm Tổng cục Chính trị Quân đội nhân dân Việt Nam; Ủy viên Trung ương Đảng (1/2016); Đại biểu Quốc hội khóa XIV; Ủy viên Đoàn Chủ tịch Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam; Ủy viên Quân ủy Trung ương; Ủy viên Thường vụ Đảng ủy Cơ quan Tổng cục Chính trị; Học viên bồi dưỡng nguồn cán bộ cao cấp tại Học viện Chính trị quốc gia Hồ Chí Minh (8 - 12/2013)\n- 9/2017 - 1/2021: Thượng tướng, Phó Chủ nhiệm Tổng cục Chính trị Quân đội nhân dân Việt Nam; Ủy viên Trung ương Đảng; Đại biểu Quốc hội khóa XIV; Ủy viên Quân ủy Trung ương; Ủy viên Hội đồng Lý luận Trung ương; Ủy viên Thường vụ Đảng ủy Cơ quan Tổng cục Chính trị\n- 2/2021 - nay: Bí thư Trung ương Đảng khóa XIII; Trưởng Ban Tuyên giáo Trung ương\n- 6/2021: Hội đồng bầu cử Quốc gia công bố trúng cử Đại biểu Quốc hội khóa XV.\nNgày 16/5, tại Hội nghị Trung ương 9, khóa 13, Trung ương đã bầu đồng chí Nguyễn Trọng Nghĩa, Bí thư Trung ương Đảng, Trưởng Ban Tuyên giáo Trung ương giữ chức Ủy viên Bộ Chính trị.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-nguyen-trong-nghia-truong-ban-tuyen-giao-trung-uong-119240512223218611.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-nguyen-trong-nghia-truong-ban-tuyen-giao-trung-uong-119240512223218611.htm",
            "question": "Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Nguyễn Trọng Nghĩa",
            "questionIndex": "Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Nguyễn Trọng Nghĩa, Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Nguyễn Trọng Nghĩa"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Ngô Đông Hải\nHọ và tên: Ngô Đông Hải\nTên thường gọi: Ngô Đông Hải\nNgày sinh: 25/10/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phước Hưng, huyện Tuy Phước , Bình Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành điện tử - thông tin, quản trị kinh doanh; Tiến sĩ chuyên ngành điện tử - viễn thông\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Phó Trưởng Ban Tuyên giáo Trung ương, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Thái Bình; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Ban Tuyên giáo Trung ương\nNgày vào đảng: 22/12/1998\nĐoàn ĐBQH: Thái Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nQuá trình làm việc: \nĐồng chí Ngô Đồng Hải từng giữ chức Bí thư Huyện ủy Hoài Ân, Bí thư Thị ủy An Nhơn; Phó Chủ tịch UBND tỉnh Bình Định (nhiệm kỳ 2011-2016). Tháng 3/2016, đồng chí Ngô Đông Hải được Bộ Chính trị điều động giữ chức Phó Trưởng Ban Kinh tế Trung ương.\nTháng 9/2018, Bộ Chính trị, Ban Bí thư Trung ương Đảng có quyết định về việc luân chuyển, bố trí cán bộ, chỉ định đồng chí Ngô Đông Hải, Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XII nhiệm kỳ 2015-2020, Phó Trưởng Ban Kinh tế Trung ương, tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ và giữ chức Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy Thái Bình nhiệm kỳ 2015-2020.\nTừ tháng 6/2020 - 1/2021, đồng chí Ngô Đông Hải là Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XII; Bí thư Tỉnh ủy Thái Bình. \nTừ tháng 1/2021 đến trước khi được điều động, phân công, bổ nhiệm giữ chức Phó Trưởng Ban Tuyên giáo Trung ương (tháng 11/2024), đồng chí Ngô Đông Hải là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII; Bí thư Tỉnh ủy Thái Bình; đại biểu Quốc hội khóa XV và Trưởng Đoàn Đại biểu Quốc hội tỉnh Thái Bình.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/bo-chinh-tri-dieu-dong-bo-nhiem-bi-thu-tinh-uy-giu-chuc-pho-truong-ban-tuyen-giao-trung-uong-119241122172636804.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/bo-chinh-tri-dieu-dong-bo-nhiem-bi-thu-tinh-uy-giu-chuc-pho-truong-ban-tuyen-giao-trung-uong-119241122172636804.htm",
            "question": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Ngô Đông Hải",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Ngô Đông Hải, Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Ngô Đông Hải"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Lại Xuân Môn\nHọ và tên: Lại Xuân Môn\nTên thường gọi: Lại Xuân Môn\nNgày sinh: 29/11/1963\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nam Vân, thành phố Nam Định , Nam Định\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế nông nghiệp; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Phó Trưởng Ban Thường trực Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Ban Tuyên giáo Trung ương,\nNgày vào đảng: 18/1/1984\nĐoàn ĐBQH: Cao Bằng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nQuá trình công tác: \n- 2/1982 - 9/1985: Bộ đội, học viên Trường Quân chính Quân đoàn 3; Thiếu úy; Chính trị viên Đại đội. \n- 10/1985 -6/1987: Cán bộ, Ủy viên Ban Thường vụ Huyện đoàn Nam Ninh, tỉnh Hà Nam Ninh. \n- 7/1987 - 10/1991: Ủy viên Ban Thường vụ, Phó Bí thư Huyện đoàn Nam Ninh, Ủy viên Ban Thường vụ Hội Nông dân huyện, Ủy viên Ban Chấp hành Công đoàn huyện Nam Ninh, tỉnh Hà Nam Ninh. \n- 11/1991 - 3/1997: Huyện ủy viên, Bí thư Huyện đoàn; Ủy viên Ban Chấp hành Tỉnh đoàn; Bí thư chi bộ Huyện đoàn Nam Ninh, tỉnh Hà Nam Ninh. \n- 4/1997 - 3/2001: Huyện ủy viên, Chánh Văn phòng Huyện ủy Nam Trực. \n- 4/2001 - 6/2012: Phó Chánh Văn phòng Trung ương Hội Nông dân Việt Nam; Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Hội Nông dân Việt Nam; Chánh Văn phòng Trung ương Hội Nông dân Việt Nam; Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Trung ương Hội Nông dân Việt Nam. \n- 7/2012 - 3/2015: Ủy viên Đảng đoàn; Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy cơ quan Trung ương Hội Nông dân Việt Nam; Phó Chủ tịch Ban Chấp hành Trung ương Hội Nông dân Việt Nam. \n- 4/2015 - 4/2016: Ủy viên Đảng đoàn, Phó Chủ tịch Thường trực Ban Chấp hành Trung ương Hội Nông dân Việt Nam; Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy cơ quan Trung ương Hội Nông dân Việt Nam; Bí thư Đảng ủy cơ quan Trung ương Hội Nông dân Việt Nam. \n- 1/2016: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII. \n- 4/2016 - 12/2017: Bí thư Đảng đoàn Trung ương Hội Nông dân Việt Nam, Chủ tịch Hội Nông dân Việt Nam, Ủy viên Hội đồng bầu cử quốc gia. \n- 12/2017 - 7/2021: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, XIII; Bí thư Tỉnh ủy Cao Bằng khóa XVIII, XIX; Đại biểu Quốc hội khóa XIV; Ủy viên Ủy ban Kinh tế Quốc hội; Trưởng Đoàn Đại biểu Quốc hội tỉnh Cao Bằng; Ủy viên Ban Chấp hành Đảng ủy Quân khu 1, Bí thư Đảng ủy Quân sự tỉnh Cao Bằng \n- 7/2021 - 9/2021: Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy Cao Bằng, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng ủy Quân khu 1, Bí thư Đảng ủy Quân sự tỉnh Cao Bằng; Đại biểu Quốc hội khóa XV, Ủy viên Ủy ban Quốc phòng và An ninh của Quốc hội và Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Cao Bằng, Tổ trưởng Tổ Đảng \n- 9/2021 - 1/2025:  Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, Phó Trưởng ban rồi Phó Trưởng ban Thường trực Ban Tuyên giáo Trung ương \n- 7/2021: Đại biểu Quốc hội khóa XV, Ủy viên Ủy ban Quốc phòng và An ninh của Quốc hội khóa XV \n- 11/2021 - 1/2025: Tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ và giữ chức Bí thư Đảng uỷ Cơ quan Ban Tuyên giáo Trung ương, nhiệm kỳ 2020-2025 \n- 3/2/2025: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, Phó Trưởng ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vietnamnet.vn/ho-so/ong-lai-xuan-mon-C000665.html\"}]",
            "link": "https://vietnamnet.vn/ho-so/ong-lai-xuan-mon-C000665.html",
            "question": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Lại Xuân Môn",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Lại Xuân Môn, Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Lại Xuân Môn"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Phạm Tất Thắng\nHọ và tên: Phạm Tất Thắng\nNgày sinh: 09/09/1970\nQuê quán: Phường Đồng Tâm, Huyện Ninh Giang, Hải Dương\nTrình độ được đào tạo: Chuyên môn nghiệp vụ: Cử nhân Luật học, Cử nhân Sinh học - Kỹ thuật nông nghiệp, Tiến sĩ Xã hội học.\nChức vụ: Ủy viên Trung ương Đảng, Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương\nQuá trình công tác: \n- 12/1995 - 3/1998: Bí thư Đoàn trường Đại học Sư phạm, Đại học Quốc gia Hà Nội\n- 3/1996 - 10/2000: Phó Bí thư Thường trực Đoàn trường Đại học Quốc gia Hà Nội\n- 10/2000 - 5/2002: Bí thư Đoàn trường Đại học Quốc gia Hà Nội\n- 3/1998 - 7/2009: Phó Trưởng Ban Chính trị và Công tác học sinh sinh viên, Đại học Quốc gia Hà Nội\n- 8/2006 - 10/2009: Bí thư Chi bộ, phụ trách Khối Văn phòng Đảng-Đoàn thể\n- 3/2001 - 5/2011: Tổng thư ký Ủy ban Hòa Bình thành phố Hà Nội\n- 11/2001 - 5/2011: Đảng ủy viên Đảng ủy Đại học Quốc gia Hà Nội (khóa II, III và IV)\n- 7/2003 - 5/2010: Chánh Văn phòng Đảng ủy Đại học Quốc gia Hà Nội\n- 7/2009 - 5/2010: Quyền Chánh Văn phòng Đại học Quốc gia Hà Nội\n- 5/2010 - 12/2010: Chánh Văn phòng Đại học Quốc gia Hà Nội\n- 10/2009 - 9/2011: Bí thư Đảng ủy Cơ quan Đại học Quốc gia Hà Nội, Chỉ huy Phó Ban Chỉ huy Quân sự Đại học Quốc gia Hà Nội; Trưởng ban Chính trị và Công tác học sinh sinh viên, Đại học Quốc gia Hà Nội; Trưởng ban Tuyên giáo Đảng ủy Đại học Quốc gia Hà Nội\n- 9/2011 - 7/2016: Ủy viên Thường trực Ủy ban Văn hóa, Giáo dục, Thanh niên, Thiếu niên và Nhi đồng của Quốc hội, sau đó kiêm nhiệm các chức vụ: Đảng ủy viên Đảng bộ Văn phòng Quốc hội, Phó Bí thư chi bộ Vụ Văn hóa, Giáo dục, Thanh niên, Thiếu niên và Nhi đồng; Ủy viên Đoàn Chủ tịch Ủy ban Hòa Bình Việt Nam; Phó Chủ tịch Hội hữu nghị Việt Nam - Phần Lan; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ Hữu nghị Việt Nam - Mexico\n- 7/2016: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa, Giáo dục, Thanh niên, Thiếu niên và Nhi đồng của Quốc hội, sau đó kiêm nhiệm các chức vụ: Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Philippines; Phó Chủ tịch Hội Hữu nghị Việt Nam - Phần Lan; Ủy viên Đoàn Chủ tịch Ủy ban Hòa bình Việt Nam; Phó Chủ tịch Ủy ban Hòa bình Hà Nội\n- 30/1/2021: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng được bầu là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, nhiệm kỳ 2021-2026\n- 29/4/2021 - 1/2025: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, Phó Trưởng ban Ban Dân vận Trung ương\n- 7/2024 - 8/2024: Bộ Chính trị giao điều hành công việc của Ban Dân vận Trung ương cho đến khi kiện toàn chức danh Trưởng Ban Dân vận Trung ương theo quy định\n- 3/2/2025: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, Phó Trưởng ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vietnamnet.vn/ho-so/ong-pham-tat-thang-C000316.html\"}]",
            "link": "https://vietnamnet.vn/ho-so/ong-pham-tat-thang-C000316.html",
            "question": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Phạm Tất Thắng",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Phạm Tất Thắng, Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Phạm Tất Thắng"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Huỳnh Thành Đạt\n- Họ và tên: Huỳnh Thành Đạt\n- Ngày sinh: 26/8/1962\n- Dân tộc: Kinh\n- Quê quán: Xã An Định, huyện Mỏ Cày Nam, tỉnh Bến Tre\n- Thành phần gia đình: Lao động\n- Nghề nghiệp khi được tuyển dụng: Sinh viên\n- Ngày được tuyển dụng làm cán bộ, công chức, viên chức: 01/01/1987\n- Ngày vào Đảng: 20/9/1990\n- Ngày chính thức: 20/9/1991\n- Trình độ được đào tạo: Giáo dục phổ thông: 12/12; Chuyên môn nghiệp vụ: Vật lý; Học hàm, học vị: Phó Giáo sư, Tiến sỹ; Lý luận chính trị: Cử nhân chính trị; Bồi dưỡng dự nguồn cao cấp; Ngoại ngữ: Anh Văn nâng cao; Anh Văn trung cấp mức 3 (học 06 tháng ở Hoa Kỳ)\n- Khen thưởng: Huân chương lao động hạng II năm 2018; Huân chương lao động hạng III năm 2008\n- Chức vụ: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, XIII; Đại biểu Quốc hội khóa XII, XIII, XIV; Bí thư Ban Cán sự đảng, Bộ trưởng Bộ Khoa học và Công nghệ; Phó trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương\n- Qúa trình công tác: \n01/1987- 7/1996: Cán bộ giảng dạy Khoa Vật lý, Trường Đại học Tổng hợp Thành phố  Hồ Chí Minh.\n7/1996 - 11/1996: Phó trưởng phòng Tổ chức - Hành chính, Trường Đại học Khoa học Tự nhiên, Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh\n11/1996 - 8/2001: Trưởng phòng Tổ chức - Hành chính, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Trường Đại học Khoa học Tự nhiên, Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh\n8/2001 - 5/2004: Chánh Văn phòng Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh, Đảng uỷ viên Cơ quan Văn phòng Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh\n5/2004 - 9/2005: Phó Giám đốc Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh, Đảng uỷ viên Cơ quan Văn phòng Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh, Bí thư Chi bộ\n9/2005 - 5/2007: Phó Giám đốc, Phó Bí thư Đảng ủy Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh; Bí thư Đảng uỷ Cơ quan Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh\n5/2007 - 6/2015: Phó Giám đốc, Phó Bí thư Đảng ủy Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh; Bí thư Đảng uỷ Cơ quan Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh; Đại biểu Quốc hội khóa XII, XIII\n6/2015 - 01/2017: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Thành ủy viên Thành ủy TP HCM; Phó Giám đốc, Bí thư Đảng uỷ Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh; Đại biểu Quốc hội khoá XIV\n01/2017 - 8/2020: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Thành ủy viên Thành ủy TP Hồ Chí Minh; Giám đốc, Bí thư Đảng uỷ Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh; Đại biểu Quốc hội khoá XIV\n8/2020 - 10/2020: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Thành ủy viên Thành ủy TP Hồ Chí Minh; Giám đốc Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh; Đại biểu Quốc hội khoá XIV.\n10/2020 - 11/2020: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Giám đốc Đại học Quốc gia Thành phố HCM; Đại biểu Quốc hội khoá XIV\n11/2020 - 02/2025: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Ban Cán sự đảng, Bộ trưởng Bộ Khoa học và Công nghệ; Đại biểu Quốc hội khoá XIV. Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=8979\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=8979",
            "question": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Huỳnh Thành Đạt",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Huỳnh Thành Đạt, Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Huỳnh Thành Đạt"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Nguyễn Văn Hiếu\nHọ và tên: Nguyễn Văn Hiếu\nNgày sinh: 1/9/1976\nQuê quán: Tuy Phước, Bình Định\nTrình độ chuyên môn: thạc sĩ quản lý giáo dục, cử nhân luật, cử nhân hành chính\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nNgày vào Đảng: 9/9/1996\nChức vụ: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII(Dự khuyết), Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương\nQuá trỉnh công tác: \n- Từ 1991-2022 ông Hiếu từng kinh qua các chức vụ tại TP Hồ Chí Minh như: Bí thư Quận ủy quận 5, Bí thư Quận ủy quận 2, Bí thư Thành ủy Thủ Đức, Phó Bí thư Thành ủy TP Hồ Chí Minh…\n- Tháng 5/2023: Bí thư Thành ủy Cần Thơ\n- Ngày 17/1/2025: bổ nhiệm giữ chức Phó Trưởng ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/khoa-xiii/nguyen-van-hieu-3654\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/khoa-xiii/nguyen-van-hieu-3654",
            "question": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Nguyễn Văn Hiếu",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Nguyễn Văn Hiếu, Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Nguyễn Văn Hiếu"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Đinh Thị Mai\nHọ và tên: Đinh Thị Mai\nNăm sinh: 1971\nQuê quán: Ninh Bình\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ Tâm lý học\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp.\nChức vụ: Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương\nQuá trình công tác: \nTrong quá trình công tác, bà từng là chuyên viên Ban Xây dựng Đoàn, Tỉnh Đoàn Ninh Bình; chuyên viên Ban Tổ chức - Kiểm tra Tỉnh Đoàn Ninh Bình; Ủy viên Ủy ban Kiểm tra Tỉnh Đoàn Ninh Bình, nhiệm kỳ Đại hội IX; Chuyên viên Ban Tư tưởng - Văn hóa Tỉnh Đoàn Ninh Bình; Ủy viên Ủy ban Kiểm tra Tỉnh Đoàn Ninh Bình, nhiệm kỳ Đại hội IX .\nTừ 2002 đến tháng 8/2019, bà Đinh Thị Mai là Chuyên viên và Chuyên viên chính Vụ Tuyên truyền, Ban Tuyên giáo Trung ương; Phó Vụ trưởng và Phó Vụ trưởng phụ trách Vụ Tuyên truyền, Ban Tuyên giáo Trung ương. Từ 8/2019 đến nay, bà là Vụ trưởng, Bí thư Chi bộ Vụ Tuyên truyền, Ban Tuyên giáo Trung ương.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/ban-bi-thu-bo-nhiem-nu-vu-truong-giu-chuc-pho-truong-ban-tuyen-giao-trung-uong-119240628181710385.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/ban-bi-thu-bo-nhiem-nu-vu-truong-giu-chuc-pho-truong-ban-tuyen-giao-trung-uong-119240628181710385.htm",
            "question": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Đinh Thị Mai",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Đinh Thị Mai, Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Đinh Thị Mai"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Vũ Thanh Mai\nHọ và tên: Vũ Thanh Mai\nNăm sinh: 29/12/1973\nQuê quán: huyện Nam Trực, Nam Định\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ Vật lý \nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp.\nNgày vào Đảng: 15/10/1999\nChức vụ: Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương\nQuá trình công tác: \n7/1994 - 11/1998: Ủy viên Ban Chấp hành Đoàn Trường đại học Khoa học Tự nhiên - Đại học Quốc gia Hà Nội.\n12/1998 - 5/2001: Chuyên viên Trường đại học Khoa học Tự nhiên - Đại học Quốc gia Hà Nội, Ủy viên Ban Thường vụ, Phó Bí thư, Bí thư Đoàn Trường đại học Khoa học Tự nhiên - Đại học Quốc gia Hà Nội.\n5/2001 - 11/2002: Cán bộ Ban Thanh niên trường học, Trung ương Đoàn.\n12/2002 - 5/2005: Ủy viên Ủy ban Kiểm tra Trung ương Đoàn.\n6/2005 - 11/2007: Phó Trưởng Ban Thanh niên trường học, Ủy viên Ủy ban Kiểm tra Trung ương Đoàn, Bí thư Chi bộ Ban Thanh niên trường học nhiệm kỳ 2006 -2008.\n12/2007 - 12/2010: Ủy viên Ban Thường vụ Trung ương Đoàn, Phó trưởng Ban thường trực Ban Thanh niên trường học, Phó Chủ tịch thường trực Trung ương Hội Sinh viên Việt Nam. Bí thư Chi bộ Ban Thanh niên trường học nhiệm kỳ 2006 -2008.\n1/2011 - 1/2013: Ủy viên Ban Thường vụ Trung ương Đoàn, Trưởng Ban Thanh niên trường học Trung ương Đoàn, Phó Chủ tịch thường trực Trung ương Hội Sinh viên Việt Nam. Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Trung ương Đoàn.\n2/2013 - 8/2020: Phó Vụ trưởng, Bí thư Chi bộ Vụ Tổng hợp, Ban Tuyên giáo Trung ương.\n9/2020 - 3/2023: Chánh Văn phòng, Ban Tuyên giáo Trung ương, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Ban Tuyên giáo Trung ương, Bí thư Đảng bộ bộ phận Văn phòng.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://nhandan.vn/dong-chi-vu-thanh-mai-giu-chuc-pho-truong-ban-tuyen-giao-trung-uong-post745243.html\"}]",
            "link": "https://nhandan.vn/dong-chi-vu-thanh-mai-giu-chuc-pho-truong-ban-tuyen-giao-trung-uong-post745243.html",
            "question": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Vũ Thanh Mai",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Vũ Thanh Mai, Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Vũ Thanh Mai"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Phan Xuân Thủy\nHọ và tên: Phan Xuân Thủy\nNgày sinh 25/11/1966\nQuê quán: Quảng Tiên, huyện Quảng Trạch (nay là Thị xã Ba Đồn), tỉnh Quảng Bình\nTrình độ được đào tạo: Đang cập nhật\nChức vụ: Phó trưởng ban tuyên giáo trung ương\nQuá trình công tác: Trưởng phòng Nghiên cứu, biên soạn Lịch sử Đảng, Ban Tuyên giáo Tỉnh ủy Quảng Bình (12/2001 - 11/2002); Chuyên viên chính Cơ quan thường trực Ban Tư tưởng - Văn hóa Trung ương tại miền Trung - Tây Nguyên (T.26) (12/2002 - 8/2004); Phó Vụ trưởng Cơ quan thường trực T.26; Vụ trưởng, Trưởng Cơ quan Thường trực T.26 (từ 10/2012 - 3/2018); Vụ trưởng Vụ Tuyên truyền, Ban Tuyên giáo Trung ương (4/2018 - 5/2019); Chánh Văn phòng Ban Tuyên giáo Trung ương (6/2019 - nay).",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://btgtu.binhthuan.dcs.vn/Tintuc/post/204195/bo-nhiem-dong-chi-phan-xuan-thuy-giu-chuc-pho-truong-ban-tuyen-giao-trung-uong\"}]",
            "link": "https://btgtu.binhthuan.dcs.vn/Tintuc/post/204195/bo-nhiem-dong-chi-phan-xuan-thuy-giu-chuc-pho-truong-ban-tuyen-giao-trung-uong",
            "question": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Phan Xuân Thủy",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Phan Xuân Thủy, Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Phan Xuân Thủy"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Nguyễn Lam\nHọ và tên: Nguyễn Lam\nNăm sinh: Đang cập nhật\nQuê quán: Đang cập nhật\nTrình độ được đào tạo: Đang cập nhật\nChức vụ: Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Nguyễn Lam",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Nguyễn Lam, Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Nguyễn Lam"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Đỗ Văn Phới\nHọ và tên: Đỗ Văn Phới\nNăm sinh: Đang cập nhật\nQuê quán: Đang cập nhật\nTrình độ chuyên môn: Đang cập nhật\nTrình độ lý luận: Đang cập nhật\nChức vụ: Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương\nQuá trình công tác: \n- Từng đảm nhiệm các chức vụ Vụ trưởng, Trưởng Cơ quan thường trực Ban Dân vận Trung ương tại Thành phố Hồ Chí Minh\n- Tháng 6/2020 ông giữ chức Phó Trưởng Ban Dân vận Trung ương\n- Hiện là Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Đỗ Văn Phới",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Đỗ Văn Phới, Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Đỗ Văn Phới"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Triệu Tài Vinh\nHọ và tên: Triệu Tài Vinh\nNgày sinh: 26/08/1968\nQuê quán:  xã Hồ Thầu, huyện Hoàng Su Phì, tỉnh Hà Giang\nTrình độ chuyên môn: kỹ sư nông nghiệp; học vị: tiến sĩ nông nghiệp\nTrình độ lý luận chính trị: cử nhân\nChức vụ: Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương. \nQuá trình công tác: Ông từng là đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XIV nhiệm kì 2016–2021, thuộc Đoàn Đại biểu Quốc hội tỉnh Hà Giang, Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam khóa XII, Phó Trưởng ban Kinh tế Trung ương, Bí thư Tỉnh ủy Hà Giang (2010-2019), Trưởng đoàn Đại biểu Quốc hội tỉnh Hà Giang (2016–2019); Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương\n<br>",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tuoitre.vn/ong-trieu-tai-vinh-lam-pho-ban-dan-van-trung-uong-20210927193150608.htm\"}]",
            "link": "https://tuoitre.vn/ong-trieu-tai-vinh-lam-pho-ban-dan-van-trung-uong-20210927193150608.htm",
            "question": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Triệu Tài Vinh",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Triệu Tài Vinh, Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Triệu Tài Vinh"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương đồng chí Nguyễn Quang Đức\nĐồng chí Nguyễn Quang Đức sinh năm 1971, tại Hà Nội\nChuyên môn, nghiệp vụ: Cử nhân luật; \nLý luận chính trị: Cao cấp. \nChức vụ: Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương\nQuá trình công tác: Từ năm 2020 đến trước khi được điều động, bổ nhiệm giữ chức Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương, đồng chí Nguyễn Quang Đức là Ủy viên Ban Thường vụ, Trưởng Ban Nội chính Thành ủy Hà Nội, Phó Trưởng Ban Dân vận Trung ương",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://baochinhphu.vn/dong-chi-nguyen-quang-duc-giu-chuc-pho-truong-ban-dan-van-trung-uong-102241115132304258.htm\"}]",
            "link": "https://baochinhphu.vn/dong-chi-nguyen-quang-duc-giu-chuc-pho-truong-ban-dan-van-trung-uong-102241115132304258.htm",
            "question": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Nguyễn Quang Đức",
            "questionIndex": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Nguyễn Quang Đức, Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Trưởng Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương Nguyễn Quang Đức"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương bao gồm 12 thành viên:\n1. Đồng chí Nguyễn Trọng Nghĩa - Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Trung ương Đảng, Trưởng Ban\nPhó Trưởng ban: 11 đồng chí\n2. Đồng chí Lại Xuân Môn\n3. Đồng chí Phạm Tất Thắng \n4. Đồng chí Ngô Đông Hải\n5. Đồng chí Huỳnh Thành Đạt\n6. Đồng chí Đinh Thị Mai \n7. Đồng chí Vũ Thanh Mai \n8. Đồng chí Phan Xuân Thủy\n9. Đồng chí Nguyễn Lam\n10. Đồng chí Đỗ Văn Phới\n11. Đồng chí Triệu Tài Vinh\n12. Đồng chí Nguyễn Quang Đức",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/cac-ban-dang-trung-uong/ban-tuyen-giao-trung-uong/ban-tuyen-giao-va-dan-van-trung-uong-130\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/cac-ban-dang-trung-uong/ban-tuyen-giao-trung-uong/ban-tuyen-giao-va-dan-van-trung-uong-130",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương, Ban Tuyên giáo và Dân vận Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Danh sách Lãnh đạo Hội đồng Lý luận Trung ương gồm 06 đồng chí:\n1. Đồng chí Nguyễn Xuân Thắng - Chủ tịch\n2. Đồng chí Tạ Ngọc Tấn - Phó Chủ tịch thường trực\n3. Đồng chí Phạm Văn Linh - Phó Chủ tịch\n4. Đồng chí Nguyễn Văn Thành - Phó Chủ tịch\n5. Đồng chí Bùi Nhật Quang - Phó Chủ tịch\n6. Đồng chí Bùi Trường Giang - Phó Chủ tịch",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hội đồng Lý luận Trung ương",
            "questionIndex": "Hội đồng Lý luận Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Hội đồng Lý luận Trung ương"
        },
        {
            "answer": "Danh sách thành viên Ban Bảo vệ, Chăm sóc sức khỏe cán bộ Trung ương gồm 16 đồng chí: \n1. Đồng chí Trần Huy Dụng, Phó Trưởng ban chuyên trách\n2. Đồng chí Hoàng Đăng Quang\n3. Đồng chí Trần Văn Thuấn\n4. Đồng chí Nguyễn Xuân Thành\n5. Đồng chí Phan Thị Kim Oanhc\n6. Đồng chí Phạm Thúy Trinh\n7. Đồng chí Lê Khánh Toàn\n8. Đồng chí Võ Thành Hưng\n9. Đồng chí Vũ Hải Sản\n10. Đồng chí Nguyễn Minh Vũ\n11. Đồng chí Nguyễn Đức Hòa\n12. Đồng chí Nguyễn Xuân Kiên\n13. Đồng chí Nguyễn Thanh Hà\n14. Đồng chí Lê Đình Thanh\n15. Đồng chí Thiếu tướng&nbsp;Lê Hữu Song\n16. Đồng chí Nguyễn Thị Hoàng Vân<br>",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Ban Bảo vệ, Chăm sóc sức khỏe cán bộ Trung ương",
            "questionIndex": "Ban Bảo vệ, Chăm sóc sức khỏe cán bộ Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Ban Bảo vệ, Chăm sóc sức khỏe cán bộ Trung ương"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Báo Nhân dân hiện nay bao gồm 04 đồng chí: \n1. Đồng chí Lê Quốc Minh: Tổng biên tập\n2. Đồng chí Đinh Như Hoan: Phó Tổng biên tập\n3. Đồng chí Quế Đình Nguyên: Phó Tổng biên tập\n4. Đồng chí Phan Văn Hùng: Phó Tổng biên tập",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Báo Nhân dân",
            "questionIndex": "Báo Nhân dân, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Báo Nhân dân"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đảng bộ trực thuộc Trung ương",
            "questionIndex": "Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Đảng bộ trực thuộc Trung ương"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Quân ủy Trung ương",
            "questionIndex": "Quân ủy Trung ương, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Quân ủy Trung ương"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Bí thư Quân ủy Trung ương: đồng chí Tô Lâm - Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam, Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam\nNgày sinh: 10/7/1957\nNgày vào Đảng: 22/8/1981\nQuê quán: xã Nghĩa Trụ, huyện Văn Giang, tỉnh Hưng Yên\nDân tộc: Kinh\nChức vụ: \n- Tổng Bí thư: Khóa XIII (từ 8/2024)\n- Ủy viên Bộ Chính trị: Khóa XII, XIII\n- Ủy viên Trung ương Đảng: Khóa XI, XII, XIII\n- Chủ tịch nước CHXHCN Việt Nam, Chủ tịch Hội đồng Quốc phòng và An ninh (22/5/2024 - 21/10/2024)\n- Bí thư Đảng ủy Công an Trung ương, Bộ trưởng Bộ Công an (4/2016 - 5/2024)\n- Trưởng Ban Chỉ đạo Trung ương về Phòng, chống tham nhũng, tiêu cực\n- Đại biểu Quốc hội: Khóa XIV, XV\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Giáo sư, Tiến sĩ Luật học\nQuá trình công tác:\n- 1974-1979: Sinh viên trường Đại học An ninh nhân dân (nay là Học viện An ninh nhân dân).\n- 1979-1988: Cán bộ, Bộ Nội vụ (nay là Bộ Công an).\n- 1988-1990: Phó Trưởng phòng, Tổng cục An ninh, Bộ Nội vụ (nay là Bộ Công an).\n- 1990-1993: Trưởng phòng, Tổng cục An ninh, Bộ Nội vụ (nay là Bộ Công an).\n- 1993-1997: Phó Cục trưởng, Tổng cục An ninh, Bộ Công an.\n- 1997-2006: Cục trưởng, Tổng cục An ninh, Bộ Công an.\n- 6/2006 - 12/2009: Phó Tổng cục trưởng Tổng cục An ninh, Bộ Công an; tháng 4/2007 được thăng cấp bậc hàm Thiếu tướng.\n- 12/2009: Phó Tổng cục trưởng phụ trách Tổng cục An ninh I, Bộ Công an.\n- 2/2010 - 7/2010: Bí thư Đảng ủy, Tổng cục trưởng Tổng cục An ninh I, Ủy viên Đảng ủy Công an Trung ương; tháng 7/2010 được thăng cấp bậc hàm Trung tướng.\n- 8/2010 - 1/2011: Ủy viên Đảng ủy Công an Trung ương, Thứ trưởng Bộ Công an.\n- 1/2011 - 7/2011: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XI, Ủy viên Đảng ủy Công an Trung ương, Thứ trưởng Bộ Công an.\n- 8/2011 - 1/2016: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XI, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Công an Trung ương, Thứ trưởng Bộ Công an; tháng 9/2014 được thăng cấp bậc hàm Thượng tướng.\n- 1/2016 - 3/2016: Ủy viên Bộ Chính trị khóa XII, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Công an Trung ương, Thứ trưởng Bộ Công an.\n- 4/2016: Ủy viên Bộ Chính trị (khóa XII, XIII); Ủy viên Hội đồng Quốc phòng và An ninh; Ủy viên Ban Cán sự Đảng Chính phủ; Bí thư Đảng ủy Công an Trung ương, Bộ trưởng Bộ Công an; Đại biểu Quốc hội khóa XIV, XV; Phó Trưởng ban Ban Chỉ đạo Trung ương phòng, chống tham nhũng (nay là Ban Chỉ đạo Trung ương phòng, chống tham nhũng, tiêu cực); Trưởng Ban Chỉ đạo Tây Nguyên (7/2016 - 10/2017); tháng 01/2019 được thăng cấp bậc hàm Đại tướng.\n- 22/5/2024: Tại Kỳ họp thứ 7, Quốc hội khóa XV, đồng chí được bầu làm Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam, đồng thời Quốc hội biểu quyết thông qua Nghị quyết phê chuẩn miễn nhiệm chức vụ Bộ trưởng Bộ Công an.\n- 3/8/2024: Được Ban Chấp hành Trung ương Đảng bầu giữ chức Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam khóa XIII.\n- 21/10/2024: Thôi giữ chức Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.\n- 30/10/2024: Nghị quyết số 1268/NQ-UBTVQH15, Ủy ban Thường vụ Quốc hội quyết nghị đồng chí chuyển sinh hoạt từ Đoàn đại biểu Quốc hội Khóa XV tỉnh Hưng Yên đến Đoàn đại biểu Quốc hội Khóa XV thành phố Hà Nội.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su-dong-chi-dai-tuong-to-lam-119240506085734395.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su-dong-chi-dai-tuong-to-lam-119240506085734395.htm",
            "question": "Bí thư Quân ủy Trung ương Tô Lâm",
            "questionIndex": "Bí thư Quân ủy Trung ương Tô Lâm, Quân ủy Trung ương, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Bí thư Quân ủy Trung ương Tô Lâm"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Phó Bí thư Quân ủy Trung ương: Đồng chí Đại tướng Phan Văn Giang - Ủy viên Bộ Chính trị, Bộ trưởng Bộ Quốc phòng nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.\n Nơi làm việc: Bộ Quốc phòng\nNgày vào đảng: 4/12/1982\nĐoàn ĐBQH: Thái Nguyên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nThông tin Cá nhân:\n•\tNgày sinh: 14/10/1960\n•\tGiới tính: Nam\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: Xã Hồng Quang, huyện Nam Trực, tỉnh Nam Định\n•\tThành phần gia đình: Công nhân\n•\tNghề nghiệp khi được tuyển dụng: Học sinh tốt nghiệp PTTH\nQuá Trình Công Tác:\n•\tNgày được tuyển dụng làm cán bộ, công chức, viên chức: 8/1978\n•\tNgày nhập ngũ: 8/1978\n•\tNgày vào Đảng: 04/12/1982, Ngày chính thức: 04/6/1984\nTrình Độ Đào Tạo:\n•\tGiáo dục phổ thông: 10/10\n•\tHọc hàm, học vị: Tiến sĩ Khoa học Quân sự\n•\tLý luận chính trị: Cao cấp\n•\tNgoại ngữ: Tiếng Anh (Bằng C)\nKhen Thưởng:\n•\tHuân chương Quân công hạng Nhất\n•\tHuân chương Chiến công hạng Nhất\n•\t02 Huân chương Bảo vệ Tổ quốc hạng Ba\n•\tHuân chương hữu nghị hạng Mo-ha-sê-rây-vót (Nhà nước Campuchia tặng)\n•\tHuân chương It-sa-na (Nhà nước Lào tặng)\n•\tHuy chương Quân kỳ quyết thắng\n•\tHuy chương Chiến sĩ vẻ vang hạng Nhất, Nhì, Ba\nChức Vụ:\n•\tỦy viên Trung ương Đảng khóa XII, XIII\n•\tỦy viên Bộ Chính trị khóa XIII\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XV\n•\tBộ trưởng Bộ Quốc phòng\nTóm Tắt Quá Trình Công Tác:\n•\t8/1978 - 11/1979: Binh nhì, Binh nhất, Chiến sĩ Tiểu đoàn 4, Trung đoàn 677, Sư đoàn 346 (Chiến đấu tại tỉnh Cao Bằng)\n•\t12/1979 - 4/1980: Binh nhất, Chiến sĩ ôn văn hóa tại Trường Văn hóa Quân khu 1\n•\t5/1980 - 8/1983: Đảng viên (12/1982), Hạ sĩ, Trung sĩ, Thượng sĩ, Học viên Trường Sĩ quan Chỉ huy kỹ thuật Tăng\n•\t9/1983 - 9/1984: Trung úy, Trung đội trưởng Đại đội 3, Tiểu đoàn 1037, Sư đoàn 312, Quân đoàn 1\n•\t10/1984 - 4/1986: Chi ủy viên, Trung úy, Thượng úy (6/1985), Đại đội phó Kỹ thuật Đại đội 1, Tiểu đoàn 1037, Sư đoàn 312, Quân đoàn 1\n•\t5/1986 - 3/1989: Phó Bí thư Chi bộ, Đại úy (6/1988), Đại đội trưởng Đại đội 1, Tiểu đoàn 1037, Sư đoàn 312, Quân đoàn 1\n•\t4/1989 - 8/1990: Đảng ủy viên Tiểu đoàn, Đại úy, Phó Tiểu đoàn trưởng - Tham mưu trưởng, Tiểu đoàn 1037, Sư đoàn 312, Quân đoàn 1\n•\t9/1990 - 9/1993: Đại úy, Thiếu tá (7/1992), Học viên đào tạo Học viện Lục quân\n•\t10/1993 - 3/1996: Thiếu tá, Trợ lý Phòng Tham mưu, Sư đoàn 312, Quân đoàn 1\n•\t4/1996 - 8/1997: Thiếu tá, Trung tá (8/1997), Phó Tham mưu trưởng Trung đoàn 141, Sư đoàn 312, Quân đoàn 1\n•\t9/1997 - 11/1999: Đảng ủy viên Trung đoàn, Trung tá, Phó Trung đoàn trưởng - Tham mưu trưởng Trung đoàn 209, Sư đoàn 312, Quân đoàn 1\n•\t12/1999 - 7/2001: Phó Bí thư Đảng ủy Trung đoàn, Trung tá, Trung đoàn trưởng Trung đoàn 209, Sư đoàn 312, Quân đoàn 1\n•\t8/2001 - 5/2003: Trung tá, Thượng tá (9/2001), Phó Tham mưu trưởng Sư đoàn 312, Quân đoàn 1\n•\t6/2003 - 10/2003: Đảng ủy viên Sư đoàn, Thượng tá, Phó Sư đoàn trưởng - Tham mưu trưởng Sư đoàn 312, Quân đoàn 1\n•\t11/2003 - 7/2008: Phó Bí thư Đảng ủy Sư đoàn, Thượng tá, Đại tá (9/2005), Sư đoàn trưởng Sư đoàn 312, Quân đoàn 1\n•\t8/2008 - 01/2009: Đảng ủy viên Quân đoàn, Đại tá, Phó Tư lệnh Quân sự Quân đoàn 1\n•\t02/2009 - 5/2010: Đảng ủy viên Quân đoàn, Đại tá, Phó Tư lệnh - Tham mưu trưởng Quân đoàn 1\n•\t6/2010 - 9/2011: Phó Bí thư Đảng ủy Quân đoàn, Đại tá, Thiếu tướng (8/2010), Tư lệnh Quân đoàn 1\n•\t10/2011 - 02/2014: Bí thư Đảng ủy BTTM - Cơ quan BQP; Thiếu tướng, Trung tướng (9/2013) Phó Tổng Tham mưu trưởng QĐND Việt Nam\n•\t3/2014 - 3/2016: Ủy viên BCH Trung ương Đảng khóa XII; Ủy viên Quân ủy Trung ương; Trung tướng, Tư lệnh Quân khu 1\n•\t4/2016 - 5/2016: Ủy viên BCH Trung ương Đảng khóa XII; Ủy viên Thường vụ Quân ủy Trung ương, Trung tướng, Thứ trưởng Bộ Quốc phòng\n•\t5/2016 - nay: Ủy viên BCH Trung ương Đảng khóa XII; Ủy viên Ban Thường vụ Quân ủy Trung ương; Trung tướng, Thượng tướng (9/2017), Tổng Tham mưu trưởng QĐND Việt Nam, Thứ trưởng Bộ Quốc phòng\nChức Vụ Hiện Tại:\n•\tỦy viên Bộ Chính trị khóa XIII\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XV\n•\tBộ trưởng Bộ Quốc phòng\n•\tĐại tướng (7/2021)",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9161\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9161",
            "question": "Phó Bí thư Quân ủy Trung ương Phan Văn Giang",
            "questionIndex": "Phó Bí thư Quân ủy Trung ương Phan Văn Giang, Quân ủy Trung ương, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Bí thư Quân ủy Trung ương Phan Văn Giang"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Quân ủy Trung ương bao gồm 02 đồng chí:\n1. Đồng chí Tô Lâm - Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam, Bí thư Quân ủy Trung ương\n2. Đồng chí Đại tướng Phan Văn Giang - Ủy viên Bộ Chính trị, Bộ trưởng Bộ Quốc phòng nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam, Phó Bí thư Quân ủy Trung ương",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://mod.gov.vn/vn/bai-viet/sa-qpvn/sa-qpvn-qutw\"}]",
            "link": "https://mod.gov.vn/vn/bai-viet/sa-qpvn/sa-qpvn-qutw",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Quân ủy Trung ương",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Quân ủy Trung ương, Quân ủy Trung ương, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Quân ủy Trung ương"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đảng ủy Công an Trung ương",
            "questionIndex": "Đảng ủy Công an Trung ương, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Đảng ủy Công an Trung ương"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Bí thư Đảng ủy Công an Trung ương Lương Tam Quang - Ủy viên Bộ Chính trị, Bộ trưởng Bộ Công an\nThông Tin Cá Nhân:\n•\tNgày sinh: 17/10/1965\n•\tGiới tính: Nam\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: Xã Hiệp Cường, huyện Kim Động, tỉnh Hưng Yên\nThông Tin Đảng và Chuyên Môn:\n•\tNgày vào Đảng: 21/11/1998\n•\tNgày chính thức: 21/11/1999\n•\tTrình độ đào tạo:\no\tChuyên môn nghiệp vụ: Cử nhân Luật, An ninh\no\tLý luận chính trị: Cao cấp\no\tNgoại ngữ: Tiếng Anh B1\nKhen Thưởng:\n•\tHuân chương Quân công hạng Nhất, hạng Nhì\n•\tHuân chương Chiến công hạng Nhất, hạng Nhì\n•\t04 Huân chương, Huy chương của Nhà nước Lào (Huân chương Anh dũng hạng Nhất, Huân chương Hữu nghị, Huy chương Hữu nghị)\nChức Vụ và Nhiệm Kỳ:\n•\tỦy viên Trung ương Đảng khóa XIII\n•\tỦy viên Bộ Chính trị khóa XIII (từ ngày 16/8/2024)\n•\tBí thư Đảng ủy Công an Trung ương\n•\tBộ trưởng Bộ Công an\n•\tỦy viên Hội đồng Quốc phòng - An ninh\n•\tThủ trưởng Cơ quan An ninh điều tra Bộ Công an\nTÓM TẮT QUÁ TRÌNH CÔNG TÁC:\n•\t11/1983 - 8/1985: Học viên trường An ninh IV\n•\t9/1985 - 10/1989: Cán bộ Cục Trinh sát ngoại tuyến, Bộ Nội vụ (nay là Bộ Công an)\n•\t11/1989 - 8/1994: Học viên Đại học An ninh nhân dân (nay là Học viện An ninh nhân dân)\n•\t9/1994 - 4/1996: Cán bộ Cục Trinh sát ngoại tuyến, Tổng cục An ninh, Bộ Nội vụ (nay là Bộ Công an)\n•\t5/1996 - 9/2006: Cán bộ Cục An ninh kinh tế, Tổng Cục An ninh, Bộ Công an\n•\t10/2006 - 3/2009: Phó Trưởng phòng, Cục An ninh kinh tế, Tổng cục An ninh, Bộ Công an; Trưởng phòng, Thư ký lãnh đạo Bộ Công an\n•\t3/2009 - 12/2009: Phó Cục trưởng - Thư ký lãnh đạo Bộ Công an\n•\t12/2009 - 7/2010: Phó Cục trưởng Cục An ninh kinh tế tổng hợp, Tổng cục An ninh II, Bộ Công an\n•\t8/2010 - 9/2017: Cục trưởng - Phó Chánh Văn phòng Bộ Công an. Tháng 11/2014 được thăng quân hàm Thiếu tướng\n•\t9/2017 - 8/2019: Chánh Văn phòng Bộ Công an. Tháng 01/2019 được thăng quân hàm Trung tướng\n•\t8/2019 – 6/2024: Thứ trưởng Bộ Công an (được bổ nhiệm Thủ trưởng Cơ quan An ninh điều tra Bộ Công an tháng 5/2020; Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Công an Trung ương tháng 01/2020)\n•\tTừ 1/2021: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XIII; tháng 01/2022 được thăng quân hàm Thượng tướng\n•\t06/6/2024: Tại kỳ họp thứ 7, Quốc hội khóa XV, được Quốc hội phê chuẩn giữ chức Bộ trưởng Bộ Công an nhiệm kỳ 2021 - 2026\n•\t16/8/2024: Được Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XIII bầu là Ủy viên Bộ Chính trị\n•\tTháng 10/2024: Được thăng quân hàm Đại tướng\n•\t24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Đảng ủy Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\" https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9701\"}]",
            "link": " https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9701",
            "question": "Bí thư Đảng ủy Công an Trung ương Lương Tam Quang",
            "questionIndex": "Bí thư Đảng ủy Công an Trung ương Lương Tam Quang, Đảng ủy Công an Trung ương, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Bí thư Đảng ủy Công an Trung ương Lương Tam Quang"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Phó Bí thư Đảng ủy Công an Trung ương Trần Quốc Tỏ\nHọ và tên: Trần Quốc Tỏ\nTên thường gọi: Trần Quốc Tỏ\nNgày sinh: 28/1/1962\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Quang Thiện, huyện Kim Sơn , Ninh Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành cảnh sát; Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Uỷ viên Ban chấp hành Trung ương Đảng; Uỷ viên Uỷ ban Quốc phòng và An ninh của Quốc hội; Phó Bí thư, Chủ nhiệm Uỷ ban kiểm tra Đảng uỷ Công an Trung ương, Thượng tướng, Thứ trưởng Bộ Công an, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Bộ Công an\nNgày vào đảng: 20/4/1987\nĐoàn ĐBQH: Bắc Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Bí thư Đảng ủy Công an Trung ương Trần Quốc Tỏ",
            "questionIndex": "Phó Bí thư Đảng ủy Công an Trung ương Trần Quốc Tỏ, Đảng ủy Công an Trung ương, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Bí thư Đảng ủy Công an Trung ương Trần Quốc Tỏ"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Đảng ủy Công an Trung ương bao gồm 02 đồng chí: \n1. Đồng chí Lương Cường - Bí thư \n2. Đồng chí Trần Quốc Tỏ - Phó Bí thư",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Đảng ủy Công an Trung ương",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Đảng ủy Công an Trung ương, Đảng ủy Công an Trung ương, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Đảng ủy Công an Trung ương"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đảng bộ các cơ quan Đảng Trung ương",
            "questionIndex": "Đảng bộ các cơ quan Đảng Trung ương, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Đảng bộ các cơ quan Đảng Trung ương"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Bí thư Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương: đồng chí Trần Cẩm Tú - Ủy viên Bộ Chính trị, Thường trực Ban Bí thư\nHọ và tên: Trần Cẩm Tú\nTên thường gọi: Trần Cẩm Tú\nNgày sinh: 25/8/1961\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Sơn Bằng, huyện Hương Sơn , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành lâm nghiệp; Tiến sĩ chuyên ngành nông nghiệp\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Bộ Chính trị, Thường trực Ban Bí thư, Bí thư Đảng ủy các cơ quan Đảng Trung ương; Phó Trưởng Ban chỉ đạo trung ương về phòng, chống tham nhũng, tiêu cực\nNơi làm việc: Văn phòng Trung ương, Ủy ban Kiểm tra Trung ương\nNgày vào đảng: 10/3/1990\nĐoàn ĐBQH: Lào Cai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương Trần Cẩm Tú",
            "questionIndex": "Bí thư Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương Trần Cẩm Tú, Đảng bộ các cơ quan Đảng Trung ương, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Bí thư Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương Trần Cẩm Tú"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Phó Bí thư Thường trực Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương: đồng chí Lê Hoài Trung - Bí thư Trung ương Đảng, Chánh Văn phòng Trung ương Đảng\nHọ và tên: Lê Hoài Trung \nNăm sinh: tháng 4/1961\nNgày vào Đảng: 6/6/1986\nQuê quán huyện Hương Thủy, Thừa Thiên Huế\nDân tộc: Kinh\nTrình độ lý luân chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ Luật, Thạc sĩ Luật quốc tế và Ngoại giao\nChức vụ: Ủy viên Trung ương Đảng Khóa XII, XIII; Trưởng Ban Đối ngoại Trung ương Khóa XIII; Hàm Đại sứ bậc II; Đại biểu Quốc hội: Khóa XV\nQuá trình công tác:\n-Từ tháng 10/1982 - 2/1998, đồng chí Lê Hoài Trung là chuyên viên Vụ Các vấn đề chính trị chung, Bộ Ngoại giao; Tùy viên; Bí thư thứ Ba, Phái đoàn đại diện thường trực Việt Nam tại Liên Hợp Quốc, New York, Hoa Kỳ; Chuyên viên Vụ Các Tổ chức Quốc tế, Trợ lý Vụ trưởng.\n- Từ tháng 3/1998 - 11/2010, đồng chí Lê Hoài Trung là Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Bộ Ngoại giao, Phó Vụ trưởng, Quyền Vụ trưởng, Vụ trưởng Vụ Các Tổ chức quốc tế; Tham tán Công sứ, Phó Trưởng Phái đoàn đại diện thường trực Việt Nam tại Liên Hợp Quốc.\n- Từ 12/2010 - 7/2011 đồng chí Lê Hoài Trung giữ các chức vụ: Ủy viên Ban Cán sự Đảng, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Bộ Ngoại giao, Thứ trưởng Bộ Ngoại giao; Đại sứ bậc II.\n- Từ tháng 8/2011 - 10/2014, đồng chí Lê Hoài Trung là Thứ trưởng, Đại sứ Đặc mệnh toàn quyền, Trưởng Phái đoàn đại diện thường trực Việt Nam tại Liên Hợp Quốc; Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ nước ngoài tại Hoa Kỳ; Bí thư Đảng bộ bộ phận khu vực New York.\n- Từ tháng 11/2014 - 4/2016, đồng chí Lê Hoài Trung là Ủy viên Trung ương Đảng, Thứ trưởng, phụ trách quan hệ của Việt Nam với các nước Đông Nam Á, Nam Á, Nam Thái Bình Dương, Tổ chức ASEAN; Chủ tịch Ủy ban Quốc gia UNESCO Việt Nam; Ủy viên Ban Chỉ đạo Tây Nguyên và Tây Nam Bộ.\n- Từ tháng 5/2016 - 12/2021, đồng chí Lê Hoài Trung là Ủy viên Trung ương Đảng, Thứ trưởng, Chủ nhiệm Ủy ban Biên giới Quốc gia.\n- Từ tháng 1/2021, đồng chí Lê Hoài Trung là Ủy viên Trung ương Đảng, Trưởng Ban Đối ngoại Trung ương.\n- Tháng 6/2021, Hội đồng bầu cử Quốc gia công bố đồng chí Lê Hoài Trung trúng cử Đại biểu Quốc hội khóa XV.\nNgày 6/10/2023, Ban Chấp hành Trung ương Đảng đã bầu bổ sung đồng chí Lê Hoài Trung, Ủy viên Trung ương Đảng, Trưởng Ban Đối ngoại Trung ương giữ chức Ủy viên Ban Bí thư Trung ương Đảng khóa XIII.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/chan-dung-dong-chi-le-hoai-trung-tan-bi-thu-trung-uong-dang-119231006185725866.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/chan-dung-dong-chi-le-hoai-trung-tan-bi-thu-trung-uong-dang-119231006185725866.htm",
            "question": "Phó Bí thư Thường trực Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương Lê Hoài Trung",
            "questionIndex": "Phó Bí thư Thường trực Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương Lê Hoài Trung, Đảng bộ các cơ quan Đảng Trung ương, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Bí thư Thường trực Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương Lê Hoài Trung"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Phó Bí thư Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương: đồng chí Nguyễn Thị Hoàng Vân\nHọ và tên: Nguyễn Thị Hoàng Vân \nNgày sinh: 07/04/1972\nQuê quán: Hà Nam\nChức vụ: Phó trưởng ban Thường trực Ban Đối ngoại TW Đảng, Phó Bí thư Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương \nNgày vào Đảng: 13/10/1998\nTrình độ học vấn:  Đại học Ngoại ngữ Hà nội, trường Đại học kinh tế Quốc dân, Đại học Nghiên cứu Quốc tế và phát triển ở Thụy Sĩ.\nQuá trình công tác: \nTháng 07/1994 - 12/1998: Bà được bầu làm Chuyên viên, Trung tâm Phát triển Hợp tác Quốc tế thanh niên, TW Đoàn TNCS Hồ Chí Minh.\nTháng 12/1998 - 09/2000: Đồng chí được bầu làm Chánh Văn phòng của Trung tâm Phát triển Hợp tác Quốc tế thanh niên, TW Đoàn TNCS HCM.\nTháng 09/2000 - 01/2006: Bà được bầu làm Phó Trưởng Ban Quốc tế, TW Đoàn TNCS Hồ Chí Minh kiêm Ủy viên BCH TW Đoàn khóa VIII.\nTháng 02/2006 - 05/2008: Đồng chí làm Trưởng Ban Quốc tế, Ủy viên Ban Thường vụ TW Đoàn TNCS Hồ Chí Minh khóa VIII, IX.\nTháng 05/2008 - 12/2008: Bà làm Trưởng Ban Công tác đa phương và Liên hiệp các tổ chức hữu nghị Việt Nam.\nTháng 12/2008 - 06/2012: Bà được phân công làm Phó Tổng Thư ký Liên hiệp các tổ chức hữu nghị Việt Nam nhiệm kỳ 2008-2013 kiêm Trưởng Ban Công tác đa phương.\nTháng 06/2012 - 12/2013: Đồng chí được bầu làm Tổng Thư ký Liên hiệp các tổ chức hữu nghị Việt Nam nhiệm kỳ 2008-2013, Ủy viên Đảng đoàn, Trưởng Ban Công tác đa phương. Sau đó, bà được bầu làm Phó Chủ tịch Quỹ Hòa bình và Phát triển Việt Nam, Phó Chủ tịch Ủy ban Hòa bình Việt Nam.\nTháng 12/2013 - 01/2016: Bà được phân công làm Phó Chủ tịch chuyên trách Liên hiệp các tổ chức hữu nghị Việt Nam nhiệm kỳ 2013-2018, Ủy viên Đảng đoàn, Trưởng Ban Công tác đa phương.\nTháng 01/2016 - 03/2020: Bà là Vụ Đối ngoại nhân dân, Vụ trưởng và Ban Đối ngoại TW.\nTháng 03/2020 - 03/2022: Đồng chí được bầu làm Phó Trưởng Ban Đối ngoại TW.\nTháng 04/2022 - đến nay: Bà được điều động làm Phó Trưởng ban Thường trực Ban Đối ngoại TW.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Bí thư Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương Nguyễn Thị Hoàng Vân",
            "questionIndex": "Phó Bí thư Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương Nguyễn Thị Hoàng Vân, Đảng bộ các cơ quan Đảng Trung ương, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Bí thư Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương Nguyễn Thị Hoàng Vân"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Phó Bí thư Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương: đồng chí Đỗ Việt Hà\nHọ và tên: Đỗ Việt Hà\nNgày sinh: Đang cập nhật\nQuê quán: Đang cập nhật\nChức vụ: Phó Bí thư Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương \nNgày vào Đảng: Đang cập nhật\nTrình độ học vấn: Đang cập nhật\nQuá trình công tác: Đang cập nhật",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Bí thư Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương Đỗ Việt Hà",
            "questionIndex": "Phó Bí thư Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương Đỗ Việt Hà, Đảng bộ các cơ quan Đảng Trung ương, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Bí thư Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương Đỗ Việt Hà"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Phó Bí thư Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương: đồng chí Nguyễn Quang Trường\nHọ và tên: Nguyễn Quang Trường \nSinh năm: 1971\nQuê quán: huyện Yên Thành, tỉnh Nghệ An\nQuá trình công tác: Ông Nguyễn Quang Trường trưởng thành từ công tác đoàn của ngành Đường sắt Việt Nam và trải qua nhiều vị trí công tác của ngành Đường sắt, Hội Liên hiệp Thanh niên Việt Nam.\nTừ tháng 8/2014, ông Trường được điều chuyển về Ban Chỉ đạo Tây Nam bộ, giữ chức Ủy viên chuyên trách, phụ trách Kinh tế. \nTừ tháng 7/2015 đến khi kết thúc hoạt động Ban Chỉ đạo là Ủy viên chuyên trách, Phó Bí thư Đảng ủy cơ quan thường trực Ban Chỉ đạo Tây Nam Bộ",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vov.vn/chinh-tri/to-chuc-nhan-su/ong-nguyen-quang-truong-giu-chuc-pho-bi-thu-dang-uy-khoi-cac-co-quan-trung-uong-868302.vov\"}]",
            "link": "https://vov.vn/chinh-tri/to-chuc-nhan-su/ong-nguyen-quang-truong-giu-chuc-pho-bi-thu-dang-uy-khoi-cac-co-quan-trung-uong-868302.vov",
            "question": "Phó Bí thư Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương Nguyễn Quang Trường",
            "questionIndex": "Phó Bí thư Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương Nguyễn Quang Trường, Đảng bộ các cơ quan Đảng Trung ương, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Bí thư Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương Nguyễn Quang Trường"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Ban Thường vụ Đảng ủy các cơ quan Đảng Trung ương bao gồm 05 đồng chí: \n1. Đồng chí Trần Cẩm Tú - Ủy viên Bộ Chính trị, Thường trực Ban Bí thư, Bí thư Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương\n2. Đồng chí Lê Hoài Trung - Bí thư Trung ương Đảng, Chánh Văn phòng Trung ương Đảng, Phó Bí thư Thường trực Đảng ủy\n3. Đồng chí Nguyễn Thị Hoàng Vân - Phó Trưởng Ban Đối ngoại Trung ương, Phó Bí thư Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương\n4. Đồng chí Đỗ Việt Hà - Phó Bí thư Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương\n5. Đồng chí Nguyễn Quang Trường - Phó Bí thư Đảng ủy các cơ quan đảng Trung ương",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/chi-dinh-nhan-su-cua-4-dang-bo-truc-thuoc-trung-uong-119250203192009112.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/chi-dinh-nhan-su-cua-4-dang-bo-truc-thuoc-trung-uong-119250203192009112.htm",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Đảng bộ các cơ quan Đảng Trung ương",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Đảng bộ các cơ quan Đảng Trung ương, Đảng bộ các cơ quan Đảng Trung ương, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Đảng bộ các cơ quan Đảng Trung ương"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đảng bộ Quốc hội",
            "questionIndex": "Đảng bộ Quốc hội, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Đảng bộ Quốc hội"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Bí thư Đảng ủy Quốc hội: Đồng chí Trần Thanh Mẫn \nHọ và tên: Trần Thanh Mẫn\nTên thường gọi: Trần Thanh Mẫn\nNgày sinh: 12/08/1962\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thạnh Xuân, huyện Châu Thành A, tỉnh Hậu Giang\nTrình độ học vấn: Trên ĐH\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Tiến sỹ kinh tế, Học viện Chính trị quốc gia Hồ Chí Minh chuyên ngành Chính trị\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Đảng ủy Quốc hội, Chủ tịch Quốc hội nước Cộng hoà xã hội chủ nghĩa Việt Nam, Chủ tịch Tổ chức Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam.\nNơi làm việc: Nhà Quốc hội\nNgày vào Đảng: 25/08/1982\nNơi ứng cử: Hậu Giang\nĐại biểu chuyên trách: Trung ương\nNgày 20/5/2024, Tại kỳ họp thứ 7, Quốc hội khóa XV, được bầu làm Chủ tịch Quốc hội nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=4611\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=4611",
            "question": "Bí thư Đảng ủy Quốc hội Trần Thanh Mẫn",
            "questionIndex": "Bí thư Đảng ủy Quốc hội Trần Thanh Mẫn, Đảng bộ Quốc hội, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Bí thư Đảng ủy Quốc hội Trần Thanh Mẫn"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Phó Bí thư Đảng ủy Quốc hội: Đồng chí Vũ Hải Hà\nHọ và tên: Vũ Hải Hà\nTên thường gọi: Vũ Hải Hà\nNgày sinh: 01/03/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hải Anh, huyện Hải Hậu, tỉnh Nam Định\nTrình độ học vấn: Trên ĐH\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành Ngôn ngữ; Đại học Luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Phó Bí thư chuyên trách Đảng ủy Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ tịch Liên minh nghị viện thế giới (IPU) Quốc gia Việt Nam; Phó Chủ tịch Tổ chức nghị sĩ hữu nghị Việt Nam; Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Cuba.\nNơi làm việc: Ủy ban Đối ngoại của Quốc hội\nNgày vào Đảng: 01/04/1995\nNơi ứng cử: Đồng Nai\nĐại biểu chuyên trách: Trung ương",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=4723\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=4723",
            "question": "Phó Bí thư Đảng ủy Quốc hội Vũ Hải Hà",
            "questionIndex": "Phó Bí thư Đảng ủy Quốc hội Vũ Hải Hà, Đảng bộ Quốc hội, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Bí thư Đảng ủy Quốc hội Vũ Hải Hà"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Phó Bí thư Đảng ủy Quốc hội: Đồng chí Nguyễn Khắc Định\nHọ và tên: Nguyễn Khắc Định\nTên thường gọi: Nguyễn Khắc Định\nNgày sinh: 03/01/1964\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hòa Bình, huyện Vũ Thư, tỉnh Thái Bình\nTrình độ học vấn: Trên ĐH\nTrình độ chính trị: Cao cấp lý luận chính trị\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ Luật học\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Phó Bí thư Thường trực Đảng ủy Quốc hội, Phó Chủ tịch Quốc hội; Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Nga.\nNơi làm việc: Nhà Quốc hội\nNgày vào Đảng: 20/05/1987\nNơi ứng cử: Thái Bình\nĐại biểu chuyên trách: Trung ương",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=4792\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=4792",
            "question": "Phó Bí thư Đảng ủy Quốc hội Nguyễn Khắc Định",
            "questionIndex": "Phó Bí thư Đảng ủy Quốc hội Nguyễn Khắc Định, Đảng bộ Quốc hội, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Bí thư Đảng ủy Quốc hội Nguyễn Khắc Định"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Phó Bí thư Đảng ủy Quốc hội: đồng chí Đặng Xuân Phương\nHọ và tên: Đặng Xuân Phương\nTên thường gọi: Đặng Xuân Phương\nNgày sinh: 25/11/1974\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Xuân Hồng, huyện Xuân Trường , Nam Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học Sư phạm ngoại ngữ (chuyên ngành tiếng Pháp); Đại học Luật, Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Bí thư chuyên trách Đảng ủy Quốc hội, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội, Phó Bí thư Đảng ủy Quốc hội\nNơi làm việc: Đảng ủy Quốc hội\nNgày vào đảng: 1/9/2003\nĐoàn ĐBQH: Quảng Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Bí thư Đảng ủy Quốc hội Đặng Xuân Phương",
            "questionIndex": "Phó Bí thư Đảng ủy Quốc hội Đặng Xuân Phương, Đảng bộ Quốc hội, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Bí thư Đảng ủy Quốc hội Đặng Xuân Phương"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Đảng bộ Quốc hội bao gồm 04 đồng chí:\n1. Đồng chí Trần Thanh Mẫn - Ủy viên Bộ Chính trị, Chủ tịch Quốc hội, Bí thư Đảng ủy Quốc hội\n2. Đồng chí Nguyễn Khắc Định - Ủy viên Trung ương Đảng, Phó Chủ tịch Quốc hội, Phó Bí thư Thường trực Đảng ủy\n3. Đồng chí Vũ Hải Hà - Ủy viên Trung ương Đảng, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ nhiệm Ủy ban Đối ngoại của Quốc hội, Phó Bí thư Đảng ủy\n4. Đồng chí Đặng Xuân Phương - Phó Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng đoàn đại biểu Quốc hội khóa XV tỉnh Quảng Ninh, Phó Bí thư Đảng ủy",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/chi-dinh-nhan-su-cua-4-dang-bo-truc-thuoc-trung-uong-119250203192009112.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/chi-dinh-nhan-su-cua-4-dang-bo-truc-thuoc-trung-uong-119250203192009112.htm",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Đảng bộ Quốc hội",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Đảng bộ Quốc hội, Đảng bộ Quốc hội, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Đảng bộ Quốc hội"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đảng bộ Chính phủ",
            "questionIndex": "Đảng bộ Chính phủ, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Đảng bộ Chính phủ"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Bí thư Đảng ủy Chính phủ: đồng chí Phạm Minh Chính - Ủy viên Bộ Chính trị, Thủ tướng Chính phủ\nHọ và tên: Phạm Minh Chính\nNgày sinh: 10/12/1958\nDân tộc: Kinh\nQuê quán: Xã Hoa Lộc, huyện Hậu Lộc, tỉnh Thanh Hoá\nNgày vào Đảng: 25-12-1986; Ngày chính thức: 25-12-1987\nChuyên môn nghiệp vụ: Kỹ sư xây dựng dân dụng và công nghiệp, chuyên ngành kết cấu thép; Luật\nHọc hàm, học vị: Tiến sĩ Luật học, Phó giáo sư Ngành Khoa học An ninh\nLý luận chính trị: Cao cấp\nNgoại ngữ: Tiếng Rumani\nChức vụ:\n- Ủy viên Ban chấp hành Trung ương Đảng các khóa XI, XII, XIII\n- Ủy viên Bộ Chính trị khóa XII, XIII\n- Bí thư Trung ương Đảng khóa XII\n- Đại biểu Quốc hội khóa XIV, XV\n- Thủ tướng Chính phủ.\nQuá trình công tác:\n- 9/1984: Tốt nghiệp Đại học.\n- 1/1985 - 8/1987: Cán bộ tình báo Phòng 6, Cục Tình báo thuộc Tổng cục An ninh, Bộ Công an.\n- 7/1985 - 9/1985: Đào tạo nghiệp vụ ngoại giao tại Đại học Ngoại giao (nay là Học viện Ngoại giao), Bộ Ngoại giao.\n- 9/1986 - 7/1987: Đào tạo nghiệp vụ tại Trường Tình báo (nay là Học viện Quốc tế), Bộ Công an.\n- 8/1987 - 1/1989: Cán bộ tình báo Cụm Tình báo phía Nam, Cục Tình báo thuộc Tổng cục An ninh, Bộ Công An.\n- 1/1989 - 1/1990: Cán bộ tình báo Cục Tình báo phía Nam thuộc Tổng cục Tình báo, Bộ Công an.\n- 1/1990 - 3/1991: Cán bộ tình báo, Cục Âu Mỹ thuộc Tổng cục Tình báo, Bộ Công an.\n- 3/1991 - 11/1994: Cán bộ Bộ Ngoại giao, Bí thư thứ 3, rồi Bí thư thứ 2 Đại sứ quán Việt Nam tại Rumani.\n- 11/1994 - 5/1999: Cán bộ tình báo; Phó Trưởng phòng Cục Tình báo Châu Âu thuộc Tổng cục Tình báo - Bộ Công an; Cán bộ Tổ thư ký lãnh đạo Bộ Công an, thuộc Văn phòng Bộ Công an.\n- 8/1996 - 1/1997: Đào tạo nghiệp vụ tại Đại học An ninh (nay là Học viên An ninh), Bộ Công an.\n- 9/1999 - 9/2001: Học Lý luận chính trị cao cấp tại trường Đảng cao cấp (nay là Học viện Chính trị Quốc gia Hồ Chí Minh).\n- 5/1999 - 5/2006: Phó Cục trưởng; Quyền Cục trưởng rồi Cục trưởng Cục Tình báo kinh tế - khoa học công nghệ và môi trường, Tổng cục Tình báo, Bộ Công an.\n- 5/2006 - 12/2009: Phó Tổng cục trưởng Tổng cục Tình báo phụ trách tình báo kinh tế-khoa học, công nghệ và môi trường, thuộc Bộ Công an.\n- 12/2009 - 8/2010: Phó Tổng cục trưởng phụ trách rồi Tổng cục trưởng Tổng cục Hậu cần - Kỹ thuật, Bộ Công an.\n- 8/2010 - 8/2011: Uỷ viên Đảng uỷ Công an Trung ương, Thứ trưởng Bộ Công an phụ trách lĩnh vực hậu cần - kỹ thuật, tài chính, khoa học, công nghệ, môi trường của Bộ Công an. Tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ XI của Đảng được bầu vào BCH Trung ương Đảng.\n- 8/2011 - 2/2015: Ủy viên BCH Trung ương Đảng khóa XI, Bí thư Tỉnh ủy Quảng Ninh, Bí thư Đảng ủy Quân sự Tỉnh Quảng Ninh, Ủy viên Đảng ủy Quân khu 3 (Bộ Quốc phòng).\n- 2/2015 - 1/2016: Ủy viên BCH Trung ương Đảng, Phó trưởng Ban Tổ chức Trung ương. Tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ XII của Đảng được bầu vào BCH Trung ương Đảng và được BCH Trung ương Đảng khóa XII bầu là Ủy viên Bộ Chính trị.\n- 2/2016 - 4/2021: Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Trung ương Đảng, Trưởng Ban Tổ chức Trung ương khóa XII, Trưởng Tiểu ban Bảo vệ chính trị nội bộ Trung ương khóa XII; phụ trách Đảng bộ Khối các cơ quan Trung ương và Ban Bảo vệ, chăm sóc sức khỏe cán bộ Trung ương; Ủy viên Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng; Đại biểu Quốc hội khóa XIV; Chủ tịch Nhóm nghị sỹ hữu nghị Việt Nam - Nhật Bản của Quốc hội khóa XIV. Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, tiếp tục được bầu vào BCH Trung ương Đảng và được BCH Trung ương Đảng bầu tái cử Bộ Chính trị khóa XIII.\n- 5/4/2021: Tại kỳ họp thứ 11 Quốc hội khóa XIV, đồng chí được bầu làm Thủ tướng Chính phủ nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.\n- 7/2021: Tại Kỳ họp thứ nhất, Quốc hội khóa XV, được Quốc hội bầu tiếp tục giữ chức Thủ tướng Chính phủ nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam nhiệm kỳ 2021-2026./.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/thu-tuong-chinh-phu/dong-chi-pham-minh-chinh-3680\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/thu-tuong-chinh-phu/dong-chi-pham-minh-chinh-3680",
            "question": "Bí thư Đảng ủy Chính phủ Phạm Minh Chính",
            "questionIndex": "Bí thư Đảng ủy Chính phủ Phạm Minh Chính, Đảng bộ Chính phủ, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Bí thư Đảng ủy Chính phủ Phạm Minh Chính"
        },
        {
            "answer": "Phó Bí thư Thường trực Đảng ủy Chính phủ: đồng chí Nguyễn Hòa Bình - Ủy viên Bộ Chính trị, Phó Thủ tướng Chính phủ\nThông tin cá nhân:\n•\tSinh ngày: 24/5/1958\n•\tNam/Nữ: Nam\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: xã Hành Đức, huyện Nghĩa Hành, tỉnh Quảng Ngãi\n•\tNgày vào Đảng: 14/10/1981\n•\tNgày chính thức: 14/10/1982\nTrình độ hiện nay:\n•\tChuyên môn, nghiệp vụ: an ninh, luật\n•\tHọc vị: Tiến sỹ\n•\tHọc hàm: Giáo sư\n•\tLý luận chính trị: Cao cấp\n•\tNgoại ngữ: tiếng Anh tương đương C; tiếng Nga C\nChức vụ và thành tích:\n•\tỦy viên Bộ Chính trị khóa XIII\n•\tBí thư Trung ương Đảng khóa XII, XIII\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XIII, XIV, XV\n•\tKhen thưởng: Huân chương Lao động hạng Nhất; Huân chương Lao động hạng Ba; Huân chương Chiến công hạng Nhất, hạng Hai, hạng Ba; Huân chương Chiến sỹ vẻ vang.\nTóm tắt quá trình công tác:\n•\t7/1975 – 9/1975: Nhập ngũ, Học viên Trường Trung cấp Công an Hải Phòng\n•\t10/1975 - 10/1980: Sinh viên D7, Tiểu đội trưởng, Đại học An ninh nhân dân\n•\t11/1980 - 9/1987: Đội trưởng Văn phòng, Công an huyện Tam Kỳ; Phó Văn phòng Tổng hợp, Phó Trưởng phòng nghiên cứu khoa học, Công an tỉnh Quảng Nam – Đà Nẵng\n•\t10/1987 - 12/1991: Nghiên cứu sinh, Học viện Bộ Nội vụ Liên Xô (cũ)\n•\t01/1992 - 5/1999: Phó Trưởng phòng, Trưởng phòng Đấu tranh án công nghiệp; Cục Cảnh sát kinh tế (C15), Ủy viên Thường vụ, Chủ nhiệm Ủy ban kiểm tra Đảng ủy Cục C15, Bộ Công an\n•\t6/1999 - 01/2006: Phó Cục trưởng, Cục trưởng, Phó Bí thư, Bí thư Đảng ủy Cục C15; Ủy viên Đảng ủy Tổng cục Cảnh sát; Phó Tổng cục trưởng, Phó Thủ trưởng Cơ quan Cảnh sát điều tra, Bộ Công an\n•\t02/2006 - 4/2008: Phó Tổng cục trưởng Tổng Cục Cảnh sát Bộ Công an, kiêm Cục trưởng Cục Cảnh sát điều tra án tham nhũng, Bí thư Đảng ủy Cục C37, Ủy viên Thường vụ Đảng ủy Tổng cục Cảnh sát, Phó Thủ trưởng Cơ quan Cảnh sát điều tra, Bộ Công an; Thiếu tướng (tháng 4/2007)\n•\t4/2008 - 5/2010: Phó Bí thư Tỉnh ủy Quảng Ngãi, phụ trách công tác xây dựng tổ chức cơ sở Đảng\n•\t6/2010 – 7/2011: Bí thư Tỉnh ủy Quảng Ngãi. Tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ XI của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng (tháng 01/2011); Đại biểu Quốc hội khóa XIII\n•\t7/2011 - 4/2016: Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Ban cán sự Đảng, Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Đại biểu Quốc hội khóa XIII. Tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ XII của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Ban Chấp hành Trung ương bầu vào Ban Bí thư Trung ương Đảng (tháng 01/2016)\n•\t4/2016 – 01/2021: Bí thư Trung ương Đảng, Bí thư Ban cán sự Đảng, Chánh án Tòa án nhân dân tối cao; Ủy viên Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, Ủy viên Ban Chỉ đạo Cải cách tư pháp Trung ương; Đại biểu Quốc hội khóa XIV\n•\t02/2021 – 4/2021: Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Ban cán sự Đảng, Chánh án Tòa án nhân dân tối cao; Ủy viên Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, Ủy viên Ban Chỉ đạo Cải cách tư pháp Trung ương; Đại biểu Quốc hội khóa XIV\n•\t4/2021 - 8/2024: Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Trung ương Đảng, Bí thư Ban cán sự Đảng, Chánh án Tòa án nhân dân tối cao; Ủy viên Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, Ủy viên Ban Chỉ đạo Cải cách tư pháp Trung ương; Đại biểu Quốc hội khóa XV\n•\t8/2024 - nay: Ủy viên Bộ Chính trị, Phó Thủ tướng Thường trực Chính phủ; Đại biểu Quốc hội khóa XV.\n•\t24/1/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ, giữ chức Phó Bí thư Đảng ủy Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025.\n<br>",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\" https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9713\"}]",
            "link": " https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9713",
            "question": "Phó Bí thư Thường trực Đảng ủy Chính phủ Nguyễn Hòa Bình",
            "questionIndex": "Phó Bí thư Thường trực Đảng ủy Chính phủ Nguyễn Hòa Bình, Đảng bộ Chính phủ, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Bí thư Thường trực Đảng ủy Chính phủ Nguyễn Hòa Bình"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Phó Bí thư Đảng ủy Chính phủ: đồng chí Lê Thị Thủy\nHọ và tên: Lê Thị Thủy \nSinh ngày: 7/1/1964\nQuê quán: xã Diễn Hạnh, huyện Diễn Châu, tỉnh Ngh\nTrình độ chuyên môn: thạc sỹ Luật\nTrình độ lý luận chính trị: cao cấp\nChức vụ: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, XIII \nQuá trình công tác; \n1997-2001: Chuyên viên, Văn phòng UBND tỉnh Nghệ An\n2001-2004: Phó Chánh Thanh tra tỉnh Nghệ An\n2004 - 10/2005: Phó Bí thư Thường trực Huyện ủy Hưng Nguyên, tỉnh Nghệ An\n11/2005 - 12/2005: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Tỉnh ủy Nghệ An\n2006-2008: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Chánh Thanh tra tỉnh Nghệ An\n2008 - 10/2010: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Tỉnh ủy Nghệ An\n10/2010 - 7/2016: Phó Tổng Thanh tra Chính phủ\n1/2016: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII\n8/2016 - 7/2019: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương\n21/7/2019 - 9/2020: Bộ Chính trị điều động, chỉ định bà tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ và giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Hà Nam khóa XIX, nhiệm kỳ 2015-2020\n21/9/2020: Tại hội nghị lần thứ nhất Ban Chấp hành Đảng bộ tỉnh Hà Nam khóa XX, bà được bầu lại làm Bí thư Tỉnh ủy Hà Nam khóa XX, nhiệm kỳ 2020-2025\n30/1/2021: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng được bầu là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, nhiệm kỳ 2021-2026\n3/2/2025: Bộ Chính trị chỉ định Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy Hà Nam Lê Thị Thủy giữ chức Phó Bí thư Đảng ủy Chính phủ nhiệm kỳ 2020-2025.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vietnamnet.vn/ho-so/ba-le-thi-thuy-C000274.html\"}]",
            "link": "https://vietnamnet.vn/ho-so/ba-le-thi-thuy-C000274.html",
            "question": "Phó Bí thư Đảng ủy Chính phủ Lê Thị Thủy",
            "questionIndex": "Phó Bí thư Đảng ủy Chính phủ Lê Thị Thủy, Đảng bộ Chính phủ, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Bí thư Đảng ủy Chính phủ Lê Thị Thủy"
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lại Xuân Lâm \nSinh năm: 1968\nQuê quán: Thái Bình\nTrình độ chuyên môn: Cử nhân kinh tế, Thạc sỹ quản lý giáo dục.\nChức vụ: Phó Bí thư Đảng ủy Chính phủ, nguyên Ủy viên Ban Thường vụ, Trưởng Ban Tuyên giáo Đảng ủy Khối các cơ quan Trung ương.\nQuá trình công tác:\nĐồng chí Lại Xuân Lâm từng kinh qua các chức vụ: Trưởng Ban tuyên giáo Đảng ủy khối các cơ quan Trung ương; Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Tỉnh.\nTháng 10/2014, ông Lại Xuân Lâm được HĐND tỉnh Kon Tum bầu giữ chức Phó Chủ tịch UBND.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Bí thư Đảng ủy Chính phủ Lại Xuân Lâm",
            "questionIndex": "Phó Bí thư Đảng ủy Chính phủ Lại Xuân Lâm, Đảng bộ Chính phủ, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Bí thư Đảng ủy Chính phủ Lại Xuân Lâm"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Phó Bí thư Đảng ủy Chính phủ: đồng chí Nguyễn Đức Phong\nHọ và tên: Nguyễn Đức Phong\nSinh năm: Đang cập nhật\nQuê quán: Đang cập nhật\nChức vụ: Phó Bí thư Đảng ủy Chính phủ\nTrình độ chuyên môn, chính trị: \nQuá trình công tác: Đồng chí đã trải qua nhiều vị trí công tác quan trọng tại Bộ Nông nghiệp và Phát triển nông thôn và Ban Chỉ đạo Tây Nguyên, cụ thể: Phó Bí thư Đảng ủy, Ủy viên Hội đồng Thành viên, Tổng Giám đốc Tổng Công ty TNHH MTV Vật tư Nông nghiệp từ tháng 7/2010; Hàm Vụ trưởng – Phó Trưởng Ban Đổi mới và Quản lý doanh nghiệp nông nghiệp (nay là Vụ Quản lý doanh nghiệp) từ tháng 1/2014 ; Ủy viên Chuyên trách kiêm Vụ trưởng Vụ Kinh tế, Ban Chỉ đạo Tây Nguyên từ tháng 12/2014; tháng 7/2015 đồng chí được bầu giữ chức Phó Bí thư Đảng ủy Ban Chỉ đạo Tây Nguyên nhiệm kỳ 2015-2020; từ tháng 05/2018, đồng chí là Phó Bí thư phụ trách Đảng ủy Cơ quan, Ủy viên Thường trực Ban Chỉ đạo Tây Nguyên và từ ngày 9/9/2020 đồng chí được Ban Bí thư điều động, chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ và giữ chức Phó Bí thư Đảng ủy Khối Doanh nghiệp Trung ương nhiệm kỳ 2015-2020",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://baochinhphu.vn/dong-chi-nguyen-duc-phong-lam-pho-bi-thu-dang-uy-khoi-dn-trung-uong-102279042.htm\"}]",
            "link": "https://baochinhphu.vn/dong-chi-nguyen-duc-phong-lam-pho-bi-thu-dang-uy-khoi-dn-trung-uong-102279042.htm",
            "question": "Phó Bí thư Đảng ủy Chính phủ Nguyễn Đức Phong",
            "questionIndex": "Phó Bí thư Đảng ủy Chính phủ Nguyễn Đức Phong, Đảng bộ Chính phủ, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Bí thư Đảng ủy Chính phủ Nguyễn Đức Phong"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Đảng bộ Chính Phủ bao gồm 05 đồng chí:\n1. Đồng chí Phạm Minh Chính - Ủy viên Bộ Chính trị, Thủ tướng Chính phủ, Bí thư Đảng ủy Chính phủ\n2. Đồng chí Nguyễn Hòa Bình - Ủy viên Bộ Chính trị, Phó Thủ tướng Thường trực Chính phủ, Phó Bí thư Thường trực Đảng ủy\n3. Đồng chí Lê Thị Thủy - Ủy viên Trung ương Đảng, Phó Bí thư Đảng ủy\n4. Đồng chí Lại Xuân Lâm - Phó Bí thư Đảng ủy\n5. Đồng chí Nguyễn Đức Phong - Phó Bí thư Đảng ủy",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/chi-dinh-nhan-su-cua-4-dang-bo-truc-thuoc-trung-uong-119250203192009112.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/chi-dinh-nhan-su-cua-4-dang-bo-truc-thuoc-trung-uong-119250203192009112.htm",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Đảng bộ Chính Phủ",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Đảng bộ Chính Phủ, Đảng bộ Chính phủ, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Đảng bộ Chính Phủ"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đảng bộ Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương",
            "questionIndex": "Đảng bộ Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Đảng bộ Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Bí thư Đảng ủy Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương: đồng chí Đỗ Văn Chiến \nHọ và tên: Đỗ Văn Chiến\nTên thường gọi: Đỗ Văn Chiến\nNgày sinh: 10/11/1962\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Sán Dìu\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Ninh Lai, huyện Sơn Dương , Tuyên quang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học Nông nghiệp chuyên ngành Trồng trọt\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Đảng ủy Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương,  Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Trung ương Đảng, Bí thư Đảng đoàn Mặt trận Tổ quốc Việt Nam, Chủ tịch Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam\nNơi làm việc: Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam\nNgày vào đảng: 13/9/1986\nĐoàn ĐBQH: Nghệ An\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư Đảng ủy Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương Đỗ Văn Chiến",
            "questionIndex": "Bí thư Đảng ủy Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương Đỗ Văn Chiến, Đảng bộ Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Bí thư Đảng ủy Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương Đỗ Văn Chiến"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Phó Bí thư Đảng ủy Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương: đồng chí Nguyễn Thị Thu Hà\nHọ và tên: Nguyễn Thị Thu Hà\nTên thường gọi: Nguyễn Thị Thu Hà\nNgày sinh: 27/5/1970\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Ninh Tiến, thành phố Ninh Bình , Ninh Bình\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tâm lý giáo dục, chính trị; Tiến sĩ chuyên ngành tâm lý học\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Phó Chủ tịch, Tổng Thư ký Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam\nNgày vào đảng: 30/6/1997\nĐoàn ĐBQH: Ninh Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Bí thư Đảng ủy Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương Nguyễn Thị Thu Hà",
            "questionIndex": "Phó Bí thư Đảng ủy Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương Nguyễn Thị Thu Hà, Đảng bộ Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Bí thư Đảng ủy Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương Nguyễn Thị Thu Hà"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Phó Bí thư Đảng ủy Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương: Đồng chí Trần Thắng\nHọ và tên: Trần Thắng\nSinh ngày: ngày 28 tháng 8 năm 1966\nTrình độ chuyên môn: Cử nhân Kinh tế, Thạc sĩ Kinh tế chính trị\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp lý luận chính trị\nChức vụ: Phó Bí thư Đảng ủy Mặt trận Tổ quốc Việt Nam, các đoàn thể Trung ương nhiệm kỳ 2020-2025 [1], Bí thư Đảng ủy các cơ quan tham mưu, giúp việc của Đảng ủy Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương nhiệm kỳ 2020 - 2025.\nQuá trình công tác: \nÔng nguyên là Phó Bí thư Đảng ủy Khối Doanh nghiệp Trung ương, Phó Bí thư Tỉnh ủy, Bí thư Ban Cán sự Đảng, Chủ tịch thứ 17 Ủy ban nhân dân tỉnh Quảng Bình và kiêm nhiệm các vị trí lãnh đạo hành pháp tỉnh Quảng Bình, Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy Quảng Bình; Thường vụ Tỉnh ủy, Bí thư Thị ủy, Chủ tịch Hội đồng nhân dân thị xã Ba Đồn; Tỉnh ủy viên, Bí thư Huyện ủy, Chủ tịch Hội đồng nhân dân huyện Quảng Trạch, Quảng Bình",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Bí thư Đảng ủy Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương Trần Thắng",
            "questionIndex": "Phó Bí thư Đảng ủy Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương Trần Thắng, Đảng bộ Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Phó Bí thư Đảng ủy Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương Trần Thắng"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Đảng ủy Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương bao gồm 03 thành viên:\n1. Đồng chí Đỗ Văn Chiến - Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Trung ương Đảng, Chủ tịch Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam, Bí thư Đảng ủy Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương\n2. Đồng chí Nguyễn Thị Thu Hà - Ủy viên Trung ương Đảng, Phó Chủ tịch, Tổng Thư ký Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam, Phó Bí thư Thường trực Đảng ủy\n3. Đồng chí Trần Thắng - Phó Bí thư Đảng ủy Khối doanh nghiệp Trung ương, Phó Bí thư Đảng ủy",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/chi-dinh-nhan-su-cua-4-dang-bo-truc-thuoc-trung-uong-119250203192009112.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/chi-dinh-nhan-su-cua-4-dang-bo-truc-thuoc-trung-uong-119250203192009112.htm",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Đảng ủy Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Đảng ủy Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương, Đảng bộ Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương, Đảng bộ trực thuộc Trung ương, Đảng Cộng Sản Việt Nam",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Đảng ủy Mặt trận Tổ quốc, các đoàn thể Trung ương"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Quốc Hội Việt Nam",
            "questionIndex": "Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Quốc Hội Việt Nam"
        },
        {
            "answer": "1. Chủ tịch Quốc hội hiện nay là đồng chí Trần Thanh Mẫn\n2. Danh sách các Phó Chủ tịch Quốc hội Việt Nam hiện tại bao gồm:\n- Đồng chí Nguyễn Đức Hải \n- Đồng chí Vũ Hồng Thanh\n- Đồng chí Lê Minh Hoan\n- Đồng chí Nguyễn Khắc Định\n- Đồng chí Nguyễn Thị Thanh \n- Đồng chí Trần Quang Phương",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Chủ tịch và Phó chủ tịch Quốc hội khóa XV",
            "questionIndex": "Chủ tịch và Phó chủ tịch Quốc hội khóa XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Chủ tịch và Phó chủ tịch Quốc hội khóa XV"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Chủ tịch Quốc hội",
            "questionIndex": "Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Chủ tịch Quốc hội"
        },
        {
            "answer": "Danh sách Chủ tịch Quốc hội qua các thời kỳ\n1. Đồng chí Nguyễn Văn Tố: Trưởng ban Thường trực Quốc hội từ 1/1946 đến 11/1946\n2. Đồng chí Bùi Bằng Đoàn: Trưởng ban Thường trực Quốc hội từ 11/1946 đến 4/1955\n3. Đồng chí Tôn Đức Thắng: Trưởng ban Thường trực Quốc hội từ 4/1955 đến 9/1960\n4. Đồng chí Trường Chinh: Chủ tịch Ủy ban Thường vụ Quốc hội từ 9/1960 đến 7/1981\n5. Đồng chí Nguyễn Hữu Thọ: Chủ tịch Quốc hội từ 7/1981 đến 6/1987\n6. Đồng chí Lê Quang Đạo: Chủ tịch Quốc hội từ 6/1987 đến 9/1992\n7. Đồng chí Nông Đức Mạnh: Chủ tịch Quốc hội từ 9/1992 đến 6/2001\n8. Đồng chí Nguyễn Văn An: Chủ tịch Quốc hội từ 6/2001 đến 6/2006\n9. Đồng chí Nguyễn Phú Trọng: Chủ tịch Quốc hội từ 6/2006 đến 7/2011\n10. Đồng chí Nguyễn Sinh Hùng: Chủ tịch Quốc hội từ 7/2011 đến 3/2016\n11. Đồng chí Nguyễn Thị Kim Ngân: Chủ tịch Quốc hội từ 3/2016 đến 3/2021\n12. Đồng chí Vương Đình Huệ: Chủ tịch Quốc hội từ 3/2021 đến 4/2024\n13. Đồng chí Trần Thanh Mẫn: Chủ tịch Quốc hội từ 5/2024 đến nay",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi",
            "question": "Danh sách Chủ tịch Quốc hội qua các thời kỳ",
            "questionIndex": "Danh sách Chủ tịch Quốc hội qua các thời kỳ, Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách Chủ tịch Quốc hội qua các thời kỳ"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Nguyễn Văn Tố (Trưởng ban Thường trực Quốc hội từ 1/1946 đến 11/1946)\nHọ và tên: Nguyễn Văn Tố\nNgày sinh: 05/6/1889\nNgày mất: 7/10/1947\nQuê quán: Hà Đông (nay thuộc Hà Nội)\nQuá trình công tác:\n- Thuở nhỏ ông học chữ Hán, sau sang Pháp học đỗ bằng Thành Chung (Trung học). Về nước ông làm việc tại trường Viễn Đông Bác Cổ Hà Nội, chuyên về văn học cổ Việt Nam. Ông từng làm Hội trưởng hội Trí Tri, Hội truyền bá chữ Quốc ngữ trước năm 1945.\n- Sau Cách mạng tháng Tám, ông giữ chức Bộ trưởng Cứu tế Xã hội trong chính phủ lâm thời. Ông là Đại biểu Quốc hội, Trưởng ban thường trực Quốc hội khóa I,Quốc vụ khanh trong Chính phủ Liên hiệp quốc dân.\n- Sau ngày toàn quốc kháng chiến (ngày 19 tháng 12 năm 1946, ông cùng Chính phủ rút lên Việt Bắc tiếp tục kháng chiến chống Pháp. Ngày 7 tháng 10 năm 1947, trong 1 cuộc tấn công chớp nhoáng của quân đội Pháp vào chiến khu trong chiến dịch Việt Bắc, ông bị bắt, bị tra khảo và bị giết tại Bắc Cạn.\n- Nguyễn Văn Tố nghiên cứu các vấn đề văn hóa, văn học, lịch sử; ông viết bài bằng tiếng Việt, tiếng Pháp, đăng trên tạp chí của Viện Viễn Đông Bác Cổ (BEFEO), của Hội Trí tri (\"Kỉ yếu của Hội Trí tri Bắc Kỳ\"), \"Tập san Trí tri\", \"Đông Thanh\", \"Tương lai Bắc Kỳ\", \"Tri Tân\". Nhiều công trình khảo cứu sử học (\"Đại Nam dật sử\", \"Sử ta so với sử Tàu\", \"Có nhà tiền Lý không?\", \"Những ông nghè triều Lê\", \"Đồ thờ của ta\", \"Vết tích thành Đại La\", …), khảo cứu văn học sử và văn bản học (\"Việt Nam văn học sử\", Bàn qua về \"Việt Nam thi văn hợp tuyển\", \"Hạnh thục ca\", \"Tài liệu để đính chính những bài văn cổ\", \"Tra nghĩa chữ Nho\", …) đã gây được tiếng vang rộng lớn. Ông thực sự là một chiến sĩ yêu nước chân chính, uyên bác, có những cống hiến xuất sắc cho nền văn hiến dân tộc nửa đầu thế kỷ XX.\n- Tên ông được đặt cho 1 trường ở Khu 9 Nam Bộ trong những năm kháng chiến chống Pháp (1946 - 1954). Trường Nguyễn Văn Tố rất nổi tiếng vì đã có công đào tạo nhiều nhân tài cho đất nước. Nhiều cán bộ lãnh đạo Nhà nước Việt Nam hiện nay có xuất thân từ trường này.\n- Ngày nay còn có nhiều ngôi trường mang tên ông tại Hà Nội, thành phố Hồ Chí Minh.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/ong-nguyen-van-to-89\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/ong-nguyen-van-to-89",
            "question": "Đồng chí Nguyễn Văn Tố",
            "questionIndex": "Đồng chí Nguyễn Văn Tố, Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Nguyễn Văn Tố"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Bùi Bằng Đoàn Bùi Bằng Đoàn (Trưởng ban Thường trực Quốc hội từ 11/1946 đến 4/1955)\nHọ và tên: Bùi Bằng Đoàn\nNgày sinh: 19/9/1889\nNgày mất: 13/4/1955\nQuê quán: Làng Liên Bạt, huyện Ứng Hòa, Hà Đông (nay thuộc Hà Nội)\nQuá trình công tác:\n- Năm 1906 ông đỗ cử nhân, sau được bổ làm quan Chánh án tỉnh Bắc Ninh; Tuần phủ các tỉnh Cao Bằng, Ninh Bình; rồi làm đến Thượng thư bộ Hình của triều đình Huế, trong nội các của Phạm Quỳnh, tước Thái tử Thiếu bảo.\n- Ngày 6 tháng 1 năm 1945 ông trúng cử đại biểu Quốc hội tỉnh Hà Đông, đồng thời, Chủ tịch Hồ Chí Minh và Chính phủ cử ông làm thanh tra đặc biệt của Chính phủ.\n- Năm 1946, ông được bầu là đại biểu Quốc hội khoá I, được cử vào Ban Thường trực Quốc hội.\n- Ngày 8 tháng 11 năm 1946, ông được cử làm Trưởng ban Thường trực Quốc hội thay cho ông Nguyễn Văn Tố.\n- Năm 1947 - 1948, ông hoạt động ở Việt Bắc.\n- Tháng 8 năm 1948 ông bị bệnh bán thân bất toại ở Việt Bắc, Hồ Chủ tịch ra lệnh đưa ông về liên khu 3, trong thời gian bệnh ông vẫn theo dõi tin tức và đóng góp ý kiến. Do ông phải đi chữa bệnh ở xa, ông Tôn Đức Thắng được cử giữ chức Quyền Trưởng Ban Thường trực Quốc hội.\n- Hòa bình lập lại ông về Hà Nội dưỡng bệnh.\n- Ông Bùi Bằng Đoàn mất năm 1955 tại Hà Nội.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/ong-bui-bang-doan-88\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/ong-bui-bang-doan-88",
            "question": "Đồng chí Bùi Bằng Đoàn",
            "questionIndex": "Đồng chí Bùi Bằng Đoàn, Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Bùi Bằng Đoàn"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Tôn Đức Thắng (Trưởng ban Thường trực Quốc hội từ 4/1955 đến 9/1960)\nHọ và tên: Tôn Đức Thắng\nBí danh: Thoại Sơn\nNgày sinh: 20/8/1888\nNgày mất: 30/3/1980\nQuê quán: xã Mỹ Hoà Hưng, Thành phố Long Xuyên, tỉnh An Giang\nNgày vào đảng: 1930\nQuá trình công tác:\n- Từ 1906 - 1912: lên Sài Gòn, học Trường Kĩ nghệ Viễn Đông, làm công nhân Nhà máy Ba Son.\n- Từ 1912 - 1917: Tổ chức và lãnh đạo cuộc bãi công của học sinh Trường Bách nghệ và công nhân Nhà máy sửa chữa tàu thuỷ Ba Son. Sau đó sang Pháp làm thợ máy cho một đơn vị hải quân Pháp.\n- Năm 1919: Kéo cờ đỏ trên chiến hạm Phờrăngxơ để ủng hộ Cách mạng Tháng Mười Nga, tham gia cuộc binh biến của chiến sĩ Pháp ở Hắc Hải.\n- Năm 1920: Về nước lập Công hội bí mật ở Sài Gòn. Đây là tổ chức Công hội đầu tiên của giai cấp công nhân Việt Nam.\n- 8/1925: Tổ chức và lãnh đạo cuộc đấu tranh của công nhân Ba Son. Cuộc đấu tranh này đã đánh dấu sự trưởng thành của phong trào công nhân từ “Tự phát” sang “Tự giác”.\n- Năm 1927: Tham gia Việt Nam Thanh niên Cách mạng Đồng chí Hội. Là Ủy viên Ban Chấp hành Kỳ bộ Nam kỳ và trực tiếp lãnh đạo phong trào công nhân Sài Gòn - Chợ Lớn.  \n- Từ 1928: Bị địch bắt, bị đưa ra Côn Đảo với án tù 20 năm khổ sai. Lập chi bộ nhà tù lãnh đạo anh em trong tù đấu tranh, được Xứ uỷ Nam Kỳ thừa nhận là chi bộ đặc biệt và là đảng viên từ đó. Năm 1930 đã gia nhập Đảng Cộng sản Việt Nam tại Côn Đảo.\n- Từ 1945: Ở Côn Đảo trở về Nam Bộ làm Uỷ viên Uỷ ban Kháng chiến hành chính Nam Bộ phụ trách về vấn đề lương thực và vũ khí.\n- Từ 1946: Trúng cử là đại biểu Quốc hội và tham gia phái đoàn Quốc hội sang Pháp.\n- Từ 2/1951: Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ II của Đảng, đồng chí được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được bầu giữ chức Chủ tịch Mặt trận Liên Việt.\n- Từ 1946 - 1955: Đồng chí giữ cương vị Phó ban Thường trực Quốc hội, Quyền Trưởng ban (1948 - 1955) rồi Trưởng ban Thường trực Quốc hội (1955-1960), tương đương Chủ tịch Quốc hội sau này.\n- 9/1960: Tại Đại hội Đảng lần thứ III được bầu làm Uỷ viên chính thức Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- 23/9/1969: Được bầu giữ chức Chủ tịch nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa.\n- 12/1976: Tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ IV của Đảng, đồng chí được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương. Tại Kỳ họp thứ nhất Quốc hội khóa IV (từ 24/6 đến ngày 3/7/1976), đồng chí được bầu làm Chủ tịch nước Cộng hoà xã hội chủ nghĩa Việt Nam.\n- Đồng chí Tôn Đức Thắng qua đời ngày 30/3/1980  tại Hà Nội.\n- Đồng chí được tặng Huân chương Sao vàng, Huân chương Lênin và giải thưởng Vì hòa bình và hữu nghị giữa các dân tộc, do nước Nga tặng thưởng.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/dong-chi-ton-duc-thang-65\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/dong-chi-ton-duc-thang-65",
            "question": "Đồng chí Tôn Đức Thắng",
            "questionIndex": "Đồng chí Tôn Đức Thắng, Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Tôn Đức Thắng"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Trường Chinh (Chủ tịch Ủy ban Thường vụ Quốc hội từ 9/1960 đến 7/1981)\nHọ và tên: Đặng Xuân Khu\nNgày sinh: 9/2/1907\nNgày mất: 30/9/1988\nQuê quán: làng Hành Thiện, xã Xuân Hồng, huyện Xuân Trường, tỉnh Nam Định\nDân tộc: Kinh\nChức vụ:\n- Tổng Bí thư của Đảng: khóa I (5/1941 - 2/1951), khóa II (2/1951 - 10/1956), khóa V (7/1986 - 12/1986)\n- Ủy viên Bộ Chính trị: Khóa I, II, III, IV, V\n- Ủy viên Trung ương Đảng: Khóa I, II, III, IV, V\n- Chủ tịch Hội đồng Nhà nước (1981-1987)\n- Chủ tịch Ủy ban Thường vụ Quốc hội: Khóa II, III, IV, V, VI\n- Đại biểu Quốc hội: Khóa II, III, IV, V, VI, VII\n- Cố vấn Ban Chấp hành Trung ương Đảng (từ 12/1986 - 9/1988)\nQuá trình công tác:\n- 1925: Khi còn là học sinh, đồng chí tham gia đấu tranh đòi ân xá cho cụ Phan Bội Châu\n- 1926: Lãnh đạo cuộc bãi khóa ở Nam Định để truy điệu cụ Phan Chu Trinh, sau đó bị đuổi học\n- 1927: Tham gia Hội Việt Nam cách mạng Thanh niên (một tổ chức tiền thân của Đảng Cộng sản Đông Dương)\n- 1929: Tham gia cuộc vận động thành lập Đông Dương Cộng sản Đảng ở Bắc Kỳ\n- 1930: Được chỉ định vào Ban Tuyên truyền cổ động Trung ương của Đảng Cộng sản Đông Dương\n- Cuối 1930: Bị Pháp bắt và kết án 12 năm tù và đày đi Sơn La, đến năm 1936 được trả tự do\n- 1936-1939: Ủy viên Xứ ủy Bắc Kỳ, đại biểu của Đảng Cộng sản Đông Dương trong Ủy ban Mặt trận Dân chủ Bắc Kỳ\n- 1940: Chủ bút báo \"Giải Phóng\", cơ quan của Xứ ủy Bắc Kỳ. Tại Hội nghị Trung ương 7 của Đảng Cộng sản Đông Dương, đồng chí được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương và được cử làm Quyền Tổng Bí thư của Đảng\n- 1941: Tại Hội nghị Ban Chấp hành Trung ương lần thứ 8, đồng chí được bầu làm Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Đông Dương; Trưởng ban Tuyên huấn, chủ bút báo \"Cờ Giải phóng\" (cơ quan Trung ương của Đảng); Trưởng ban Công vận Trung ương\n- 1943: Bị thực dân Pháp kết án tử hình vắng mặt\n- 9/3/1945: Chủ trì Hội nghị Thường vụ Trung ương mở rộng ra chỉ thị về \"Nhật, Pháp bắn nhau và hành động của chúng ta\" và chủ trương Tổng khởi nghĩa\n- 8/1945: Tại Hội nghị toàn quốc của Đảng, đồng chí được cử phụ trách Ủy ban Khởi nghĩa toàn quốc\n- 1951: Tại Đại hội Đảng lần thứ II, đồng chí được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương và giữ chức Tổng Bí thư đến tháng 10/1956\n- 1953: Trưởng ban Cải cách ruộng đất của Trung ương Đảng\n- 1958: Được bổ nhiệm làm Phó Thủ tướng Chính phủ kiêm Chủ nhiệm Ủy ban Khoa học nhà nước\n- 7/1960: Tại kỳ họp thứ nhất Quốc hội khóa II, đồng chí được bầu là Chủ tịch Ủy ban Thường vụ Quốc hội\n- 9/1960: Tại Đại hội Đảng lần thứ III, đồng chí được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương và Bộ Chính trị\n- 12/1976: Tại Đại hội Đảng lần thứ IV, đồng chí được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương và Bộ Chính trị\n- 1981: Được Quốc hội bầu làm Chủ tịch Hội đồng Nhà nước, Chủ tịch Hội đồng Quốc phòng nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam\n- 3/1982: Tại Đại hội Đảng lần thứ V, đồng chí được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương và Bộ Chính trị\n- 14/7/1986: Tại Hội nghị đặc biệt Ban Chấp hành Trung ương đã bầu đồng chí làm Tổng Bí thư của Đảng thay đồng chí Lê Duẩn đã từ trần\n- 12/1986: Tại Đại hội lần thứ VI của Đảng, đồng chí được suy tôn làm Cố vấn Ban Chấp hành Trung ương Đảng\n- 30/9/1988: Đồng chí từ trần tại Hà Nội.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/dong-chi-truong-chinh-81\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/dong-chi-truong-chinh-81",
            "question": "Đồng chí Trường Chinh",
            "questionIndex": "Đồng chí Trường Chinh, Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Trường Chinh"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Nguyễn Hữu Thọ (Chủ tịch Quốc hội từ 7/1981 đến 6/1987)\nHọ và tên: Nguyễn Hữu Thọ\nBí danh: Anh Nhân\nNgày sinh: 10/7/1910\nNgày mất: 24/12/1996\nQuê quán: Chợ Lớn, Sài Gòn (nay là TP. Hồ Chí Minh)\nQuá trình công tác:\n- Năm 1930, ông học luật tại Pháp và trở về nước năm 1933. Hành nghề luật sư khắp các tỉnh miền Tây Nam Bộ, ông luôn bảo vệ người dân vô tội trước tòa án thực dân.\n- Năm 1947, ông đã vận động các luật sư, kỹ sư, bác sĩ, dược sĩ, nhà giáo, nhà báo... ký tên vào bản Tuyên ngôn của trí thức Sài Gòn - Chợ Lớn gửi Chính phủ Pháp, đòi Chính phủ Pháp đàm phán với Chính phủ Việt Nam do Việt Minh lãnh đạo.\n- Năm 1948, ông tham gia Mặt trận Liên Việt và năm sau được kết nạp vào Đảng Cộng sản Đông Dương. Ông hoạt động trong phong trào trí thức và bị Pháp bắt tháng 6 năm 1950, bị giam ở Lai Châu rồi Sơn Tây cho đến tháng 11 năm 1952. Sau đó ông tham gia phong trào đấu tranh hợp pháp, đòi hòa bình ở Sài Gòn - Chợ Lớn, là Phó chủ tịch Phong trào hòa bình Sài Gòn - Chợ Lớn.\n-  Năm 1954, ông bị chính quyền Ngô Đình Diệm bắt và bị giam tại Phú Yên. Khi Mặt trận Dân tộc giải phóng miền Nam Việt Nam thành lập ngày 20 tháng 12 năm 1960, luật sư Nguyễn Hữu Thọ đang bị quản thúc tại Phú Yên. Sau cuộc giải thoát thành công vào cuối tháng 11 năm 1961, luật sư Nguyễn Hữu Thọ về đến bắc Tây Ninh. Tháng 2 năm 1962 Đại hội lần thứ I Mặt trận Dân tộc giải phóng miền Nam Việt Nam được tổ chức và luật sư Nguyễn Hữu Thọ được bầu làm Chủ tịch.\n- Khi Chính phủ Cách mạng lâm thời Cộng hòa Miền Nam Việt Nam được thành lập vào tháng 6 năm 1969, ông giữ chức Chủ tịch Hội đồng cố vấn.\n- Năm 1976, ông được bầu làm Phó Chủ tịch nước Việt Nam thống nhất.\n- Tháng 4 năm 1980, sau khi Chủ tịch nước Việt Nam Tôn Đức Thắng qua đời, ông làm Quyền Chủ tịch nước cho đến tháng 7 năm 1981.\n- Năm 1981, ông là Chủ tịch Quốc hội Việt Nam cho đến năm 1987, rồi Chủ tịch Mặt trận Tổ quốc tại Đại hội năm 1988. Ông giữ chức Phó Chủ tịch Hội đồng nhà nước khóa VII, VIII.\n- Ông được thưởng Huân chương Sao vàng năm 1993.\n- Ông qua đời tại Thành phố Hồ Chí Minh năm 1996.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/dong-chi-nguyen-huu-tho-87\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/dong-chi-nguyen-huu-tho-87",
            "question": "Đồng chí Nguyễn Hữu Thọ",
            "questionIndex": "Đồng chí Nguyễn Hữu Thọ, Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Nguyễn Hữu Thọ"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Lê Quang Đạo (Chủ tịch Quốc hội từ 6/1987 đến 9/1992)\nHọ và tên: Nguyễn Đức Nguyện\nBí danh: Nho Mẫn, Minh, Miện, Đăng, Trần Hoạt\nNgày sinh: 08/8/1921\nNgày mất: 24/7/1999\nQuê quán: xã Đình Bảng, huyện Từ Sơn, tỉnh Bắc Ninh\nQuá trình công tác:\n- Từ 1938 đến 1945: Đoàn viên thanh niên dân chủ ở Hà Nội; Tham gia thanh niên phản đế; Bí thư chi bộ xã; Uỷ viên Ban cán sự tỉnh Bắc Ninh; Bí thư Ban cán sự tỉnh Bắc Ninh; Phúc Yên, Xứ uỷ viên Xứ uỷ Bắc Kỳ; Bí thư Ban cán sự Hà Nội; Bí thư Thành uỷ Hải Phòng.\n- Từ 5/1946 đến 1950: Xứ uỷ viên Bắc Kỳ, Bí thư Thành uỷ Hà Nội. Phó Bí thư Khu uỷ đặc biệt Hà Nội (khu XI); Bí thư Liên tỉnh uỷ Hà Nội-Hà Đông; Phó ban Tuyên truyền của Trung ương Đảng.\n- Từ 9/1950: Phụ trách tuyên huấn chiến dịch biên giới; Cục trưởng Cục Tuyên huấn, Phó Chủ nhiệm Tổng cục Chính trị. Phong hàm Thiếu tướng năm 1958.\n- Từ 9/1960: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ III của Đảng được bầu vào Uỷ viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng. Từ 1972 là Uỷ viên chính thức Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- Từ 12/1976: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ IV của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Ban Chấp hành Trung ương Đảng bầu vào Ban Bí thư.Trung tướng năm 1974.\n- Từ 1978: Làm Phó Bí thư Thành uỷ Hà Nội.\n- Từ 3/1982: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ V của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Ban Chấp hành Trung ương Đảng bầu vào Ban Bí thư và được phân công phụ trách Khối dân vận.\n- Từ 12/1986: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VI của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- Từ 1987 đến 1992: Chủ tịch Quốc hội nước Cộng hoà xã hội chủ nghĩa Việt Nam, Phó Chủ tịch Hội đồng Nhà nước.\n- Đồng chí Lê Quang Đạo mất ngày 24/7/1999./.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/dong-chi-le-quang-dao-86\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/dong-chi-le-quang-dao-86",
            "question": "Đồng chí Lê Quang Đạo",
            "questionIndex": "Đồng chí Lê Quang Đạo, Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Lê Quang Đạo"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Nông Đức Mạnh (Chủ tịch Quốc hội từ 9/1992 đến 6/2001)\nHọ và tên: Nông Đức Mạnh\nNgày sinh: 11/9/1940\nQuê quán: Xã Cường Lợi, huyện Na Rì, tỉnh Bắc Cạn\nDân tộc: Tày\nTôn giáo: Không\nQuá trình công tác:\n- Năm 1958 đồng chí Nông Đức Mạnh bắt đầu tham gia cách mạng. Từ năm 1958 đến năm 1961 học trường Trung cấp Nông lâm Trung ương Hà Nội. \n- Từ năm 1962 - 1963 là công nhân lâm nghiệp thuộc Ty Lâm nghiệp Bắc Cạn. Ngày 5/7/1963 đồng chí gia nhập Đảng Lao động Việt Nam. \n- Từ 1964 - 1966 là kỹ thuật viên điều tra quy hoạch rừng Ty Lâm nghiệp Bắc Cạn, Đội phó đội khai thác gỗ Bạch Thông. \n- Từ 1966 - 1971 đồng chí là sinh viên Học viện Lâm nghiệp Lêningrat (Liên Xô). Sau khi tốt nghiệp về nước, đồng chí được phân công giữ chức Phó Ban thanh tra Ty Lâm nghiệp tỉnh Bắc Thái từ 1972 - 1973. \n- Từ năm 1973 - 1974 đồng chí được bổ nhiệm làm Giám đốc Lâm trường Phú Lương (tỉnh Bắc Thái). \n- Từ 1974 - 1976 đồng chí là học viên trường Đảng cao cấp Nguyễn Ái Quốc (nay là Học viện Chính trị - Hành chính quốc gia Hồ Chí Minh). \n- Từ năm 1976 - 1980 là Tỉnh uỷ viên, Phó trưởng Ty Lâm nghiệp tỉnh Bắc Thái kiêm Chủ nhiệm Công ty xây dựng lâm nghiệp, sau đó là Trưởng Ty Lâm nghiệp tỉnh Bắc Thái. Từ năm 1980 đến năm 1983 được bầu là Tỉnh uỷ viên, Phó Chủ tịch Uỷ ban nhân dân tỉnh Bắc Thái. Từ năm 1984 đến tháng 10/1986 đồng chí được bầu giữ chức Phó Bí thư Tỉnh uỷ, Chủ tịch Uỷ ban nhân dân tỉnh Bắc Thái. \n- Tháng 11/1986, đồng chí là Bí thư Tỉnh uỷ Bắc Thái. \n- Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VI của Đảng, đồng chí Nông Đức Mạnh được bầu làm Uỷ viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng. Tháng 3/1989 tại Hội nghị Ban Chấp hành Trung ương lần thứ 6 (khoá VI) đồng chí được bầu làm Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng. \n- Tháng 8/1989 đồng chí được phân công làm Trưởng ban Dân tộc Trung ương. Tháng 11/1989, đồng chí được bầu bổ sung đại biểu Quốc hội khoá VIII và được bầu làm Phó Chủ tịch Hội đồng Dân tộc của Quốc hội. \n- Tháng 6/1991 tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VII của Đảng, đồng chí Nông Đức Mạnh được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương và Uỷ viên Bộ Chính trị. Tháng 9/1992 đồng chí được bầu giữ chức Chủ tịch Quốc hội khoá IX. \n- Tháng 6/1996 tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VIII của Đảng, đồng chí Nông Đức Mạnh được bầu lại làm Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Uỷ viên Bộ Chính trị. Tháng 9/1997 đồng chí được bầu lại làm Chủ tịch Quốc hội khoá X. Tháng 1/1998, đồng chí được bầu làm Uỷ viên Thường vụ Bộ Chính trị. \n- Tháng 4/2001, tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ IX của Đảng, đồng chí Nông Đức Mạnh được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương, Bộ Chính trị và được bầu làm Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- Tháng 4/2006, tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ X của Đảng, đồng chí Nông Đức Mạnh được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương, Bộ Chính trị và được bầu làm Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/dong-chi-nong-duc-manh-69\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/dong-chi-nong-duc-manh-69",
            "question": "Đồng chí Nông Đức Mạnh",
            "questionIndex": "Đồng chí Nông Đức Mạnh, Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Nông Đức Mạnh"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Nguyễn Văn An (Chủ tịch Quốc hội từ 6/2001 đến 6/2006)\nHọ và tên: Nguyễn Văn An\nNgày sinh: 01/10/1937\nQuê quán: xã Mỹ Tân, ngoại thành Nam Định, tỉnh Nam Định\nQuá trình công tác:\n- 1954 - 1960: Công nhân điện Nhà máy điện Hà Nội.\n- 1961 - 1967: Học nghiệp vụ trong nước 2 năm, sau là sinh viên Trường đại học Bách khoa Donesk (Liên Xô, nay thuộc Ukraina) 5 năm\n- 1967 - 1969: Về nước công tác ở Công ty điện lực Hà Nội.\n- 1970 - 1972: Công tác ở Sở Điện III (Nam Định).\n- 1972 - 1973: Phó Giám đốc kỹ thuật Công ty điện Nam Hà, Tỉnh uỷ viên dự khuyết Tỉnh ủy Nam Hà.\n- 1974 - 1976: Thường vụ Tỉnh uỷ, Trưởng ban Tuyên huấn Tỉnh uỷ tỉnh Nam Hà. Học ở Trường đảng cao cấp Nguyễn Ái Quốc (khóa VII).\n- Tháng 8/1976 - 1980: Thường vụ Tỉnh uỷ, Phó Chủ tịch Uỷ ban Nhân dân tỉnh Hà Nam Ninh, phụ trách công nghiệp, sau làm Bí thư Thành uỷ Nam Định.\n- Tháng 11/1980: Phó Bí thư Tỉnh uỷ, Chủ tịch UBND tỉnh Hà Nam Ninh.\n- Tháng 4/1981: được bầu làm Đại biểu Quốc hội khoá VII, Uỷ viên Uỷ ban Kinh tế - Kế hoạch và Ngân sách của Quốc hội.\n- Tại Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ V (tháng 3 năm 1982) được bầu làm Uỷ viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam. Bí thư Tỉnh uỷ Hà Nam Ninh (1982-1987).\n- Tại Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ VI (tháng 12 năm 1986) được bầu Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- Tháng 9/1987: Phó Trưởng ban Tổ chức Trung ương Đảng. Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ VII (tháng 6 năm 1991) được bầu là Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, tiếp tục làm Phó Trưởng ban Tổ chức Trung ương.\n- Tháng 7/1996: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VIII được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương, Uỷ viên Bộ Chính trị, Trưởng ban Tổ chức Trung ương.\n- Tháng 4/2001: tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ IX, được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương, được Trung ương bầu vào Bộ Chính trị và Ban Bí thư Trung ương Đảng.\n- Ngày 27 tháng 6 năm 2001: tại kỳ họp thứ 9, Quốc hội khoá X, được Quốc hội bầu làm Chủ tịch Quốc hội nước CHXHCN Việt Nam.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/dong-chi-nguyen-van-an-85\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/dong-chi-nguyen-van-an-85",
            "question": "Đồng chí Nguyễn Văn An",
            "questionIndex": "Đồng chí Nguyễn Văn An, Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Nguyễn Văn An"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Nguyễn Phú Trọng (Chủ tịch Quốc hội từ 6/2006 đến 7/2011)\nHọ và tên: Nguyễn Phú Trọng\nNgày sinh: 14/4/1944\nNgày mất: 19/7/2024\nNgày vào Đảng: 19/12/1967\nQuê quán: xã Đông Hội, huyện Đông Anh, thành phố Hà Nội\nDân tộc: Kinh\nChức vụ: \n- Tổng Bí thư của Đảng: Khóa XI, XII, XIII (đến 7/2024)\n- Ủy viên Bộ Chính trị: Khóa VIII (từ 12/1997), IX, X, XI, XII, XIII (đến 7/2024)\n- Thường trực Bộ Chính trị (8/1999 - 4/2001)\n- Ủy viên Trung ương Đảng: Khóa VII (từ 1/1994), VIII, IX, X, XI, XII, XIII (đến 7/2024)\n- Chủ tịch nước CHXHCN Việt Nam (10/2018 - 4/2021)\n- Chủ tịch Quốc hội khóa XI (6/2006 - 7/2011), XII\n- Bí thư Quân ủy Trung ương (1/2011 - 7/2024)\n- Thường vụ Đảng ủy Công an Trung ương (8/2016 - 7/2024)\n- Trưởng Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, tiêu cực (2/2013 - 7/2024)\n- Đại biểu Quốc hội: Khóa XI, XII, XIII, XIV, XV\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Giáo sư, Tiến sĩ Chính trị học (chuyên ngành Xây dựng Đảng), Cử nhân Ngữ văn\nQuá trình công tác:\n- 12/1967: Cán bộ Phòng Tư liệu Tạp chí Học tập (nay là Tạp chí Cộng sản); ngày 19/12/1967, đồng chí được kết nạp vào Đảng Cộng sản Việt Nam.\n- 8/1968 - 8/1973: Cán bộ biên tập Tạp chí Cộng sản; đi thực tế ở huyện Thanh Oai, tỉnh Hà Tây (nay là Hà Nội); làm Bí thư Chi đoàn Cơ quan Tạp chí Cộng sản.\n- 9/1973 - 4/1976: Nghiên cứu sinh Khoa Kinh tế - Chính trị tại Trường Đảng cao cấp Nguyễn Ái Quốc (nay là Học viện Chính trị quốc gia Hồ Chí Minh).\n- 5/1976 - 8/1980: Cán bộ biên tập Ban Xây dựng Đảng, Tạp chí Cộng sản, Phó Bí thư Chi bộ.\n- 9/1980 - 8/1981: Học Nga văn tại Trường Đảng cao cấp Nguyễn Ái Quốc.\n- 9/1981 - 7/1983: Thực tập sinh và bảo vệ luận án Phó Tiến sĩ (nay là Tiến sĩ) Khoa học lịch sử (chuyên ngành Xây dựng Đảng) ở Viện Hàn lâm Khoa học xã hội Liên Xô, trực thuộc Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Liên Xô.\n- 8/1983 - 8/1987: Phó ban Xây dựng Đảng, Tạp chí Cộng sản.\n- 9/1987 - 2/1989: Trưởng ban Xây dựng Đảng; Phó Bí thư Đảng ủy (7/1985 - 12/1988), Bí thư Đảng ủy cơ quan Tạp chí Cộng sản (12/1988 - 12/1991).\n- 3/1989 - 4/1990: Ủy viên Ban Biên tập Tạp chí Cộng sản.\n- 5/1990 - 7/1991: Phó Tổng Biên tập Tạp chí Cộng sản.\n- 8/1991 - 8/1996: Tổng Biên tập Tạp chí Cộng sản. Tại Hội nghị Đại biểu toàn quốc giữa nhiệm kỳ khóa VII của Đảng (tháng 1/1994), đồng chí được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng. Đồng chí là Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam các khóa VII, VIII, IX, X, XI, XII, XIII.\n- 8/1996 - 2/1998: Phó Bí thư Thành ủy Hà Nội, kiêm Trưởng Ban cán sự Đại học và trực tiếp phụ trách Ban Tuyên giáo Thành ủy Hà Nội. Tại Hội nghị lần thứ tư Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa VIII (tháng 12/1997), Đồng chí được bầu vào Bộ Chính trị. Đồng chí là Ủy viên Bộ Chính trị các khóa VIII, IX, X, XI, XII, XIII.\n- 2/1998 - 1/2000: Phụ trách công tác Tư tưởng - Văn hóa và Khoa giáo của Đảng.\n- 3/1998 - 11/2006: Phó Chủ tịch Hội đồng Lý luận Trung ương; Chủ tịch Hội đồng Lý luận Trung ương, phụ trách công tác lý luận của Đảng (11/2001 - 8/2006).\n- 8/1999 - 4/2001: Thường trực Bộ Chính trị, Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam.\n- 1/2000 - 6/2006: Bí thư Thành ủy Hà Nội các khóa XII, XIII, XIV.\n- 5/2002 - 19/7/2024: Đại biểu Quốc hội các khóa XI, XII, XIII, XIV, XV.\n- 6/2006 - 7/2011: Chủ tịch Quốc hội nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam khóa XI, XII, Bí thư Đảng đoàn Quốc hội, Ủy viên Hội đồng Quốc phòng và An ninh.\n- 1/2011 - 19/7/2024: Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam các khóa XI, XII, XIII, Bí thư Quân ủy Trung ương.\n- 2/2013 - 19/7/2024: Trưởng Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, tiêu cực.\n- 8/2016 - 19/7/2024: Tham gia Ban Thường vụ Đảng ủy Công an Trung ương nhiệm kỳ 2015-2020 và 2020-2025.\n- 10/2018 - 4/2021: Tổng Bí thư, Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam nhiệm kỳ 2016-2021; Chủ tịch Hội đồng Quốc phòng và An ninh.\n- 4/2021 - 19/7/2024: Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam, Bí thư Quân ủy Trung ương, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Công an Trung ương, Trưởng Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, tiêu cực.\n- 2/2/2023: Đồng chí được trao tặng Huy hiệu 55 năm tuổi Đảng.\n- 18/7/2024: Đồng chí được trao tặng Huân chương Sao Vàng.\n- 19/7/2024: Đồng chí từ trần.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/dong-chi-nguyen-phu-trong-67\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/dong-chi-nguyen-phu-trong-67",
            "question": "Đồng chí Nguyễn Phú Trọng",
            "questionIndex": "Đồng chí Nguyễn Phú Trọng, Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Nguyễn Phú Trọng"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Nguyễn Sinh Hùng (Chủ tịch Quốc hội từ 7/2011 đến 3/2016)\nHọ và tên: Nguyễn Sinh Hùng\nNgày sinh: 18/01/1946\nQuê quán: Xã Kim Liên, huyện Nam Đàn, tỉnh Nghệ An\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: không\nChức vụ:\n- Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng các khóa VIII, IX, X, XI;\n- Ủy viên Bộ Chính trị khóa X, XI;\n- Đại biểu Quốc hội các khóa X, XI, XII, XIII;\n- Phó Thủ tướng thường trực Chính phủ (7/2006 - 7/2011);\n- Chủ tịch Quốc hội (từ 7/2011 - 3/2016)\nChuyên môn: Tiến sỹ kinh tế\nQuá trình công tác:\n- 9/1966 - 12/1970: Sinh viên ĐH Tài chính - Kế toán Hà Nội\n- 1/1972 - 12/1977: Cán bộ Ngân hàng Kiến thiết Trung ương, Bộ Tài chính\n- 1/1978 - 9/1982: Nghiên cứu sinh tại ĐH Kinh tế Các Mác, Bungari\n- 10/1982 - 10/1986: Phụ trách Phòng Tổng hợp rồi Trưởng Phòng Tổng hợp, Phó Vụ trưởng, sau là Vụ trưởng Đầu tư xây dựng cơ bản, Bộ Tài chính.\n- 10/1986 - 1/1990: Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy cơ quan, Chánh văn phòng Bộ Tài chính; Ủy viên Ban chấp hành Đảng bộ Khối Kinh tế Trung ương.\n- 2/1990 - 9/1992: Cục trưởng Kho bạc Nhà nước, Bộ Tài chính.\n- 10/1992 - 11/1996: Phó Bí thư Ban cán sự Đảng, Thứ trưởng Bộ Tài chính.\n- Tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ 8 của Đảng được bầu vào Ban chấp hành Trung ương Đảng. Phó Bí thư Đảng ủy cơ quan Bộ Tài chính.\n- 11/1996 - 6/2006: Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Ban cán sự Đảng, Bộ trưởng Bộ Tài chính.\n- Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ IX của Đảng được bầu vào Ban chấp hành Trung ương Đảng; Đại biểu Quốc hội khóa X, XI.\n- Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ X của Đảng được bầu vào Ban chấp hành Trung ương Đảng, được Trung ương bầu vào Bộ Chính trị.\n- Từ 7/2006: Ủy viên Bộ Chính trị, Phó thủ tướng thường trực Chính phủ. Phó bí thư Ban cán sự Đảng Chính phủ; Đại biểu Quốc hội khóa XII. Trưởng Ban chỉ đạo Tây Nam Bộ.\n- Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XI của Đảng được bầu vào Ban chấp hành Trung ương Đảng, được Trung ương bầu vào Bộ Chính trị; đại biểu Quốc hội khóa XIII.\n- Ngày 23/7/2011, được Quốc hội bầu giữ chức Chủ tịch Quốc hội khoá XIII (2011 - 2016)\n- Ngày 30/3/2016, được Quốc hội biểu quyết thông qua Nghị quyết về việc miễn nhiệm chức vụ Chủ tịch Quốc hội và nghỉ chế độ",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/dong-chi-nguyen-sinh-hung-1769\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/dong-chi-nguyen-sinh-hung-1769",
            "question": "Đồng chí Nguyễn Sinh Hùng",
            "questionIndex": "Đồng chí Nguyễn Sinh Hùng, Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Nguyễn Sinh Hùng"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Nguyễn Thị Kim Ngân (Chủ tịch Quốc hội từ 3/2016 đến 3/2021)\nHọ và tên: Nguyễn Thị Kim Ngân\nNgày sinh: 12/4/1954\nQuê quán: Xã Châu Hòa, huyện Giồng Trôm, tỉnh Bến Tre\nDân tộc: Kinh\nChức vụ: \n- Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa IX, X, XI, XII\n- Ủy viên Bộ Chính trị khóa XI, XII\n- Bí thư Trung ương Đảng khóa XI\n- Đại biểu Quốc hội các khóa XII, XIII, XIV\n- Chủ tịch Quốc hội từ tháng 3/2016 đến tháng 3/2021 \nNgày vào đảng: 09/12/1981\nNgày chính thức: 09/12/1982\nTrình lý luận chính trị: Cử nhân chính trị\nTrình độ học vấn: 12/12\nChuyên môn: Cử nhân chuyên ngành tài chính - ngân sách nhà nước; Thạc sỹ Kinh tế\nNgoại ngữ: Tiếng Anh (C)\nQuá trình công tác:\n- Từ 8/1975 - 02/1976: Nhân viên Văn phòng Ban Kinh tài khu 8\n- Từ 3/1976 -7/1978: Giải thể Khu, chuyển về Văn phòng Ty Tài chính Bến Tre\n- Từ 8/1978 - 6/1983: Cán bộ Phòng Tài vụ - Thu quốc doanh\n- Tháng 6/1983: Được bổ nhiệm Phó phòng Tài vụ - Thu quốc doanh\n- Từ 7/1983 - 4/1987: Phó phòng Tổ chức - Hành chính - Tổng hợp\n- Từ 5/1987 - 9/1990: Phó Giám đốc Sở Tài chính - Vật giá; Phó Bí thư Đảng ủy cơ quan\n- Từ 10/1990 - 9/1991: Quyền Giám đốc Sở Tài chính - Vật giá, Bí thư Đảng ủy; Ủy viên Ban chấp hành Đảng ủy Liên cơ; Ủy viên Ban chấp hành Liên đoàn lao động tỉnh\n- Từ 10/1991 - 3/1995: Tỉnh ủy viên, Giám đốc Sở Tài chính - Vật giá, Bí thư Đảng ủy; Ủy viên Ban chấp hành Đảng ủy Liên cơ; Ủy viên Ban chấp hành Liên đoàn lao động tỉnh\n- Từ 4/1995 - 3/2001:  Thứ trưởng Bộ Tài chính; Ủy viên Ban cán sự Đảng\n- Từ 1996 - 2002: Bí thư Đảng ủy cơ quan Bộ, Ủy viên Ban thường vụ Đảng ủy Khối cơ quan kinh tế Trung ương\n- Từ 4/2001 - 8/2002: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa IX; Thứ trưởng Bộ Tài chính; Ủy viên Ban cán sự Đảng, Bí thư Đảng ủy cơ quan Bộ; Ủy viên Ban thường vụ Đảng ủy Khối cơ quan kinh tế Trung ương\n- Từ 9/2002 - 2/2006: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa IX; Bí thư tỉnh ủy Hải Dương\n- Từ 3/2006 - 4/2006: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa X; Thứ trưởng Bộ Tài chính\n- Từ 5/2006 - 7/2007: Ủy viên Ban chấp hành Trung ương Đảng khóa X; Bí thư Ban cán sự Đảng, Thứ trưởng Bộ Thương mại\n- Từ 8/2007 - 01/2011: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa X; Bộ trưởng Bộ Lao động - Thương binh và xã hội, Bí thư Ban Cán sự Đảng\n- Từ 01/2011 - 7/2011: Bí thư Trung ương Đảng khóa XI; Bộ trưởng Bộ Lao động - Thương binh và Xã hội, Bí thư Ban Cán sự Đảng\n- Từ 7/2011 - 5/2013: Bí thư Trung ương Đảng khóa XI; Phó Chủ tịch Quốc hội\n- Đại biểu Quốc hội khóa XII, XIII\n- Từ 5/2013 - 01/2016: Ủy viên Bộ Chính trị khóa XI; Phó Chủ tịch Quốc hội\n- Từ 01/2016 - 3/2016: Ủy viên Bộ Chính trị khóa XII; Phó Chủ tịch Quốc hội\n- Ngày 31/3/2016: Tại kỳ họp lần thứ 11 Quốc hội khóa XIII, được tín nhiệm bầu giữ chức vụ Chủ tịch Quốc hội nhiệm kỳ 2011 - 2016.\n- Ngày 22/7/2016: Tại kỳ họp lần thứ nhất Quốc hội khóa XIV, được tín nhiệm bầu tái cử giữ chức vụ Chủ tịch Quốc hội nhiệm kỳ 2016 - 2021.\n- Ngày 30/3/2021: được Quốc hội biểu quyết thông qua Nghị quyết miễn nhiệm chức vụ Chủ tịch Quốc hội và Chủ tịch Hội đồng bầu cử quốc gia.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/dong-chi-nguyen-thi-kim-ngan-83\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/dong-chi-nguyen-thi-kim-ngan-83",
            "question": "Đồng chí Nguyễn Thị Kim Ngân",
            "questionIndex": "Đồng chí Nguyễn Thị Kim Ngân, Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Nguyễn Thị Kim Ngân"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Vương Đình Huệ (Chủ tịch Quốc hội từ 3/2021 đến 4/2024)\nHọ và tên: Vương Đình Huệ\nNgày sinh: 15/3/1957\nDân tộc: Kinh\nQuê quán: Xã Nghi Xuân, huyện Nghi Lộc, tỉnh Nghệ An\nNgày vào Đảng: 09/3/1984; Ngày chính thức: 09/9/1985\nChuyên môn nghiệp vụ: Tiến sĩ kinh tế\nHọc hàm, học vị: Giáo sư, Tiến sĩ kinh tế\nLý luận chính trị: Cao cấp\nNgoại ngữ: Anh C, Nga C, Tiệp D\nChức vụ:\n- Ủy viên Trung ương Đảng khóa X, XI, XII, XIII (đến 26/4/2024)\n- Ủy viên Bộ Chính trị khóa XII, XIII (đến 26/4/2024)\n- Đại biểu Quốc hội khóa XIII, XIV, XV\n- Chủ tịch Quốc hội nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam (đến 26/4/2024).\nQuá trình công tác:\n- 9/1979 - 1985: Giảng viên Trường Đại học Tài chính - Kế toán Hà Nội, Uỷ viên Ban Thường vụ Đoàn trường.\n- 1985 - 1986: Học viên khoa Châu Âu, lớp tiếng Tiệp, Đại học Ngoại ngữ Hà Nội.\n- 1986 - 1990: Nghiên cứu sinh tại Trường Đại học Kinh tế Bratislara, Cộng hòa Slovakia; Đơn vị trưởng lưu học sinh; Trưởng thành hội lưu học sinh Việt Nam tại Bratislara.\n- 1991 - 1992: Giảng viên Khoa Kế toán, Trường Đại học Tài chính - Kế toán Hà Nội.\n- 10/1992 - 5/1993: Phó trưởng Khoa Kế toán, Trường Đại học Tài chính - Kế toán Hà Nội.\n- 6/1993 - 2/1999: Quyền Trưởng khoa rồi Trưởng khoa Kế toán, Trường Đại học Tài chính - Kế toán Hà Nội.\n- 3/1999 - 6/2001: Phó Hiệu trưởng Trường Đại học Tài chính - Kế toán Hà Nội.\n- 7/2001 - 7/2006: Ủy viên Ban Cán sự đảng, Phó Tổng kiểm toán Nhà nước. Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ X của Đảng, được bầu vào Ban chấp hành Trung ương Đảng. Bí thư Đảng uỷ cơ quan Kiểm toán Nhà nước; Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ khối cơ quan Kinh tế Trung ương.\n- 7/2006 - 7/2011: Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Ban Cán sự đảng, Tổng Kiểm toán Nhà nước, Bí thư Đảng uỷ cơ quan Kiểm toán Nhà nước. Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XI của Đảng được bầu vào Ban chấp hành Trung ương Đảng; đại biểu Quốc hội Khoá XIII.\n- 8/2011 - 12/2012: Ủy viên Trung ương Đảng, Bộ trưởng Bộ Tài chính, Chủ tịch Hội đồng quản lý Bảo hiểm xã hội Việt Nam, Chủ tịch Hội đồng thành viên Tổng Công ty Đầu tư và Kinh doanh vốn Nhà nước; Đại biểu Quốc hội khóa XIII.\n- 01/2013 - 01/2016: Ủy viên Trung ương Đảng, Trưởng Ban Kinh tế Trung ương; Đại biểu Quốc hội khóa XIII. Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XII của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Ban Chấp hành Trung ương bầu vào Bộ Chính trị.\n- 01/2016 - 4/2016: Ủy viên Bộ Chính trị, Trưởng Ban Kinh tế Trung ương; Đại biểu Quốc hội khóa XIII.\n- 4/2016: Tại kỳ họp thứ 11, Quốc hội khóa XIII, được Quốc hội tín nhiệm bầu, Chủ tịch nước bổ nhiệm giữ chức Phó Thủ tướng Chính phủ.\n- 28/7/2016: Tại kỳ họp thứ nhất Quốc hội khóa XIV, được Quốc hội tín nhiệm bầu tái cử; Chủ tịch nước bổ nhiệm giữ chức vụ Phó Thủ tướng Chính phủ.\n- 07/2016: Được Bộ Chính trị phân công kiêm nhiệm giữ chức vụ Trưởng Ban Chỉ đạo Tây Nam Bộ.\n- 07/2016: Tại kỳ họp thứ nhất Quốc hội khóa XIV, được Quốc hội tín nhiệm bầu tái cử; Chủ tịch nước bổ nhiệm giữ chức vụ Phó Thủ tướng Chính phủ.\n- 02/2020: Được Bộ Chính trị phân công giữ chức vụ Bí thư Thành ủy Hà Nội.\n- 01/2021: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương. Tại Hội nghị lần thứ nhất Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được bầu vào Bộ Chính trị.\n- 03/2021: Tại Kỳ họp thứ 11 Quốc hội khóa XIV, đồng chí được bầu giữ chức Chủ tịch Quốc hội Nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam, Chủ tịch Hội đồng bầu cử quốc gia.\n- 7/2021: Tại kỳ họp thứ nhất Quốc hội khóa XV, được Quốc hội bầu tiếp tục giữ chức Chủ tịch Quốc hội nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam nhiệm kỳ 2021-2026.\n- 4/2024: Thôi giữ các chức vụ Uỷ viên Bộ Chính trị, Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khoá XIII, Chủ tịch Quốc hội nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam khóa XV./.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/dong-chi-vuong-dinh-hue-3676\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-quoc-hoi/dong-chi-vuong-dinh-hue-3676",
            "question": "Đồng chí Vương Đình Huệ",
            "questionIndex": "Đồng chí Vương Đình Huệ, Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Vương Đình Huệ"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Trần Thanh Mẫn (Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XI, XII, XIII, Bí thư Trung ương Đảng khóa XII, Ủy viên Bộ Chính trị khóa XIII, Đại biểu Quốc hội khóa XIII, XIV, XV, Chủ tịch Quốc hội)\nHọ và tên: Trần Thanh Mẫn\nNgày sinh: 12/8/1962\nQuê quán: xã Thạnh Xuân, huyện Châu Thành A, tỉnh Hậu Giang\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nChức vụ:\n- Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XI, XII, XIII\n- Bí thư Trung ương Đảng khóa XII\n- Ủy viên Bộ Chính trị khóa XIII\n- Đại biểu Quốc hội khóa XIII, XIV, XV\n- Chủ tịch Quốc hội.\nQuá trình công tác:\n- 7/1979 - 11/1981: Cán bộ Huyện đoàn, Ủy viên Ban chấp hành Huyện đoàn, Chánh Văn phòng Huyện đoàn Châu Thành, tỉnh Hậu Giang;\n- 12/1981 - 10/1984: Ủy viên Ban Thường vụ, Phó Bí thư thường trực Huyện đoàn Châu Thành, tỉnh Hậu Giang;\n- 11/1984 - 12/1987: Huyện ủy viên, Bí thư Huyện đoàn Châu Thành, tỉnh Hậu Giang;\n- 01/1988 - 7/1992: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh đoàn, Phó Bí thư Tỉnh đoàn Hậu Giang;\n- 8/1992 - 6/1994: Bí thư Tỉnh đoàn Cần Thơ, đại biểu HĐND tỉnh Cần Thơ nhiệm kỳ 1989 - 1994;\n- 7/1994 - 11/1999: Ủy viên Ủy ban nhân dân tỉnh, Ủy viên Ban cán sự Đảng UBND tỉnh, Chánh Văn phòng UBND tỉnh, Bí thư Đảng ủy Văn phòng UBND tỉnh Cần Thơ;\n- 12/1999 - 12/2003: Tỉnh ủy viên, Ủy viên Ban cán sự Đảng UBND tỉnh, Phó Chủ tịch UBND tỉnh Cần Thơ;\n- 01/2004 - 12/2005: Ủy viên Ban Thường vụ Thành ủy lâm thời,Bí thư Quận ủy Bình Thủy, Đại biểu HĐND thành phố Cần Thơ nhiệm kỳ 2004 - 2009;\n- 01/2006 - 25/2/2008: Ủy viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa X, Ủy viên Ban thường vụ Thành ủy, Bí thư Quận ủy Bình Thủy;\n- 26/2/2008 - 18/3/2008: Ủy viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa X, Phó Bí thư Thành ủy, Bí thư Quận ủy Bình Thủy;\n- 19/3/2008 - 12/2010: Ủy viên dự khuyết Ban chấp hành Trung ương Đảng khóa X, Phó Bí thư Thành ủy, Chủ tịch Ủy ban Nhân dân thành phố Cần Thơ;\n- 01/2011 - 8/2/2011: Ủy viên Ban chấp hành Trung ương Đảng khóa XI, Phó Bí thư Thành ủy, Chủ tịch Ủy ban Nhân dân thành phố Cần Thơ;\n- 9/02/2011 - 14/4/2011: Ủy viên Ban chấp hành Trung ương Đảng khóa XI, Bí thư Thành ủy, Chủ tịch Ủy ban Nhân dân thành phố Cần Thơ;\n- 15/4/2011 - 9/2015: Ủy viên Ban chấp hành Trung ương Đảng khóa XI, Bí thư Thành ủy, Trưởng đoàn Đại biểu Quốc hội khóa XIII, đơn vị thành phố Cần Thơ;\n- 10/2015 - 12/2015: Ủy viên Ban chấp hành Trung ương Đảng khóa XI, Ủy viên Đảng đoàn, Phó Chủ tịch Ủy ban Trung ương MTTQ Việt Nam, Trưởng đoàn đại biểu Quốc hội khóa XIII đơn vị thành phố Cần Thơ;\n- 01/2016 - 13/4/2016: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, Ủy viên Đảng đoàn, Phó Chủ tịch Ủy ban Trung ương MTTQ Việt Nam, Trưởng đoàn Đại biểu Quốc hội khóa XIII đơn vị Cần Thơ;\n- 14/4/2016 - 9/2016: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, Phó Bí thư Đảng đoàn, Phó Chủ tịch kiêm Tổng Thư ký Ủy ban Trung ương MTTQ Việt Nam, Đại biểu Quốc hội khóa XIV, đơn vị Cần Thơ;\n- 10/2016 đến nay: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, Phó Bí thư Đảng đoàn, Phó Chủ tịch kiêm Tổng Thư ký Ủy ban Trung ương MTTQ Việt Nam, Bí thư Đảng ủy Cơ quan Ủy ban Trung ương MTTQ Việt Nam, Đại biểu Quốc hội khóa XIV, đơn vị Cần Thơ;\n- 6/2017: Được Ủy ban Trung ương MTTQ Việt Nam hiệp thương cử giữ chức vụ Chủ tịch Ủy ban Trung ương MTTQ Việt Nam.\n- 5/2018: Tại Hội nghị lần thứ 7 Ban Chấp hành Trung ương Đảng (khóa XII), đồng chí được bầu bổ sung vào Ban Bí thư Trung ương Đảng khóa XII.\n- 1/2021: Tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ XIII, được bầu vào Ban chấp hành Trung ương Đảng. Tại Hội nghị lần thứ nhất Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được bầu vào Bộ Chính trị.\n- 4/2021: Tại kỳ họp thứ 11 Quốc hội khóa XIV, được bầu giữ chức Phó Chủ tịch thường trực Quốc hội nước CHXHCN Việt Nam.\n- 5/2024: Tại kỳ họp thứ 7 Quốc hội khóa XV, được bầu giữ chức Chủ tịch Quốc hội nước CHXHCN Việt Nam./.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/hoatdongcuaquochoi/cackyhopquochoi/quochoikhoaXIII/Pages/danh-sach-ky-hop.aspx?ItemID=86942&CategoryId=0\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/hoatdongcuaquochoi/cackyhopquochoi/quochoikhoaXIII/Pages/danh-sach-ky-hop.aspx?ItemID=86942&CategoryId=0",
            "question": "Đồng chí Trần Thanh Mẫn",
            "questionIndex": "Đồng chí Trần Thanh Mẫn, Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Trần Thanh Mẫn"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Chủ tịch Quốc hội",
            "questionIndex": "Phó Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Phó Chủ tịch Quốc hội Nguyễn Đức Hải (Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội nhiệm kỳ 2020-2025, Chủ tịch Nhóm nghị sĩ Việt Nam - Cam pu chia)\n•\tHọ và tên: NGUYỄN ĐỨC HẢI\n•\tNgày sinh: 29/07/1961\n•\tQuê quán: xã Tam Xuân I, huyện Núi Thành, tỉnh Quảng Nam\n•\tDân tộc: Kinh\nThông Tin Đảng\n•\tNgày vào Đảng: 08/4/1984\n•\tNgày chính thức: 08/4/1985\nTrình Độ Đào Tạo\n•\tGiáo dục phổ thông: 10/10 phổ thông\n•\tChuyên môn, nghiệp vụ: Đại học Tài chính - Kế Toán\n•\tHọc hàm, học vị: Thạc sỹ Kinh tế\n•\tLý luận chính trị: Cao cấp\n•\tNgoại ngữ: Tiếng Anh; Tiếng Nga\nKhen Thưởng\n•\tHuân chương Lao động hạng Nhất, Nhì, Ba\n•\tHuân chương Đại đoàn kết dân tộc\n•\tHuân chương Issara (Tự do) hạng Nhì (Lào)\nChức Vụ\n•\tỦy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng các khóa XI, XII, XIII\n•\tỦy viên Ủy ban thường vụ Quốc hội, Ủy viên Đảng đoàn Quốc hội khóa XIV\n•\tPhó Chủ tịch Quốc hội khóa XIV (từ 01/4/2021)\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XIII, XIV\nTóm Tắt Quá Trình Công Tác\n•\tTừ 4/1983-12/1983: Cán bộ Phòng Tài chính huyện Tam Kỳ, Quảng Nam-Đà Nẵng\n•\tTừ 01/1984-9/1988: Kế toán trưởng, Phó trưởng phòng, Trưởng phòng Tài chính huyện Núi Thành; Huyện ủy viên, Đại biểu HĐND huyện Núi Thành; Ủy viên Thư ký UBND huyện Núi Thành; Ủy viên Ban Thường vụ Huyện ủy Núi Thành, tỉnh Quảng Nam - Đà Nẵng\n•\tTừ 09/1988-08/1990: Học viên lớp Cao cấp chính trị, Học viện Nguyễn Ái Quốc\n•\tTừ 9/1990-6/1995: Chánh Văn phòng Huyện ủy, Huyện ủy viên, Ủy viên Ban Thường vụ Huyện ủy Núi Thành; Phó Bí thư thường trực Huyện ủy kiêm Chủ tịch HĐND huyện Núi Thành, Đại biểu HĐND tỉnh Quảng Nam - Đà Nẵng (1991-1995)\n•\tTừ 07/1995 - 12/1996: Giám đốc Sở Tài chính Vật giá tỉnh Quảng Nam - Đà Nẵng. Tỉnh ủy viên, Đại biểu HĐND, tỉnh Quảng Nam - Đà Nẵng\n•\tTừ 01/1997 - 12/2000: Giám đốc Sở Tài chính Vật giá tỉnh Quảng Nam. Tỉnh ủy viên, Đại biểu HĐND tỉnh Quảng Nam\n•\tTừ 01/2001 - 3/2004: Bí thư Thị ủy Tam Kỳ, Tỉnh ủy viên, Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy. Bí thư Đảng ủy Quân sự Thị xã. Đại biểu HĐND Tỉnh Quảng Nam\n•\tTừ 4/2004 - 11/2005: Phó Bí thư Tỉnh ủy, Đại biểu HĐND tỉnh Quảng Nam. Học Tiếng Anh và chính sách nông nghiệp tại New Zealand (7/2005-12/2005)\n•\tTừ 12/2005 - 7/2006: Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy. Đại biểu HĐND tỉnh Quảng Nam\n•\tTừ 8/2006 - 02/2008: Phó Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch UBND tỉnh Quảng Nam\n•\tTừ 3/2008 - 8/2008: Bí thư Tỉnh ủy kiêm Chủ tịch UBND tỉnh Quảng Nam. Bí thư Đảng ủy Quân sự tỉnh Quảng Nam\n•\tTừ 8/2008 - 02/2015: Bí thư Tỉnh ủy Quảng Nam. Bí thư Đảng ủy Quân sự tỉnh, Đảng ủy viên Đảng ủy Quân khu V. Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XI; Đại biểu Quốc hội khóa XIII, Ủy viên Ủy ban đối ngoại của Quốc hội\n•\tTừ 02/2015 - 4/2016: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XI, XII. Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương khóa XI, XII. Đại biểu Quốc hội khóa XIII, Ủy viên Ủy ban Đối ngoại của Quốc hội\n•\tTừ 4/2016 – 3/2021: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, XIII (từ 2/2021). Ủy viên Ủy ban thường vụ Quốc hội, Ủy viên Đảng đoàn Quốc hội. Chủ nhiệm Ủy ban Tài chính - Ngân sách của Quốc hội. Đại biểu Quốc hội khóa XIII, XIV. Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt - Anh\n•\tTừ 01/4/2021: Tại kỳ họp thứ 11, Quốc hội khóa XIV, được bầu làm Phó Chủ tịch Quốc hội nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam khóa XIV",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://baochinhphu.vn/tieu-su-pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-duc-hai-102290103.htm\"}]",
            "link": "https://baochinhphu.vn/tieu-su-pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-duc-hai-102290103.htm",
            "question": "Phó Chủ tịch Quốc hội Nguyễn Đức Hải",
            "questionIndex": "Phó Chủ tịch Quốc hội Nguyễn Đức Hải, Phó Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Phó Chủ tịch Quốc hội Nguyễn Đức Hải"
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Nguyễn Khắc Định \r\nNgày sinh: 03/01/1964 \r\nQuê quán: Xã Hòa Bình, huyện Vũ Thư, tỉnh Thái Bình \r\nDân tộc: Kinh \r\nNgày vào Đảng: 20/5/1987 - Ngày chính thức: 20/5/1988 \r\nTrình độ được đào tạo: \r\n•\tGiáo dục phổ thông: 10/10\r\n•\tChuyên môn nghiệp vụ: Cử nhân Luật\r\n•\tHọc hàm, học vị: Tiến sĩ Luật\r\n•\tLý luận chính trị: Cao cấp\r\n•\tNgoại ngữ: Tiếng Anh C\r\nKhen thưởng: \r\n•\tHuân chương Lao động hạng Nhất, Nhì, Ba\r\nChức vụ: \r\n•\tUỷ viên Trung ương Đảng khóa XII, XIII\r\n•\tPhó Chủ tịch Quốc hội khóa XIV (từ 01/4/2021)\r\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XIV\r\n•\tBí thư Tỉnh ủy tỉnh Khánh Hòa\r\n•\tTrưởng Đoàn đại biểu Quốc hội khóa XIV tỉnh Khánh Hòa\r\nTÓM TẮT QUÁ TRÌNH CÔNG TÁC \r\n•\tTừ 3/1986 - 3/1988:\r\nChiến sỹ Ban Tham mưu Trung đoàn 445, Quân khu I. \r\n•\tTừ 5/1988 - 9/1993:\r\nGiảng viên Khoa Pháp luật kinh tế, Trường Đại học Luật Hà Nội. \r\n•\tTừ 9/1993 - 5/1998:\r\nChuyên viên, rồi Phó Vụ trưởng Vụ Tổng hợp, Văn phòng Chính phủ. \r\n•\tTừ 6/1998 - 4/2008:\r\nQuyền Vụ trưởng, rồi Vụ trưởng Vụ Tổng hợp, Văn phòng Chính phủ. \r\n•\tTừ 4/2008 - 11/2008:\r\nVụ trưởng Vụ Thư ký - Biên tập, Văn phòng Chính phủ \r\n•\tTừ 11/2008 - 7/2009:\r\nTrợ lý của Thủ tướng Chính phủ, kiêm Vụ trưởng Vụ Thư ký - Biên tập, Văn phòng Chính phủ. \r\n•\tTừ 7/2009 - 9/2011:\r\nTrợ lý của Thủ tướng Chính phủ \r\n•\tTừ 9/2011 - 7/2016:\r\nPhó Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ (trong đó Phụ trách Văn phòng Chính phủ từ tháng 02/2016 - 4/2016). Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII (từ 01/2016); Đại biểu Quốc hội khóa XIV (7/2016). \r\n•\tTừ 7/2016 - 10/2019:\r\nỦy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, Ủy viên Đảng đoàn Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật khóa XIV; Ủy viên Ban Chỉ đạo Cải cách tư pháp Trung ương; Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Brasil. \r\n•\tTừ 10/2019 - 10/2020:\r\nỦy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII; Bí thư Tỉnh ủy Khánh Hòa, đại biểu Quốc hội khóa XIV. \r\n•\tTừ 10/2020 - 3/2021:\r\nỦy viên Trung ương Đảng khóa XII, XIII, Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội khóa XIV tỉnh Khánh Hòa. \r\n•\tTừ 01/4/2021 - 7/2021\r\nTại Kỳ họp thứ 11, Quốc hội khóa XIV, được bầu làm Phó Chủ tịch Quốc hội khoá XIV nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam. \r\n•\tTháng 7/2021\r\nTại Kỳ họp thứ Nhất, Quốc hội khóa XV, được bầu làm Phó Chủ tịch Quốc hội khoá XV nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/pho-chu-tich/Pages/pct-nguyen-khac-dinh.aspx?ItemID=57107\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/pho-chu-tich/Pages/pct-nguyen-khac-dinh.aspx?ItemID=57107",
            "question": "Phó Chủ tịch Quốc hội Nguyễn Khắc Định",
            "questionIndex": "Phó Chủ tịch Quốc hội Nguyễn Khắc Định, Phó Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Phó Chủ tịch Quốc hội Nguyễn Khắc Định"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Phó Chủ tịch Quốc hội Nguyễn Thị Thanh (Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội nhiệm kỳ 2020-2025, Phó Chủ tịch Quốc hội, Phó Chủ tịch Nhóm nữ đại biểu Quốc hội Việt Nam, Chủ tịch Hội Hữu nghị Việt Nam - Campuchia)\n•\tSinh ngày: 10/02/1967\n•\tQuê quán: Xã Yên Nhân, huyện Yên Mô, tỉnh Ninh Bình\n•\tThành phần gia đình xuất thân: Bần nông\n•\tNghề nghiệp bản thân trước khi được tuyển dụng: Sinh viên Trường Đoàn Trung ương\n•\tNgày được tuyển dụng: 01/11/1988\nThông Tin Đảng\n•\tNgày vào Đảng: 05/9/1988\n•\tNgày chính thức: 05/9/1989\nTrình Độ Đào Tạo\n•\tGiáo dục phổ thông: 12/12\n•\tHọc hàm, học vị cao nhất: Thạc sĩ Quản trị kinh doanh\n•\tTrình độ Lý luận chính trị: Cử nhân chính trị\nKhen Thưởng\n•\tHuân chương lao động hạng Nhất, Nhì, Ba\n•\tNhiều Bằng khen của Thủ tướng Chính phủ; Ban Tổ chức Trung ương; Ban Chấp hành Đảng bộ tỉnh Ninh Bình; Ủy ban Nhân dân tỉnh Ninh Bình\n•\tChiến sỹ thi đua cấp tỉnh\n•\tHuân chương Đại đoàn kết dân tộc; Huy chương vì thế hệ trẻ, Huy chương vì sự nghiệp dân vận và nhiều huy chương của các ngành, đoàn thể khác\nChức Vụ\n•\tỦy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XI\n•\tỦy viên Trung ương Đảng khóa XII, XIII\n•\tĐại biểu Quốc hội các khóa XIII, XIV, XV\n•\tPhó Chủ tịch Quốc hội nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam (từ 6/6/2024)\nTóm Tắt Quá Trình Công Tác\n•\tTừ 11/1988 đến 5/1992: Cán bộ chuyên trách, Ủy viên Ban Thường vụ Thị đoàn Ninh Bình, Ủy viên BCH Hội Liên hiệp Phụ nữ thị xã\n•\tTừ 15/5/1992 đến 10/1992: Phó Văn phòng Tỉnh đoàn Ninh Bình\n•\tTừ 10/10/1992 đến 11/1993: Thường vụ Tỉnh đoàn, Trưởng Ban Phong trào thanh niên Tỉnh đoàn, Ủy viên BCH Hội LHPN tỉnh, Ủy viên Hội KHHGĐ tỉnh\n•\tTừ 12/1993 đến 7/1996: Thường vụ Tỉnh đoàn, Chánh Văn phòng Tỉnh đoàn, Ủy viên BCH Hội Liên hiệp phụ nữ tỉnh, Ủy viên BCH Hội KHHGĐ tỉnh\n•\tTừ 8/1996 đến 02/2000: Phó Bí thư Tỉnh đoàn, Chủ tịch Hội Đồng đội tỉnh, Ủy viên BCH Hội Liên hiệp phụ nữ tỉnh, Ủy viên BCH Liên đoàn Lao động tỉnh\n•\tTừ 3/2000 đến 14/7/2005: Tỉnh ủy viên, Bí thư Tỉnh đoàn, Chủ tịch Hội Liên hiệp Thanh niên tỉnh, Đại biểu HĐND tỉnh, Ủy viên BCH Trung ương Đoàn, Trung ương Hội LHTN Việt Nam, Ủy viên BCH Hội Liên hiệp phụ nữ tỉnh\n•\tTừ 15/7/2005 đến 01/2006: Tỉnh ủy viên, Phó trưởng Ban Dân vận Tỉnh ủy\n•\tTừ 10/01/2006 đến 15/7/2007: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Trưởng ban Dân vận Tỉnh ủy, Trưởng ban Pháp chế Hội đồng nhân dân tỉnh\n•\tTừ 16/7/2007 đến 8/2009: Ủy viên Ban Thường vụ, Trưởng ban Dân vận Tỉnh ủy kiêm Chủ tịch Liên đoàn lao động tỉnh, Bí thư Đảng đoàn, Ủy viên BCH Tổng LĐLĐ Việt Nam, Trưởng Ban Pháp chế HĐND tỉnh\n•\tTừ 9/2009 đến 12/2010: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Trưởng ban Dân vận Tỉnh ủy, Trưởng ban Pháp chế Hội đồng nhân dân tỉnh\n•\tTừ 01/2011 đến 22/7/2011: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Thường vụ, Trưởng ban Dân vận Tỉnh ủy, Trưởng ban Văn hóa – xã hội HĐND tỉnh\n•\tTừ 21/7/2011 đến 08/01/2012: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội khóa XIII tỉnh Ninh Bình, Ủy viên Ban Thường vụ, Trưởng ban Dân vận Tỉnh ủy\n•\tTừ 09/01/2012 đến 4/8/2013: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội khóa XIII tỉnh Ninh Bình, UV BTV Tỉnh ủy, Bí thư Huyện ủy Yên Khánh\n•\tTừ 05/8/2013 đến 26/01/2016: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Ninh Bình\n•\tTừ 27/01/2016 đến 14/4/2020: Ủy viên BCH Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Ninh Bình\n•\tTừ 15/4/2020 đến tháng 4/2021: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Ủy viên Đảng đoàn Quốc hội, Phó Trưởng Ban Tổ chức Trung ương, Phó Trưởng Ban Thường trực Ban Công tác đại biểu thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Trưởng đoàn Đại biểu Quốc hội tỉnh Ninh Bình\n•\tTừ tháng 5/2021 đến nay: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Ủy viên Đảng đoàn Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Trưởng Ban Công tác đại biểu, Phó Trưởng Ban Tổ chức Trung ương; Chủ tịch Hội hữu nghị Việt Nam - Campuchia; Chủ tịch Nhóm nghị sỹ hữu Việt Nam - Hàn Quốc; Phó Chủ tịch Nhóm nữ ĐBQH Việt Nam; thành viên Hội đồng Thi đua - Khen thưởng Trung ương\n•\tNgày 6/6/2024: Tại kỳ họp thứ 7, Quốc hội khóa XV, đồng chí Nguyễn Thị Thanh được Quốc hội tín nhiệm bầu vào vị trí Phó Chủ tịch Quốc hội nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/tintuc/Pages/tin-hoat-dong-cua-quoc-hoi.aspx?ItemID=87267\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/tintuc/Pages/tin-hoat-dong-cua-quoc-hoi.aspx?ItemID=87267",
            "question": "Phó Chủ tịch Quốc hội Nguyễn Thị Thanh",
            "questionIndex": "Phó Chủ tịch Quốc hội Nguyễn Thị Thanh, Phó Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Phó Chủ tịch Quốc hội Nguyễn Thị Thanh"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Phó Chủ tịch Quốc hội Trần Quang Phương (Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội nhiệm kỳ 2020-2025, Phó Chủ tịch Quốc hội; Chủ tịch Nhóm nghị sĩ Việt Nam- Trung Quốc)\n<b>Thông Tin Cá Nhân</b>\n•\tHọ và tên: Trần Quang Phương\n•\tNgày sinh: 06/05/1961\n•\tQuê quán: Phường Phổ Vinh, Thị xã Đức Phổ, Tỉnh Quảng Ngãi\n•\tTrình độ học vấn: Cử nhân Xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước\n<b>Quá Trình Công Tác</b>\n•\t4/1979 - 10/1980: Chiến sĩ, Tiểu đội trưởng, Tiểu đoàn 3, Trung đoàn 809, Sư đoàn 432, Quân đoàn 14\n•\t11/1980 - 8/1983: Nhân viên Thống kê chính trị, Tiểu đoàn 3, Trung đoàn 809, Sư đoàn 432, Quân đoàn 14\n•\t9/1983 - 8/1986: Học viên Trường Sĩ quan Chính trị\n•\t9/1986 - 9/1987: Trung úy, Phó Đại đội trưởng về Chính trị, Tiểu đoàn 16, Sư đoàn 2, Quân khu 5\n•\t10/1987 - 6/1988: Trung úy, Trợ lý Tuyên huấn, Phòng Chính trị Sư đoàn 2, Quân khu 5\n•\t7/1988 - 6/1990: Thượng úy, Phó Tiểu đoàn trưởng về Chính trị, Tiểu đoàn 3, Trung đoàn 1, Sư đoàn 2, Quân khu 5; Bí thư Đảng ủy Tiểu đoàn 3\n•\t7/1990 - 8/1992: Đại úy, Phó Chủ nhiệm Chính trị, Trung đoàn 1, Sư đoàn 2, Quân khu 5; Bí thư Chi bộ\n•\t9/1992 - 7/1995: Thiếu tá, Học viên, Học viện Chính trị-Quân sự\n•\t8/1995 - 5/1998: Thiếu tá, Trợ lý Thanh niên, Cục Chính trị, Quân khu 5\n•\t6/1998 - 3/2000: Trung tá, Trợ lý Phòng Tổ chức, Cục Chính trị, Quân khu 5\n•\t4/2000 - 4/2002: Trung tá, Phó Trưởng Phòng Tổ chức, Cục Chính trị, Quân khu 5\n•\t5/2002 - 12/2002: Thượng tá, Phó Chủ nhiệm Chính trị, Sư đoàn 2, Quân khu 5\n•\t1/2003 - 10/2003: Thượng tá, Chủ nhiệm Chính trị, Sư đoàn 2, Quân khu 5\n•\t11/2003 - 6/2005: Thượng tá, Phó Sư đoàn trưởng về Chính trị, Sư đoàn 2, Quân khu 5; Bí thư Đảng ủy Sư đoàn 2\n•\t7/2005 - 4/2006: Thượng tá, Phó Chỉ huy trưởng về Chính trị, Bộ Chỉ huy Quân sự tỉnh Quảng Ngãi, Quân khu 5; Phó Bí thư Đảng ủy Quân sự tỉnh Quảng Ngãi\n•\t5/2006 - 4/2008: Đại tá, Chính ủy, Bộ Chỉ huy Quân sự tỉnh Quảng Ngãi, Quân khu 5; Phó Bí thư Đảng ủy Quân sự tỉnh Quảng Ngãi\n•\t5/2008 - 6/2010: Đại tá, Phó Chủ nhiệm Chính trị, Quân khu 5; Ủy viên Thường vụ Đảng ủy Cục Chính trị, Quân khu 5\n•\t7/2010 - 5/2011: Đại tá, Chủ nhiệm Chính trị, Quân khu 5; Ủy viên Thường vụ Đảng ủy Quân khu 5, Phó Bí thư Đảng ủy Cục Chính trị, Quân khu 5\n•\t6/2011 - 4/2019: Thiếu tướng, Trung tướng, Chính ủy Quân khu 5; Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, Ủy viên Quân ủy Trung ương, Bí thư Đảng ủy Quân khu 5\n•\t5/2019 - 1/2021: Trung tướng, Thượng tướng, Phó Chủ nhiệm Tổng cục Chính trị Quân đội Nhân dân Việt Nam; Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, Ủy viên Quân ủy Trung ương\n•\t1/2021: Thượng tướng, Phó Chủ nhiệm Tổng cục Chính trị Quân đội Nhân dân Việt Nam; Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, Ủy viên Quân ủy Trung ương\n•\t6/2021: Hội đồng bầu cử Quốc gia công bố trúng cử Đại biểu Quốc hội khóa XV\n•\t7/2021: Tại kỳ họp thứ nhất, Quốc hội khóa XV, ông Trần Quang Phương được bầu làm Phó Chủ tịch Quốc hội.\n<b>Chức Vụ Hiện Tại</b>\n•\tPhó Chủ tịch Quốc hội\n•\tỦy viên Trung ương Đảng khóa XIII\n•\tỦy viên Quân ủy Trung ương\n•\tThượng tướng, Phó Chủ nhiệm Tổng cục Chính trị Quân đội Nhân dân Việt Nam",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/pho-chu-tich/pages/pct-tran-quang-phuong.aspx?ItemID=57104\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/pho-chu-tich/pages/pct-tran-quang-phuong.aspx?ItemID=57104",
            "question": "Phó Chủ tịch Quốc hội Trần Quang Phương",
            "questionIndex": "Phó Chủ tịch Quốc hội Trần Quang Phương, Phó Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Phó Chủ tịch Quốc hội Trần Quang Phương"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Phó Chủ tịch Quốc hội Phó Chủ tịch Quốc hội Vũ Hồng Thanh (Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội nhiệm kỳ 2020-2025, Phó Chủ tịch Quốc hội)\n•\tHọ và tên: VŨ HỒNG THANH\n•\tNgày, tháng, năm sinh: 19/04/1962\n•\tQuê quán: Xã Minh Tân, huyện Nam Sách, tỉnh Hải Dương\n•\tNgày vào Đảng: 13/7/1998\n•\tNgày chính thức: 13/7/1999\n•\tTrình độ chuyên môn: Kỹ sư\n•\tTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\nChức Vụ Hiện Tại\n•\tỦy viên Ban chấp hành Trung ương Đảng\n•\tỦy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội\n•\tỦy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội\n•\tChủ nhiệm Ủy ban Kinh tế của Quốc hội\n•\tChủ tịch Nhóm Nghị sỹ hữu nghị Việt Nam – Hungary\nKhen Thưởng\n•\tChủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam tặng Huân chương Đại đoàn kết dân tộc\n•\tHuân chương lao động hạng ba\nTóm Tắt Tiểu Sử\nĐồng chí Vũ Hồng Thanh đã có một quá trình công tác lâu dài và đa dạng, với nhiều vị trí quan trọng trong các cơ quan chính phủ và Đảng. Dưới đây là tóm tắt quá trình công tác của đồng chí:\n•\tTừ tháng 12/1989 đến tháng 12/1995: Giảng viên Trường Đại học Bách khoa Hà Nội\n•\tTừ tháng 12/1995 đến tháng 12/2000: Chuyên viên Ban Kinh tế Đối ngoại tỉnh Quảng Ninh\n•\tTừ tháng 12/2000 đến tháng 6/2001: Phó Trưởng phòng Đầu tư, Ban Quản lý các khu công nghiệp và đầu tư nước ngoài tỉnh Quảng Ninh\n•\tTừ tháng 6/2001 đến tháng 7/2005: Phó Trưởng Ban Quản lý các khu công nghiệp và đầu tư nước ngoài tỉnh Quảng Ninh\n•\tTừ tháng 7/2005 đến tháng 7/2008: Giám đốc Sở Ngoại vụ tỉnh Quảng Ninh\n•\tTừ tháng 7/2008 đến tháng 9/2009: Chánh Văn phòng UBND tỉnh Quảng Ninh\n•\tTừ tháng 10/2009 đến tháng 10/2010: Giám đốc Sở Kế hoạch và Đầu tư tỉnh Quảng Ninh\n•\tTừ tháng 10/2010 đến tháng 3/2015: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Bí thư Thành ủy Hạ Long, tỉnh Quảng Ninh\n•\tTừ tháng 3/2015 đến tháng 1/2016: Phó Bí thư Tỉnh ủy Quảng Ninh\n•\tTừ tháng 1/2016 đến tháng 7/2016: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, Phó Bí thư Tỉnh ủy Quảng Ninh\n•\tTừ tháng 7/2016 đến tháng 07/2021: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ nhiệm Ủy ban Kinh tế của Quốc hội khóa XIV\n•\tTừ tháng 07/2021 đến 2/2025: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XIII, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ nhiệm Ủy ban Kinh tế của Quốc hội khóa XV\n•\tNgày 18/2/2025, tại Kỳ họp bất thường lần thứ 9, Quốc hội khóa XV, đồng chí Vũ Hồng Thanh được bầu giữ chức Phó Chủ tịch Quốc hội nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/pho-chu-tich/Pages/pct-vu-hong-thanh.aspx?ItemID=92690\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/pho-chu-tich/Pages/pct-vu-hong-thanh.aspx?ItemID=92690",
            "question": "Phó Chủ tịch Quốc hội Vũ Hồng Thanh",
            "questionIndex": "Phó Chủ tịch Quốc hội Vũ Hồng Thanh, Phó Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Phó Chủ tịch Quốc hội Vũ Hồng Thanh"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Phó Chủ tịch Quốc hội Lê Minh Hoan (Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội nhiệm kỳ 2020-2025, Phó Chủ tịch Quốc hội)\n•\tHọ và tên: LÊ MINH HOAN\n•\tNgày, tháng, năm sinh: 19/01/1961\n•\tQuê quán: xã Mỹ Trà, thành phố Cao Lãnh, tỉnh Đồng Tháp\n•\tNgày vào Đảng: 28/7/1988 (ngày chính thức: 28/7/1989)\nTrình Độ Chuyên Môn\n•\tThạc sĩ Kinh tế học\n•\tĐại học Kiến trúc\n•\tTrình độ lý luận chính trị: Cử nhân\n•\tTrình độ ngoại ngữ: Anh văn C\nTóm Tắt Tiểu Sử\nĐồng chí Lê Minh Hoan đã có một quá trình công tác lâu dài và đa dạng, với nhiều vị trí quan trọng trong các cơ quan chính phủ và Đảng. Ngày 18/2/2025, tại Kỳ họp bất thường lần thứ 9, Quốc hội khóa XV, đồng chí Lê Minh Hoan được bầu giữ chức Phó Chủ tịch Quốc hội nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.\nQuá Trình Công Tác\n•\t08/1984 – 12/1990: Cán bộ rồi Phó trưởng Phòng Giao thông – Xây dựng thị xã Cao Lãnh\n•\t12/1990 – 05/1993: Cán bộ Phòng Quản lý đô thị thị xã Cao Lãnh\n•\t05/1993 – 01/1995: Phó trưởng phòng, rồi Trưởng phòng Quản lý đô thị, rồi Trưởng phòng Xây dựng và Quản lý đô thị thị xã Cao Lãnh\n•\t01/1995 – 12/2003: Phó Giám đốc, Quyền Giám đốc rồi Giám đốc Sở Xây dựng tỉnh Đồng Tháp; Đại biểu Quốc hội khóa XI\n•\t12/2003 - 5/2008: Phó Chủ tịch, rồi Tỉnh ủy viên, Phó Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh Đồng Tháp\n•\t05/2008 – 11/2010: Tỉnh ủy viên, rồi Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Bí thư Thành ủy Cao Lãnh\n•\t11/2010 – 05/2014: Phó Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch Ủy ban nhân dân Tỉnh; Trưởng Đoàn Đại biểu Quốc hội khóa XIII của tỉnh Đồng Tháp\n•\t05/2014 – 01/2016: Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn Đại biểu Quốc hội khóa XIII của tỉnh Đồng Tháp\n•\t01/2016 – 7/2016: Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch Hội đồng nhân dân Tỉnh, Trưởng Đoàn Đại biểu Quốc hội khóa XIII của tỉnh Đồng Tháp\n•\t7/2016 – 9/2017: Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn Đại biểu Quốc hội khóa XIV của tỉnh Đồng Tháp\n•\t09/2017 - 09/2020: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, Bí thư Tỉnh ủy, Bí thư Đảng ủy Quân sự Tỉnh, Trưởng đoàn Đại biểu Quốc hội khóa XIV - đơn vị tỉnh Đồng Tháp, Đảng ủy viên Đảng ủy Quân khu 9, nhiệm kỳ 2015 - 2020\n•\t09/2020 – 12/2020: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, Trưởng đoàn Đại biểu Quốc hội khóa XIV - đơn vị tỉnh Đồng Tháp, Thứ trưởng Bộ Nông nghiệp và Phát triển nông thôn\n•\t12/2020 - 4/2021: Ủy viên Trung ương Đảng, Đại biểu Quốc hội Khóa XIV, Thứ trưởng Bộ Nông nghiệp và Phát triển nông thôn\n•\t4/2021 - 2/2025: Ủy viên Trung ương Đảng, Đại biểu Quốc hội Khóa XV, Bộ trưởng Bộ Nông nghiệp và Phát triển nông thôn\nNgày 18/2/2025, tại Kỳ họp bất thường lần thứ 9, Quốc hội khóa XV, đồng chí Lê Minh Hoan được bầu giữ chức Phó Chủ tịch Quốc hội nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/hoatdongcuaquochoi/cackyhopquochoi/quochoikhoaXIII/Pages/danh-sach-ky-hop.aspx?ItemID=92691&CategoryId=0\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/hoatdongcuaquochoi/cackyhopquochoi/quochoikhoaXIII/Pages/danh-sach-ky-hop.aspx?ItemID=92691&CategoryId=0",
            "question": "Phó Chủ tịch Quốc hội Lê Minh Hoan",
            "questionIndex": "Phó Chủ tịch Quốc hội Lê Minh Hoan, Phó Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Phó Chủ tịch Quốc hội Lê Minh Hoan"
        },
        {
            "answer": "Danh sách các Phó Chủ tịch Quốc hội Việt Nam hiện tại bao gồm:\n1.\tĐồng chí Nguyễn Đức Hải \n2.\tĐồng chí Vũ Hồng Thanh\n3.\tĐồng chí Lê Minh Hoan\n4.\tĐồng chí Nguyễn Khắc Định\n5.\tĐồng chí Nguyễn Thị Thanh \n6.\tĐồng chí Trần Quang Phương \n\n<br>",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/cacvilanhdao/Pages/hoat-dong.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/cacvilanhdao/Pages/hoat-dong.aspx",
            "question": "Danh sách các Phó chủ tịch Quốc hội hiện nay",
            "questionIndex": "Danh sách các Phó chủ tịch Quốc hội hiện nay, Phó Chủ tịch Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Khối Phục vụ chung Văn phòng Quốc hội",
            "questionIndex": "Khối Phục vụ chung Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Khối Phục vụ chung Văn phòng Quốc hội"
        },
        {
            "answer": "Danh sách Vụ trưởng và Phó Vụ trưởng Vụ Thư ký\n<b>1. Vụ trưởng</b>\nPhan Thị Thuỳ Linh - Uỷ viên Thường trực Ban Thư ký Quốc hội, Vụ trưởng Vụ Thư ký\n<b>2. Phó Vụ trưởng</b>\n2.1. Đoàn Bích Ngọc\n2.2. Lương Thị Thu Hà\n2.3. Đỗ Thuý Bình\n<br>",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/vu-thu-ky.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/vu-thu-ky.aspx",
            "question": "Vụ Thư ký",
            "questionIndex": "Vụ Thư ký, Khối Phục vụ chung Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Danh sách Vụ trưởng và Phó Vụ trưởng Vụ Tổng hợp                 \n<b>1. Vụ trưởng</b>\nVũ Khắc Định\n<b>2. Phó Vụ trưởng</b>\n2.1. Nguyễn Hạnh Thu\n2.2. Trịnh Ngọc Tuấn\n2.3. Nguyễn Thị Thơm",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/vu-tong-hop.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/vu-tong-hop.aspx",
            "question": "Vụ Tổng hợp",
            "questionIndex": "Vụ Tổng hợp, Khối Phục vụ chung Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Danh sách Vụ trưởng và Phó Vụ trưởng Vụ Phục vụ hoạt động giám sát\n                     \r\n<b>1. Vụ trưởng</b>\r\nTrần Văn Thắng\r\n<b>2. Phó Vụ trưởng</b>\r\n2.1. Nguyễn Thanh Hà\r\n2.2. Vũ Thị Hải Lê\r\n2.3. Đỗ Khắc Hưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/vu-phuc-vu-hoat-dong-giam-sat.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/vu-phuc-vu-hoat-dong-giam-sat.aspx",
            "question": "Vụ Phục vụ hoạt động giám sát",
            "questionIndex": "Vụ Phục vụ hoạt động giám sát, Khối Phục vụ chung Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Danh sách Vụ trưởng và Phó Vụ trưởng Vụ Hành chính\n<b>1. Vụ trưởng</b>\r\nĐỗ Thị Thanh\n<b>2. Phó Vụ trưởng</b>\r\n2.1. Nguyễn Hoàng Sơn\r\n2.2. Trần Kim Dung\r\n2.3. Vương Thế Vinh",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/vu-hanh-chinh.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/vu-hanh-chinh.aspx",
            "question": "Vụ Hành chính",
            "questionIndex": "Vụ Hành chính, Khối Phục vụ chung Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Danh sách Vụ trưởng và Phó Vụ trưởng Vụ Tổ chức - Cán bộ\n<b>1.\tVụ trưởng</b>\nTrịnh Ngọc Đức: Vụ trưởng Vụ Tổ chức - Cán bộ\n<b>2.\tPhó Vụ trưởng</b>\n2.1.\tNguyễn Doãn Khôi\n2.2.\tTrần Quốc Nam\n2.3.\tNguyễn Duy Khánh",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/vu-to-chuc-can-bo.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/vu-to-chuc-can-bo.aspx",
            "question": "Vụ Tổ chức - Cán bộ",
            "questionIndex": "Vụ Tổ chức - Cán bộ, Khối Phục vụ chung Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Vụ Tổ chức - Cán bộ"
        },
        {
            "answer": "Danh sách Vụ trưởng và Phó Vụ trưởng Vụ Kế hoạch - Tài chính:\n                     \n<b>1. Vụ trưởng</b>\nVũ Thị Thu Nga\n\n<b>2. Phó Vụ trưởng</b>\n2.1. Nguyễn Văn Ngọc\n2.2. Nguyễn Thị Hoàng Vân\n2.3. Hà Thị Thanh",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/vu-ke-hoanh-tai-chinh.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/vu-ke-hoanh-tai-chinh.aspx",
            "question": "Vụ Kế hoạch - Tài chính",
            "questionIndex": "Vụ Kế hoạch - Tài chính, Khối Phục vụ chung Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Vụ Kế hoạch - Tài chính"
        },
        {
            "answer": "Danh sách Vụ trưởng và Phó Vụ trưởng Vụ Thông tin\n<b>1. Vụ trưởng</b>\nHoàng Thị Lan Nhung\n\n<b>2. Phó Vụ trưởng</b>\nTrần Liên Diệp",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/vu-thong-tin.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/vu-thong-tin.aspx",
            "question": "Vụ Thông tin",
            "questionIndex": "Vụ Thông tin, Khối Phục vụ chung Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Danh sách Giám đốc và Phó Giám đốc Thư viện Quốc hội\n<b>1. Giám đốc</b>\nTrịnh Ngọc Cường\n<b>2. Phó Giám đốc</b>\n2.1. Đinh Thị Hạnh Mai\n2.2. Lê Thu Hoài\n2.3. Trần Thị Thu Trang",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/thu-vien-quoc-hoi.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/thu-vien-quoc-hoi.aspx",
            "question": "Thư viện Quốc hội",
            "questionIndex": "Thư viện Quốc hội, Khối Phục vụ chung Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Danh sách Vụ trưởng và Phó Vụ trưởng Vụ Tin học\n<b>1. Vụ trưởng</b>\nBùi Danh Tuyên - Vụ trưởng Vụ Tin học\n \n<b>2. Phó Vụ trưởng</b>\n2.1. Nguyễn Đại Vũ\n2.2. Nguyễn Hồng Phong\n2.3. Phạm Lê Hằng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/trung-tam-tin-hoc.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/trung-tam-tin-hoc.aspx",
            "question": "Vụ Tin học",
            "questionIndex": "Vụ Tin học, Khối Phục vụ chung Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Danh sách Vụ trưởng và Phó Vụ trưởng Vụ Lễ tân và Hợp tác Quốc tế\n<b>1. Vụ trưởng</b>\nĐỗ Hoàng Việt - Vụ trưởng Vụ Lễ tân và Hợp tác quốc tế\n<b>2. Phó Vụ trưởng</b>\n2.1. Phùng Trung Kiên\n2.2. Đào Duy Trung\n2.3. Nguyễn Thị Hoài Thu",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/vu-le-tan.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/vu-le-tan.aspx",
            "question": "Vụ Lễ tân và Hợp tác Quốc tế",
            "questionIndex": "Vụ Lễ tân và Hợp tác Quốc tế, Khối Phục vụ chung Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Danh sách Cục trưởng và Phó Cục trưởng Cục Quản trị I\n1. Cục trưởng: Phạm Đức Thảo - Cục trưởng Cục Quản trị I\n2. Phó Cục trưởng Cục Quản trị I\n2.1. Ngô Văn Quân\n2.2. Bùi Trung Kiên\n3. Trưởng ban Quản lý Nhà Quốc hội: Nguyễn Mai Tuấn\n4. Phó Trưởng phòng Tổng hợp và mua sắm tài sản, Cục Quản trị I: Đỗ Hồng Trang",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/cuc-quan-tri.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/cuc-quan-tri.aspx",
            "question": "Cục Quản trị I",
            "questionIndex": "Cục Quản trị I, Khối Phục vụ chung Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Cục Quản trị I"
        },
        {
            "answer": "Danh sách Cục trưởng và Phó Cục trưởng Cục Quản trị II\n1. Cục trưởng: Phạm Thị Hải Yến - Cục trưởng Cục Quản trị II\n2. Phó Cục trưởng: Lê Quang Đồng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/vu-ct-mien-trung-va-tay-nguyen.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/vu-ct-mien-trung-va-tay-nguyen.aspx",
            "question": "Cục Quản trị II",
            "questionIndex": "Cục Quản trị II, Khối Phục vụ chung Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Danh sách Cục trưởng và Phó Cục trưởng Cục Quản trị III\n1. Cục trưởng: Nguyễn Văn Định - Cục trưởng Cục Quản trị III\n2. Phó Cục trưởng: Nguyễn Lê Linh",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/vu-ct-mien-trung-va-tay-nguyen.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuchung/Pages/vu-ct-mien-trung-va-tay-nguyen.aspx",
            "question": "Cục Quản trị III",
            "questionIndex": "Cục Quản trị III, Khối Phục vụ chung Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "<b> Chánh Văn phòng và Phó Chánh Văn phòng Văn phòng Đảng - Đoàn thể</b>\n<b>1. Chánh Văn phòng</b>\nTrần Hoài Nam - Chánh Văn phòng Văn phòng Đảng - Đoàn thể\n<b>2. Phó Chánh Văn phòng</b>\n2.1. Phạm Thái Yên - Phó Chánh Văn phòng Văn phòng Đảng - Đoàn thể\n2.2. Phạm Thị Bích Ngọc - Nguyên Vụ trưởng Vụ Lễ tân và Hợp tác quốc tế",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/tochucdangtoanthe/Pages/co-cau-to-chuc.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/tochucdangtoanthe/Pages/co-cau-to-chuc.aspx",
            "question": "Văn phòng Đảng - Đoàn thể",
            "questionIndex": "Văn phòng Đảng - Đoàn thể, Khối Phục vụ chung Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Khối phục vụ Hội đồng Dân tộc, các Ủy ban của Quốc hội, các Ban thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội",
            "questionIndex": "Khối phục vụ Hội đồng Dân tộc, các Ủy ban của Quốc hội, các Ban thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Khối phục vụ Hội đồng Dân tộc, các Ủy ban của Quốc hội, các Ban thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội"
        },
        {
            "answer": "Địa chỉ: Nhà Quốc hội - số 1 đường Độc Lập- Ba Đình- Hà Nội\nĐiện thoại: 080.41537\nEmail: vu_dantoc@qh.gov.vn\n\nDanh sách Vụ trưởng và Phó Vụ trưởng Vụ Dân tộc                     \n1. Vụ trưởng: Sa Văn Khiêm\n2. Phó Vụ trưởng\n2.1. Đặng Vũ Hải\n2.2. Trần Trung Hiếu\n2.3. Triệu Văn Bình<br>",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vụ Dân tộc",
            "questionIndex": "Vụ Dân tộc, Khối phục vụ Hội đồng Dân tộc, các Ủy ban của Quốc hội, các Ban thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Vụ Dân tộc"
        },
        {
            "answer": "Địa chỉ: Nhà Quốc hội - số 1 đường Độc Lập - Ba Đình - Hà Nội\nĐiện thoại: 080.41965\nEmail: vu_phapluat@qh.gov.vn\n\nDanh sách Vụ trưởng và Phó Vụ trưởng Vụ Pháp luật                     \n<b>1. Vụ trưởng </b>\nNguyễn Duy Tiến\n\n<b>2. Phó Vụ trưởng</b>\n2.1. Lê Thị Phương Lan\n2.2. Nguyễn Thị Hồng Chương\n2.3. Trương Thị Diệu Thúy\n2.4. Phạm Xuân Anh\n\n<b>3. Hàm Phó Vụ trưởng</b>\nNgô Việt Hồng - Thư ký Chủ nhiệm Uỷ ban<br>",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vụ Pháp luật",
            "questionIndex": "Vụ Pháp luật, Khối phục vụ Hội đồng Dân tộc, các Ủy ban của Quốc hội, các Ban thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Vụ Pháp luật"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vụ Tư pháp",
            "questionIndex": "Vụ Tư pháp, Khối phục vụ Hội đồng Dân tộc, các Ủy ban của Quốc hội, các Ban thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Vụ Tư pháp"
        },
        {
            "answer": "Danh sách Vụ trưởng và Phó Vụ trưởng Vụ Quốc phòng &amp; an ninh\n<b>1. Vụ trưởng</b>\r\nTrần Tuấn Hinh\r\n<b>2. Phó Vụ trưởng</b>\r\n2.1. Đoàn Phúc Thịnh\r\n2.2. Phạm Ngọc Hải\r\n2.3. Phan Quang Vinh\r\n2.4. Vũ Hồng Lưu\r\n<b>3. Hàm Phó Vụ trưởng</b>\r\n3.1. Vũ Trụ",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuhddtcacub/Pages/vu-quoc-phong-an-ninh.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuhddtcacub/Pages/vu-quoc-phong-an-ninh.aspx",
            "question": "Vụ Quốc phòng và an ninh",
            "questionIndex": "Vụ Quốc phòng và an ninh, Khối phục vụ Hội đồng Dân tộc, các Ủy ban của Quốc hội, các Ban thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Vụ Quốc phòng và an ninh"
        },
        {
            "answer": "Danh sách Vụ trưởng và Phó Vụ trưởng Vụ Văn hóa, Giáo dục \n<b>1. Vụ trưởng</b>\r\nVũ Minh Đạo\r\n<b>2. Phó Vụ trưởng</b>\r\n2.1. Đỗ Thị Kiều Dung\r\n2.2. Nguyễn Thanh Hải\r\n2.3. Nguyễn Thị Sáu",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuhddtcacub/Pages/vu-vhgdtntnnd.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuhddtcacub/Pages/vu-vhgdtntnnd.aspx",
            "question": "Vụ Văn hóa, Giáo dục",
            "questionIndex": "Vụ Văn hóa, Giáo dục, Khối phục vụ Hội đồng Dân tộc, các Ủy ban của Quốc hội, các Ban thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Vụ Văn hóa, Giáo dục"
        },
        {
            "answer": "Danh sách Vụ trưởng và Phó Vụ trưởng Vụ Kinh tế\n<b>1. Vụ trưởng</b>\nTạ Lê Thanh\n<b>2. Phó Vụ trưởng\n</b>2.1. Dương Thùy Dung\n2.2. Lê Thị Hồng Hà\n2.3. Ngô Thị Vân Anh\n2.4. Trần Vũ Thanh\n2.5. Nguyễn Hữu Đức",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuhddtcacub/Pages/vu-kinh-te.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuhddtcacub/Pages/vu-kinh-te.aspx",
            "question": "Vụ Kinh tế",
            "questionIndex": "Vụ Kinh tế, Khối phục vụ Hội đồng Dân tộc, các Ủy ban của Quốc hội, các Ban thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Vụ Kinh tế"
        },
        {
            "answer": "Danh sách Vụ trưởng và Phó Vụ trưởng Vụ Tài chính, ngân sách\n                     \r\n<b>1. Vụ trưởng</b>\r\nVũ Danh Hiệp\r\n<b>2. Phó Vụ trưởng</b>\r\n2.1. Bùi Nhật Tân\r\n2.2. Nguyễn Minh Tân\r\n2.3. Nguyễn Thị Yến\r\n<b>3. Hàm Phó Vụ trưởng</b>\r\nNguyễn Duy Khiển",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuhddtcacub/Pages/vu-tai-chinh-ngan-sach.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuhddtcacub/Pages/vu-tai-chinh-ngan-sach.aspx",
            "question": "Vụ Tài chính, ngân sách",
            "questionIndex": "Vụ Tài chính, ngân sách, Khối phục vụ Hội đồng Dân tộc, các Ủy ban của Quốc hội, các Ban thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Vụ Tài chính, ngân sách"
        },
        {
            "answer": "Danh sách Vụ trưởng và Phó Vụ trưởng Vụ Xã hội:\n<b>1. Vụ trưởng</b>\nVũ Thị Bình Minh\n<b>2. Phó Vụ trưởng</b>\n2.1. Nguyễn Hồng Ngọc\n2.2. Nguyễn Ngọc Thành\n2.3. Nguyễn Thị Đức Hạnh",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuhddtcacub/Pages/vu-cac-van-de-xa-hoi.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuhddtcacub/Pages/vu-cac-van-de-xa-hoi.aspx",
            "question": "Vụ Xã hội",
            "questionIndex": "Vụ Xã hội, Khối phục vụ Hội đồng Dân tộc, các Ủy ban của Quốc hội, các Ban thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Vụ Xã hội"
        },
        {
            "answer": "Danh sách Vụ trưởng và Phó Vụ trưởng Vụ Khoa học, công nghệ và môi trường:\n<b>1. Vụ trưởng</b>\r\nTrần Ngọc Hoa\r\n<b>2. Phó Vụ trưởng</b>\r\n2.1. Đào Bích Hạnh\r\n2.2. Nguyễn Văn Tiền\r\n2.3. Nguyễn Hà Thanh",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuhddtcacub/Pages/vu-kh-cn-mt.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuhddtcacub/Pages/vu-kh-cn-mt.aspx",
            "question": "Vụ Khoa học, công nghệ và môi trường",
            "questionIndex": "Vụ Khoa học, công nghệ và môi trường, Khối phục vụ Hội đồng Dân tộc, các Ủy ban của Quốc hội, các Ban thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Vụ Khoa học, công nghệ và môi trường"
        },
        {
            "answer": "Danh sách Vụ trưởng và Phó Vụ trưởng Vụ Đối ngoại:\n<b>Vụ trưởng</b>\r\nPhạm Hoàng Hải\r\n\r\n<b>Phó Vụ trưởng</b>\r\n1. Lê Thị Yến\r\n2. Vũ Thị Ngọc Quỳnh\r\n3. Bùi Thu Phương",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuhddtcacub/Pages/vu-doi-ngoai.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuhddtcacub/Pages/vu-doi-ngoai.aspx",
            "question": "Vụ Đối ngoại",
            "questionIndex": "Vụ Đối ngoại, Khối phục vụ Hội đồng Dân tộc, các Ủy ban của Quốc hội, các Ban thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Vụ Đối ngoại"
        },
        {
            "answer": "Danh sách Vụ trưởng và Phó Vụ trưởng Vụ Công tác đại biểu\n<b>Vụ trưởng</b>\r\n1. Nguyễn Hải Long\n\n<b>Phó Vụ trưởng</b>\r\n1. Dương Thị Tình Thương\n2. Nguyễn Thị Hường\n3. Giàng Thị Cúc",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuhddtcacub/Pages/vu-cong-tac-dai-bieu.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuhddtcacub/Pages/vu-cong-tac-dai-bieu.aspx",
            "question": "Vụ Công tác đại biểu",
            "questionIndex": "Vụ Công tác đại biểu, Khối phục vụ Hội đồng Dân tộc, các Ủy ban của Quốc hội, các Ban thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Vụ Công tác đại biểu"
        },
        {
            "answer": "Danh sách Giám đốc và Phó Giám đốc Trung tâm Bồi dưỡng đại biểu dân cử \n1. Giám đốc\r\nNguyễn Thị Nga\r\n2. Phó Giám đốc\r\n2.1. Lê Phương Nga\r\n2.2. Trịnh Ngọc Thắng\r\n2.3. Vũ Văn Hoàng Hà",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuhddtcacub/Pages/trung-tam-boi-dung-db-dan-cu.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuhddtcacub/Pages/trung-tam-boi-dung-db-dan-cu.aspx",
            "question": "Trung tâm Bồi dưỡng đại biểu dân cử",
            "questionIndex": "Trung tâm Bồi dưỡng đại biểu dân cử, Khối phục vụ Hội đồng Dân tộc, các Ủy ban của Quốc hội, các Ban thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Trung tâm Bồi dưỡng đại biểu dân cử"
        },
        {
            "answer": "Danh sách Vụ trưởng và Phó Vụ trưởng Vụ Dân nguyện\n<b>1. Vụ trưởng</b>\nNguyễn Ngọc Hùng\n<b>2.  Phó Vụ trưởng</b>\n2.1. Nguyễn Ngọc Quý\n2.2. Trần Hồng Cẩn\n2.3. Trần Thị Thu Ngà",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuhddtcacub/Pages/vu-dan-nguyen.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/khoiphucvuhddtcacub/Pages/vu-dan-nguyen.aspx",
            "question": "Vụ Dân nguyện",
            "questionIndex": "Vụ Dân nguyện, Khối phục vụ Hội đồng Dân tộc, các Ủy ban của Quốc hội, các Ban thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Vụ Dân nguyện"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Văn phòng Quốc hội",
            "questionIndex": "Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Văn phòng Quốc hội"
        },
        {
            "answer": "Lãnh đạo Văn phòng Quốc hội hiện nay bao gồm:\n1. Chủ nhiệm văn phòng:\nĐồng chỉ Lê Quang Tùng: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Tổng Thư ký Quốc hội, Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội.\n\n2. Các phó chủ nhiệm văn phòng bao gồm:\n- Đồng chí Phạm Đình Toản\n- Đồng chí Nguyễn Thị Thúy Ngần\n- Đồng chí Nguyễn Mạnh Hùng\n- Đồng chí Vũ Minh Tuấn\n- Đồng chí Lê Thu Hà",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/Pages/lanh-dao-van-phong.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/Pages/lanh-dao-van-phong.aspx",
            "question": "Lãnh đạo Văn phòng Quốc hội hiện nay",
            "questionIndex": "Lãnh đạo Văn phòng Quốc hội hiện nay, Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Phạm Đình Toản\r\n Ngày sinh: 26/5/1966\r\n\r\n Giới tính: Nam\r\n\r\n Quê quán: xã Đông Hoàng, huyện Đông Hưng, tỉnh Thái Bình\r\n\r\n Dân tộc: Kinh\r\n\r\n Ngày vào Đảng: 12/6/2000\r\n\r\n Trình độ lý luận chính trị: Cao cấp\r\n\r\n Trình độ chuyên môn: Tiến sĩ Tài chính-ngân hàng\r\n\r\n Chức vụ:\r\n- Ủy viên BCH Đảng bộ Khối các cơ quan Trung ương\r\n- Phó Bí thư Đảng ủy cơ quan Văn phòng Quốc hội, Phó Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội\r\n- Ủy viên Ủy ban Tài chính, Ngân sách của Quốc hội: Khóa XIV, XV\r\n- Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam-Thái Lan của Quốc hội khóa XIV\r\n- Đại biểu Quốc hội: Khóa XIV, XV\r\n\r\n Quốc hội khóa XIV\r\n- Đoàn ĐBQH: Hưng Yên\r\n- Tỷ lệ trúng cử: 69,46%\r\n- Đại biểu chuyên trách: Trung ương\r\n\r\n Quốc hội khóa XV\r\n- Đoàn ĐBQH: Hưng Yên\r\n- Tỷ lệ trúng cử: 90,73%\r\n\r\nTÓM TẮT QUÁ TRÌNH CÔNG TÁC\r\n- 7/1989 - 12/1989: Hợp đồng tại Trung tâm dịch vụ Viện Công nghệ Quốc gia với vị trí nhân viên kế toán\r\n\r\n- 1/1990 - 4/1999: Hợp đồng tại Xí nghiệp gia công hàng xuất khẩu, Bộ Thương mại\r\n\r\n- 5/1990 - 3/1992: Nhân viên kế toán tại Xí nghiệp gia công hàng xuất khẩu, Bộ Thương mại\r\n\r\n- 4/1992 - 9/1998: Phó phòng Tài chính - Kế toán (phụ trách phòng TCKT), Công ty sản xuất - gia công hàng xuất khẩu, Bộ Thương mại\r\n\r\n- 10/1998 - 3/2000: Trưởng phòng Tài chính - Kế toán, Công ty sản xuất - gia công hàng xuất khẩu, Bộ Thương mại\r\n\r\n- 4/2000 - 11/2005: Kế toán trưởng, Công ty sản xuất kinh doanh xuất nhập khẩu Prosimex, Bộ Thương mại\r\n\r\n- 12/2005 - 8/2007: Chuyên viên Vụ Kế hoạch - tài chính, Văn phòng Quốc hội\r\n\r\n- 9/2007 - 11/2008: Phó phòng Tài chính kế toán, Vụ Kế hoạch - Tài chính, Văn phòng Quốc hội\r\n\r\n- 12/2008 - 3/2011: Phó Vụ trưởng, Vụ Kế hoạch - Tài chính, Văn phòng Quốc hội\r\n\r\n- 4/2011 - 7/2014: Vụ trưởng, Vụ Kế hoạch - Tài chính, Văn phòng Quốc hội\r\n\r\n- 8/2014 - 6/2016: Phó Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội\r\n\r\n- 7/2016 - 7/2021: Ủy viên BCH Đảng bộ Khối các cơ quan Trung ương, Phó Bí thư Đảng ủy, Phó Chủ nhiệm Văn phòng Quốc Hội, Đại biểu Quốc hội khóa XIV, Ủy viên Ủy ban Tài chính, Ngân sách của Quốc hội\r\n\r\n- 7/2021 - nay: Ủy viên BCH Đảng bộ Khối các cơ quan Trung ương, Phó Bí thư Đảng ủy, Phó Chủ nhiệm Văn phòng Quốc Hội; Đại biểu Quốc hội khóa XV, Ủy viên Ủy ban Tài chính, Ngân sách của Quốc hội.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://baucuquochoi.vn/nhan-su/pham-dinh-toan-1969.vnp\"}]",
            "link": "https://baucuquochoi.vn/nhan-su/pham-dinh-toan-1969.vnp",
            "question": "Đồng chí Phạm Đình Toản",
            "questionIndex": "Đồng chí Phạm Đình Toản., Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Phạm Đình Toản"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Nguyễn Thị Thúy Ngần\nNgày sinh: 20/1/1972\r\n\r\n Giới tính: Nữ\r\n\r\n Quê quán: phường Nhân Hòa, thị xã Mỹ Hào, tỉnh Hưng Yên\r\n\r\n Dân tộc: Kinh\r\n\r\n Ngày vào Đảng: 5/4/2001\r\n\r\n Trình độ lý luận chính trị: Cao cấp\r\n\r\n Trình độ chuyên môn: Cử nhân Luật\r\n\r\n Chức vụ:\r\n- Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội\r\n- Phó Tổng Thư ký Quốc hội\r\n- Phó Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội\r\n- Ủy viên Ủy ban Kinh tế của Quốc hội\r\n- Chủ tịch Nhóm nghị sĩ Việt Nam-Maroc (11/2021)\r\n- Đại biểu Quốc hội: Khóa XV\r\n\r\n Quốc hội khóa XV\r\n- Đoàn ĐBQH: Bắc Giang\r\n- Tỷ lệ trúng cử: 74,88%\r\n\r\nTÓM TẮT QUÁ TRÌNH CÔNG TÁC\r\n- 5/1994 - 8/2004: Hợp đồng lao động, Chuyên viên tập sự, Chuyên viên Vụ Tổng hợp-Pháp chế, Ủy viên Ban Chấp hành, Ủy viên Ban Thường vụ, Phó Bí thư Đoàn Thanh niên Cộng sản Hồ Chí Minh cơ quan Bộ Lao động-Thương binh và Xã hội\r\n\r\n- 8/2004 - 9/2008: Chuyên viên Vụ Tổng hợp-Pháp chế, Vụ Pháp chế, Trưởng phòng Pháp chế-Lao động Vụ Pháp chế, Bộ Lao động-Thương binh và Xã hội\r\n\r\n- 10/2008 - 7/2010: Trưởng phòng, Phó Chánh Văn phòng Bộ, Thư ký Bộ trưởng Bộ Lao động-Thương binh và Xã hội\r\n\r\n- 7/2010 - 11/2011: Phó Chánh Văn phòng Bộ, Thư ký Bộ trưởng Bộ Lao động Thương binh và Xã hội, Phó Bí thư Chi bộ, Thư ký-Tổng hợp thuộc Đảng bộ Văn phòng Bộ Lao động-Thương binh và Xã hội\r\n\r\n- 12/2011 - 7/2015: Phó Vụ trưởng rồi Vụ trưởng Vụ Tài chính-Ngân sách, Thư ký Phó Chủ tịch Quốc hội, Văn phòng Quốc hội\r\n\r\n- 8/2015 - 9/2016: Trợ lý Ủy viên Bộ Chính trị-Phó Chủ tịch Quốc hội, Trợ lý Chủ tịch Quốc hội\r\n\r\n- 9/2016 - 4/2020: Phó Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội kiêm Trợ lý Chủ tịch Quốc hội\r\n\r\n- 4/2020 - 7/2021: Phó Tổng Thư ký Quốc hội, Phó Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội; Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội (8/2020)\r\n\r\n- 7/2021: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội; Phó Tổng Thư ký Quốc hội (1/2022), Phó Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội; Ủy viên Ủy ban Kinh tế của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm nghị sĩ Việt Nam-Maroc (11/2021); Đại biểu Quốc hội khóa XV.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://baucuquochoi.vn/nhan-su/nguyen-thi-thuy-ngan-2031.vnp\"}]",
            "link": "https://baucuquochoi.vn/nhan-su/nguyen-thi-thuy-ngan-2031.vnp",
            "question": "Đồng chí Nguyễn Thị Thúy Ngần",
            "questionIndex": "Đồng chí Nguyễn Thị Thúy Ngần, Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Nguyễn Thị Thúy Ngần"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Lê Thị Hà\nTên thường gọi: Lê Thu Hà\nNgày sinh: 26/11/1968\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Sơn An, huyện Hương Sơn , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành Tiếng nước ngoài; Thạc sỹ chuyên ngành quản lý chính sách công\nNghề nghiệp, chức vụ: Phó Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội, Ủy viên là ĐBQH hoạt động kiêm nhiệm tại Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Văn phòng Quốc hội\nNgày vào đảng: 2/5/2003\nĐoàn ĐBQH: Lào Cai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\n\r\n Quốc hội khóa XIV\r\n- Đoàn ĐBQH: Lào Cai\r\n- Tỷ lệ trúng cử: 80,39%\r\n- Đại biểu chuyên trách: Trung ương\r\n\r\n Quốc hội khóa XV\r\n- Đoàn ĐBQH: Lào Cai\r\n- Tỷ lệ trúng cử: 91,19%\r\n\r\nTÓM TẮT QUÁ TRÌNH CÔNG TÁC\r\n- 12/1990 - 7/2008: Trải qua các vị trí chuyên viên, chuyên viên chính Vụ Đối ngoại, Văn phòng Quốc hội\r\n\r\n- 8/2008 - 3/2009: Phó Vụ trưởng Vụ Đối ngoại, Văn phòng Quốc hội\r\n\r\n- 4/2009 - 6/2013: Hàm Vụ trưởng Vụ Đối ngoại, Văn phòng Quốc hội; biệt phái Bộ Ngoại giao, công tác tại Tổng Lãnh sự quán Việt Nam tại San Francisco, Hoa Kỳ; giữ chức vụ Phó Tổng Lãnh sự\r\n\r\n- 7/2013 - 6/2016: Hàm Vụ trưởng Vụ Đối ngoại, Văn phòng Quốc hội; Phó Trưởng Ban Thư ký Quốc gia Đại Hội đồng Liên minh Nghị viện Thế giới IPU-132\r\n\r\n- 7/2016 - 7/2021: Đại biểu Quốc hội khóa XIV, Ủy viên Thường trực Ủy ban Đối ngoại của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ Việt Nam-Hoa Kỳ\r\n\r\n- 7/2021 - nay: Đại biểu Quốc hội khóa XV, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Đối ngoại của Quốc hội; Tổng thư ký Tổ chức nghị sĩ hữu nghị Việt Nam (11/2021).",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://baucuquochoi.vn/nhan-su/le-thi-ha-487.vnp\"}]",
            "link": "https://baucuquochoi.vn/nhan-su/le-thi-ha-487.vnp",
            "question": "Đồng chí Lê Thị Hà (Lê Thu Hà)",
            "questionIndex": "Đồng chí Lê Thị Hà (Lê Thu Hà), Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Lê Thị Hà (Lê Thu Hà)"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Lê Quang Tùng\n Ngày sinh: 30/10/1971\r\n Giới tính: Nam\r\n Quê quán: xã Vượng Lộc, huyện Can Lộc, tỉnh Hà Tĩnh\r\n Dân tộc: Kinh\r\n Ngày vào Đảng: 11/9/2003\r\n Trình độ lý luận chính trị: Cao cấp\r\n Trình độ chuyên môn: Kỹ sư Cơ khí giao thông, Cử nhân tiếng Anh\r\n Chức vụ:\r\n- Ủy viên Trung ương Đảng: Khóa XII (dự khuyết), XIII\r\n- Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Tổng Thư ký Quốc hội, Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội (28/11/2024)\r\n- Ủy viên Ủy ban Kinh tế của Quốc hội khóa XV\r\n- Đại biểu Quốc hội: Khóa XV\r\n\r\n Quốc hội khóa XV\r\n- Đoàn ĐBQH: Quảng Trị\r\n- Tỷ lệ trúng cử: 78,02%\r\n\r\nTÓM TẮT QUÁ TRÌNH CÔNG TÁC\r\n- 8/1993 - 9/1996: Chuyên viên Vụ Bảo hộ Lao động, Bộ Lao động-Thương binh và Xã hội.\r\n\r\n- 10/1996 - 12/2006: Chuyên viên Vụ Kinh tế Đối ngoại, Chuyên viên Vụ Kinh tế Công nghiệp, Bộ Kế hoạch và Đầu tư.\r\n\r\n- 1/2007 - 10/2009: Phó Chánh Văn phòng, Thư ký Bộ trưởng Bộ Kế hoạch và Đầu tư.\r\n\r\n- 11/2009 - 3/2011: Vụ trưởng Vụ Khoa học, Giáo dục và Tài nguyên Môi trường, Bộ Kế hoạch và Đầu tư kiêm Chánh Văn phòng Hội đồng Quốc gia về phát triển bền vững và nâng cao năng lực cạnh tranh.\r\n\r\n- 4/2011 - 3/2014: Vụ trưởng Vụ Kinh tế địa phương và lãnh thổ, Bộ Kế hoạch và Đầu tư kiêm Chánh Văn phòng Ban Chỉ đạo các vùng kinh tế trọng điểm.\r\n\r\n- 4/2014 - 7/2017: Tỉnh ủy viên; Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XII (1/2016); Phó Chủ tịch UBND tỉnh Quảng Ninh.\r\n\r\n- 8/2017 - 7/2018: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XII; Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Chủ tịch UBND tỉnh Quảng Ninh.\r\n\r\n- 7/2018 - 7/2020: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XII, Ủy viên Ban Cán sự Đảng, Thứ trưởng Bộ Văn hóa, Thể thao và Du lịch.\r\n\r\n- 7/2020 - 1/2021: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XII, Bí thư Tỉnh ủy Quảng Trị.\r\n\r\n- 1/2021 - 7/2021: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, Bí thư Tỉnh ủy Quảng Trị.\r\n\r\n- 7/2021 - 11/2024: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, Bí thư Tỉnh ủy Quảng Trị; Đại biểu Quốc hội khóa XV, Ủy viên Ủy ban Kinh tế của Quốc hội khóa XV và Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Quảng Trị.\r\n\r\n- 28/11/2024 : Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, Ủy viên Đảng đoàn Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Tổng Thư ký Quốc hội, Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội khóa XV, Chánh Văn phòng Đảng đoàn Quốc hội; Bí thư Đảng ủy cơ quan Văn phòng Quốc hội (từ 16/12/2024).\r\n\r\n- 2/2025 : Được chỉ định giữ chức Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội.\r\n\r\n- 10/2/2025 : Nghị quyết số 1404/NQ-UBTVQH15, Ủy ban Thường vụ Quốc hội quyết nghị phê chuẩn cho thôi giữ chức vụ Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội khóa XV tỉnh Quảng Trị.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đồng chí Lê Quang Tùng",
            "questionIndex": "Đồng chí Lê Quang Tùng, Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Lê Quang Tùng"
        },
        {
            "answer": "Văn phòng Đoàn đại biểu Quốc hội\n1. AN GIANG\n- Chánh Văn phòng: Lê Thanh Dũng\n- Phó Chánh Văn phòng: Nguyễn Đức Trung\n-  Điện thoại: 076.3852011\n- Trang tin Đoàn: http://vpddbqh-hdnd.angiang.gov.vn\n\n2. BẮC GIANG\n- Chánh Văn phòng: Khổng Văn Suất\n- Phó Chánh Văn phòng: Hoàng Kim Liên\n- Điện thoại: 0240.3601979\n- Địa chỉ\n- Trang tin Đoàn: http://dbdcbacgiang.gov.vn\n\n 3. BÀ RỊA - VŨNG TÀU\n- Chánh Văn phòng: Lê Hà Hải\n- Phó Chánh Văn phòng: Phạm Huỳnh Kháng\n- Điện thoại: 3512293\n\n4. BẮC KẠN\n- Phó Chánh Văn phòng phụ trách: Nguyễn Thị Thanh Hương\n- Điện thoại: 0281.3871747\n- Trang tin Đoàn: http://hdnd.backan.gov.vn\n\n5. BẠC LIÊU\n- Chánh Văn phòng: Trần Thanh Bình\n- Phó Chánh Văn phòng: Hoàng Đình Liêm\n- Điện thoại: 0781.3956527\n- Trang tin Đoàn: http://hdnd.baclieu.gov.vn\n\n6. BẮC NINH\n- Chánh Văn phòng: Nguyễn Văn Quỹ\n- Phó Chánh Văn phòng: Trịnh Việt Cường \n- Điện thoại: 0241.3874278\n\n7. BẾN TRE\n- Chánh Văn phòng: Lê Văn Sáu\n- Phó Chánh Văn phòng: Đặng Thành Minh\n- Điện thoại: 075.3812160\n\n8. BÌNH ĐỊNH\n- Phó Chánh Văn phòng phụ trách: Lê Duy Thinh\n- Điện thoại: 056.3815386\n- Trang tin Đoàn: http://nguoidaibieu.binhdinh.gov.vn\n\n9. BÌNH DƯƠNG\n- Chánh Văn phòng: Bùi Văn Ra\n- Phó Chánh Văn phòng: Đỗ Hữu Tùng\n\n10. BÌNH PHƯỚC\n- Chánh Văn phòng: Đỗ Văn Mạnh\n- Phó Chánh Văn phòng: Đào Thị Triền\n- Điện thoại: 0651.3999946\n- Trang tin Đoàn : http://dbqhbinhphuoc.gov.vn\n\n11. BÌNH THUẬN\n- Chánh Văn phòng: Lương Tấn Đạt\n- Phó Chánh Văn phòng: Huỳnh Văn Hưng\n- Điện thoại: 062.3794589\n\n12. CÀ MAU\n- Chánh Văn phòng: Trần Văn Trung\n- Điện thoại: 0780.3821523\n\n13. CẦN THƠ\n- Phó Chánh Văn phòng: Tô Tuấn Nghĩa\n- Điện thoại: 0710.3818020\n- Trang tin Đoàn: http://dbnd.cantho.gov.vn\n\n14. CAO BẰNG\n- Chánh Văn phòng: Đàm Thu Hằng \n- Điện thoại: 026.3952407\n- Trang tin đoàn : http://hdndcaobang.gov.vn/\n\n15. ĐÀ NẴNG\n- Chánh Văn phòng: Trần Văn Hấn\n- Điện thoại: 0511.51587\n\n16. ĐẮK LẮK\n- Chánh Văn phòng: Nguyễn Xuân Đá\n- Điện thoại: 0500.50519\n\n17. ĐẮK NÔNG\n- Chánh Văn phòng: Phan Quốc Lập\n- Điện thoại: 6262222\n\n18. ĐIỆN BIÊN\n- Phó Chánh Văn phòng: Nguyễn Tiến Thành\n- Điện thoại: 0230.3829556\n- Trang tin Đoàn: http://daibieunhandan.dienbien.gov.vn\n\n19. ĐỒNG NAI\n- Chánh Văn phòng: Nguyễn Thị Kim Chung\n- Phó Chánh Văn phòng: Đỗ Thị Hải Yến\n- Điện thoại: 061.3847750\n\n20. ĐỒNG THÁP\n- Chánh Văn phòng: Mai Ngọc Dinh\n- Điện thoại: 067.3871181\n- Trang tin Đoàn: http://ddbqh.dongthap.gov.vn\n\n21. GIA LAI\n- Chánh Văn phòng: Vũ Tiến Anh\n- Điện thoại: 059.3719737\n- Trang tin Đoàn: http://dbnd.gialai.gov.vn\n\n22. HÀ GIANG\n- Chánh Văn phòng: Phạm Văn Tú\n- Điện thoại: 0219.3875215\n- Trang tin Đoàn: http://dbnd.hagiang.gov.vn\n\n23. HÀ NAM\n- Chánh Văn phòng: Nguyễn Hoàng Sơn\n- Phó Chánh Văn phòng: Nguyễn Đức Mạnh\n\n24. HÀ NỘI\n- Chánh Văn phòng: Trương Việt Dũng\n- Phó Chánh Văn phòng: Vũ Quang Chính\n\n25. HÀ TĨNH\n- Chánh Văn phòng: Phạm Xuân Phú\n- Phó Chánh Văn phòng: Trần Đình Trọng\n\n26. HẢI DƯƠNG\n- Chánh Văn phòng: Đỗ Khắc Hiếu\n- Điện thoại: 0230.3848485\n\n27. HẢI PHÒNG\n- Chánh Văn phòng: Hà Thế Vinh\n- Điện thoại: 031.31255\n- Trang tin Đoàn: http://dbndhaiphong.gov.vn\n\n28. HẬU GIANG\n- Chánh Văn phòng: Nguyễn Hồng Quân\n- Điện thoại: 0711.3878824\n\n29. TP. HỒ CHÍ MINH\n- Chánh Văn phòng: Đỗ Thị Minh Quân\n- Điện thoại: 08.38249526\n- Trang tin Đoàn: http://www.dbnd.hochiminhcity.gov.vn\n\n30. HÒA BÌNH\n- Phó Chánh Văn phòng phụ trách: Bùi Văn Chúc\n- Điện thoại: 0218.3897887\n- Trang tin Đoàn: http://www.hoabinh.gov.vn\n\n31. HƯNG YÊN\n- Chánh Văn phòng: Nguyễn Anh Hào\n- Điện thoại: 0321.3552298\n\n32. KHÁNH HÒA\n- Chánh Văn phòng: Phạm Gia Ngọc \n- Điện thoại: 058.3826113\n- Trang tin Đoàn: http://daibieunhandankhanhhoa.gov.vn\n\n33. KIÊN GIANG\n- Chánh Văn phòng: Tống Văn Kiểm\n- Điện thoại: 077.3926975\n- Trang tin Đoàn: http://dancukiengiang.gov.vn\n\n34. KON TUM\n- Chánh Văn phòng: Đào Duy Thế\n- Điện thoại: 6251155\n- Trang tin Đoàn : http://www.daibieudancukontum.gov.vn\n\n35. LAI CHÂU\n- Chánh Văn phòng: Dương Quốc Hoàn\n- Điện thoại: 0231.3878224\n- Trang tin Đoàn: http://dbnd.laichau.gov.vn\n\n36. LÂM ĐỒNG\n- Chánh Văn phòng: Ngô Kiểm\n- Điện thoại: 063.3700799\n\n- Trang tin Đoàn: http://dbnd.lamdong.gov.vn\n\n37. LẠNG SƠN\n- Phó Chánh Văn phòng: Hoàng Thúy Duyên\n- Điện thoại: 025.3811410\n\n38. LÀO CAI\n- Chánh Văn phòng: Nguyễn Văn Chính\n- Điện thoại: 020.3840028\n- Trang tin Đoàn: http://www.laocai.gov.vn/HDND/1272/28950/43149/Doan-DBQH/\n\n39. LONG AN\n- Chánh Văn phòng: Đặng Thanh Bình\n- Điện thoại: 072.3979538\n- Trang tin Đoàn: http://dbnd.longan.gov.vn\n\n40. NAM ĐỊNH\n- Chánh Văn phòng: Bùi Trung Kiên\n- Phó Chánh Văn phòng: Ngô Đức Cảnh\n\n41. NGHỆ AN\n- Phó Chánh Văn phòng: Bùi Duy Sơn \n- Trang tin Đoàn: http://dbndnghean.vn\n\n42. NINH BÌNH\n- Chánh Văn phòng: Nguyễn Thị Nhung\n- Trang tin Đoàn: http://www.ninhbinh.gov.vn\n\n43. NINH THUẬN\n- Chánh Văn phòng: Phạm Đăng Thành\n- Điện thoại: 068.3820213\n\n44. PHÚ THỌ\n- Chánh Văn phòng: Cao Văn Thắng\n- Điện thoại: 0210.3868668\n- Trang tin Đoàn: http://dbnd.phutho.gov.vn\n\n45. PHÚ YÊN\n- Chánh Văn phòng: Nguyễn Ngọc\n- Điện thoại: 3555398\n- Trang tin Đoàn: http://qh-hdnd.phuyen.gov.vn\n\n46. QUẢNG BÌNH\n- Chánh Văn phòng: Nguyễn Thị Mai\n- Điện thoại: 052.3841357\n- Trang tin Đoàn: http://dbqh.quangbinh.gov.vn\n\n47. QUẢNG NAM\n- Chánh Văn phòng: Trình Minh Đức\n- Điện thoại: 0510.3601567\n- Trang tin Đoàn: http://dbnd.quangnam.gov.vn\n\n48. QUẢNG NGÃI\n- Chánh Văn phòng: Trần Văn Luật\n- Điện thoại: 055.37223693\n- Trang tin Đoàn: http://dbnd.quangngai.gov.vn\n\n49. QUẢNG NINH\n- Chánh Văn phòng: Lục Thành Chung\n- Điện thoại: 033.3835853\n\n50. QUẢNG TRỊ\n- Chánh Văn phòng: Bùi Thị Vân\n- Trang tin Đoàn: http://quochoi.quangtri.gov.vn/\n\n51. SÓC TRĂNG\n- Chánh Văn phòng: Nguyễn Bá Nhiệm\n- Điện thoại: 079.3823439\n- Trang tin Đoàn: http://www.soctrang.gov.vn\n\n52. SƠN LA\n- Chánh Văn phòng: Sòi Ngọc Cương  \n- Điện thoại: 022.3750839\n- Trang tin Đoàn: http://www.daibieudancusonla.gov.vn\n\n53. TÂY NINH\n- Chánh Văn phòng: Dương Quốc Khánh\n- Điện thoại: 066.3611109\n\n54. THÁI BÌNH\n- Chánh Văn phòng: Phạm Viết Phương \n- Phó Chánh Văn phòng: Trần Quang Tuyến\n\n55. THÁI NGUYÊN\n- Chánh Văn phòng: Nguyễn Văn Ngọc\n- Điện thoại: 0280.3859988\n\n56. THANH HOÁ\n- Chánh Văn phòng: Trần Mạnh Long\n- Trang tin Đoàn: http://www.thanhhoadbnd.vn\n\n57. THỪA THIÊN HUẾ\n- Chánh Văn phòng: Nguyễn Tấn Trọng\n- Điện thoại: 054.3822036\n- Trang tin Đoàn: http://dbqh.thuathienhue.gov.vn\n\n58. TIỀN GIANG\n- Chánh Văn phòng: Phạm Đăng Hiếu\n- Điện thoại: 073.3877013\n\n59. TRÀ VINH\n- Chánh Văn phòng: Kim Vui\n- Điện thoại: 074.3851319\n- Trang tin Đoàn: http://www.travinh.gov.vn\n\n60. TUYÊN QUANG\n- Chánh Văn phòng: Phạm Văn Loan \n- Điện thoại: 027.3824406\n\n61. VĨNH LONG\n- Chánh Văn phòng: Lê Phước Thành\n- Trang tin Đoàn: http://hdnd.vinhlong.gov.vn\n\n62. VĨNH PHÚC\n- Chánh Văn phòng: Vũ Giang Hậu\n- Điện thoại: 3861405\n\n63. YÊN BÁI\n- Chánh Văn phòng: Đỗ Phi Hải\n- Phó Chánh Văn phòng: Nguyễn Hồng Thoan",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Văn phòng Đoàn đại biểu Quốc hội",
            "questionIndex": "Văn phòng Đoàn đại biểu Quốc hội, Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội",
            "questionIndex": "Danh sách Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Hoàng Thanh Tùng \nHọ và tên: Hoàng Thanh Tùng\nTên thường gọi: Hoàng Thanh Tùng\nNgày sinh: 25/12/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Lăng Thành, huyện Yên Thành , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – EP.\nNơi làm việc: Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNgày vào đảng: 19/5/2000\nĐoàn ĐBQH: Sóc Trăng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Trung ương<br>",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=4916\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=4916",
            "question": "Đồng chí Hoàng Thanh Tùng",
            "questionIndex": "Đồng chí Hoàng Thanh Tùng, Danh sách Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Hoàng Thanh Tùng"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Phan Văn Mãi\nHọ và tên: Phan Văn Mãi\nTên thường gọi: Phan Văn Mãi\nNgày sinh: 25/2/1973\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thạnh Phú Đông, huyện Giồng Trôm , Bến Tre\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ Quản lý Kinh tế, Cử nhân Quản trị kinh doanh, Cử nhân Anh văn\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội; Chủ nhiệm Ủy ban Kinh tế và Tài chính.\nNơi làm việc: Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNgày vào Đảng: 01/08/1997\nNơi ứng cử: TP Hồ Chí Minh\nĐại biểu chuyên trách: Trung ương\nQuá trình công tác: \nTừ tháng 11/1995-1/2004: Đồng chí Phan Văn Mãi là Chuyên viên Văn phòng UBND tỉnh, Bí thư Đoàn ủy, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Văn phòng UBND tỉnh Bến Tre.\nTừ tháng 2/2004-7/2008 đồng chí Phan Văn Mãi chuyển về công tác tại Tỉnh Đoàn Bến Tre, giữ chức Phó Bí thư (4/2004), Bí thư Tỉnh Đoàn Bến Tre (3/2006-7/2008); Đại biểu HĐND tỉnh Bến Tre (5/2004-11/2008); Ủy viên BCH Đảng bộ tỉnh Bến Tre (11/2005-7/2008).\nTừ tháng 8/2008-3/2014, đồng chí Phan Văn Mãi đảm nhiệm các chức vụ: Bí thư Trung ương Đoàn TNCS Hồ Chí Minh phụ trách phía Nam (3/2008-3/2011); phụ trách phong trào (4/2011-11/2011); Bí thư Thường trực Trung ương Đoàn (12/2011-3/2014); Chủ tịch Hội Liên hiệp Thanh niên Việt Nam (2/2013-6/2014); Ủy viên Ủy ban Trung ương MTTQ Việt Nam (9/2013-9/2014); Phó Bí thư Đảng ủy Cơ quan Trung ương Đoàn (12/2012-3/2014).\nTừ tháng 4/2014-12/2015: Đồng chí Phan Văn Mãi đảm nhiệm các chức vụ Phó Bí thư Tỉnh ủy Bến Tre, Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy Bến Tre.\nTừ tháng 1/2016-6/2016: Đồng chí Phan Văn Mãi là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy Bến Tre.\nTừ tháng 6/2016-12/2018: Đồng chí Phan Văn Mãi là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy Bến Tre, đại biểu HĐND tỉnh Bến Tre.\nTừ 1/2019-7/2019: Đồng chí Phan Văn Mãi là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy Bến Tre, Chủ tịch HĐND tỉnh Bến Tre.\nTừ 8/2019-5/2021: Đồng chí Phan Văn Mãi là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, XIII, Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND tỉnh Bến Tre.\nTừ 1/6/2021-12/2023: Đồng chí Phan Văn Mãi giữ chức Phó Bí thư Thường trực Thành ủy Thành phố Hồ Chí Minh.\nTừ tháng 1/2024 đến 2/2025: Đồng chí Phan Văn Mãi giữ chức Phó Bí thư Thành ủy, Chủ tịch UBND Thành phố Hồ Chí Minh, Trưởng Đoàn ĐBQH khóa XV Thành phố Hồ Chí Minh.\nNgày 18/2/2025, Quốc hội thông qua Nghị quyết bầu Chủ tịch UBND thành phố Hồ Chí Minh Phan Văn Mãi làm Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, giữ cương vị Chủ nhiệm Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su-dong-chi-phan-van-mai-tan-chu-nhiem-uy-ban-kinh-te-va-tai-chinh-119250218193124358.htm\"},{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=5158\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su-dong-chi-phan-van-mai-tan-chu-nhiem-uy-ban-kinh-te-va-tai-chinh-119250218193124358.htm",
            "question": "Đồng chí Phan Văn Mãi",
            "questionIndex": "Đồng chí Phan Văn Mãi, Danh sách Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Phan Văn Mãi"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Lê Thị Nga\nHọ và tên: Lê Thị Nga\nTên thường gọi: Lê Thị Nga\nNgày sinh: 20/12/1964\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Bắc Hà, thành phố Hà Tĩnh , Hà Tĩnh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội nhiệm kỳ 2020-2025, Phó Chủ nhiệm Thường trực Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội; thành viên Ban chỉ đạo Cải cách tư pháp Trung ương; thành viên Ban chỉ đạo Trung ương về Phòng, chống tham nhũng; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Ba Lan; Phó Chủ tịch Thường trực Nhóm nữ nghị sĩ Việt Nam\nNơi làm việc: Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNgày vào đảng: 29/11/1990\nĐoàn ĐBQH: Hà Nam\nĐại biểu Quốc hội khoá: X, XI, XII, XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nQuá trình công tác: \n- 1982 - 1986: Học Khoa Kinh tế, Đại học Pháp lý Hà Nội\n- 6/1986 - 5/1988: Cán bộ Phòng Văn bản, Sở Tư pháp tỉnh Thanh Hóa\n- 5/1988 - 1992: Cán bộ Thư ký Tòa án nhân dân thành phố Thanh Hóa\n- 1992 - 12/2000: Thẩm phán Tòa án nhân dân thành phố Thanh Hóa; học Cao học Luật Hà Nội (1994–1998); Đại biểu Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Pháp luật của Quốc hội khóa X (từ 5/1997)\n- 1/2001 - 4/2003: Phó Chánh án Tòa án nhân dân thành phố Thanh Hóa; Đại biểu Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Pháp luật của Quốc hội khóa XI (5/2002)\n- 5/2003 - 1/2005: Phó Vụ trưởng Vụ pháp luật, Văn phòng Chủ tịch nước; Học cao cấp lý luận chính trị tại Học viện Chính trị Quốc gia Hồ Chí Minh (10/2003 - 10/2006)\n- 1/2005 - 6/2007: Đại biểu Quốc hội chuyên trách, Ủy viên Thường trực Ủy ban Pháp luật của Quốc hội khóa XI\n- 7/2007 - 4/2016: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Tư pháp của Quốc hội khóa XII, khóa XIII (từ 1/2016); Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII (từ 1/2016)\n- 4/2006 - 1/2021: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, Ủy viên Đảng đoàn Quốc hội khóa XIV; Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ nhiệm Ủy ban Tư pháp của Quốc hội khóa XIV; thành viên Ban Chỉ đạo cải cách tư pháp Trung ương, thành viên Ban chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng; Chủ tịch Hội Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam-Ba Lan; Phó Chủ tịch Nhóm Nữ nghị sĩ Việt Nam\n- 1/2021: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, Ủy viên Đảng đoàn Quốc hội khóa XIV; Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ nhiệm Ủy ban Tư pháp của Quốc hội khóa XIV; thành viên Ban Chỉ đạo cải cách tư pháp Trung ương, thành viên Ban chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng; Chủ tịch Hội Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam-Ba Lan; Phó Chủ tịch Nhóm Nữ nghị sĩ Việt Nam\n- 6/2021: Hội đồng bầu cử Quốc gia công bố trúng cử Đại biểu Quốc hội khóa XV\n- 21/7/2021: Tại kỳ họp thứ nhất, Quốc hội khóa XV, bà Lê Thị Nga tái cử chức Chủ nhiệm Ủy ban Tư pháp của Quốc hội\n- 2/2025: Ủy viên Trung ương Đảng, Phó Chủ nhiệm Thường trực Ủy ban Dân nguyện và Giám sát.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=4944\"},{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vietnamnet.vn/ho-so/ba-le-thi-nga-C000633.html\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=4944",
            "question": "Đồng chí Lê Thị Nga",
            "questionIndex": "Đồng chí Lê Thị Nga, Danh sách Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Lê Thị Nga"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Dương Thanh Bình\nHọ và tên: Dương Thanh Bình\nTên thường gọi: Dương Thanh Bình\nNgày sinh: 8/8/1961\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hồ Thị Kỷ, huyện Thới Bình , Cà Mau\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế - chính trị\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội nhiệm kỳ 2020-2025, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ nhiệm Ủy ban Dân nguyện và Giám sát; Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Ấn Độ\nNơi làm việc: Ủy ban Dân nguyện thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội\nNgày vào đảng: 1/1/1981\nĐoàn ĐBQH: Cà Mau\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nQuá trình công tác: \n- 7/1977 - 5/1979: Thư ký UBND xã Hồ Thị Kỷ, huyện Thới Bình, tỉnh Minh Hải \n- 6/1979 - 6/1982: Chánh Văn phòng Xã ủy Hồ Thị Kỷ, huyện Thới Bình, tỉnh Minh Hải \n- 7/1982 - 10/1983: Cán bộ nghiên cứu tổng hợp, Văn phòng Huyện ủy Cà Mau, tỉnh Minh Hải \n- 11/1983 - 2/1991: Cán bộ nghiên cứu tổng hợp, Phó Chánh Văn phòng, Chánh Văn phòng Ban Tổ chức Tỉnh ủy Minh Hải \n- 3/1991 - 3/1993: Học lý luận chính trị tại Trường Nguyễn Ái Quốc \n- 4/1993 - 4/1996: Chánh Văn phòng Ban Tổ chức Tỉnh ủy Minh Hải \n- 5/1996 - 12/1996: Phó Trưởng Ban Tổ chức Tỉnh ủy Minh Hải \n- 1/1997 - 11/1997: Phó Trưởng Ban Tổ chức Tỉnh ủy Cà Mau, Thường vụ Đảng ủy khối cơ quan \n- 12/1997 - 4/2001: Tỉnh ủy viên khóa XI, Phó Trưởng ban Thường trực Ban Tổ chức Tỉnh ủy Cà Mau \n- 5/2001 - 7/2002: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy khóa XII, Trưởng ban Tổ chức Tỉnh ủy Cà Mau \n- 8/2002 - 10/2003: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Bí thư Huyện ủy Trần Văn Thời, tỉnh Cà Mau \n- 11/2003 - 2/2005: Ủy viên Ban Thường vụ, Thường trực Tỉnh ủy, kiêm Thường vụ Đảng ủy Công an tỉnh Cà Mau \n- 3/2005 - 9/2010: Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy Cà Mau \n- 9/2010 - 1/2011: Bí thư Tỉnh ủy Cà Mau. Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XI của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XI \n- 1/2011 - 1/2016: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XI, Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn Đại biểu Quốc hội khóa XIII tỉnh Cà Mau. Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XII của Đảng, được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng \n- 1/2016 - 6/2020: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII; Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn Đại biểu Quốc hội khóa XIV tỉnh Cà Mau; Ủy viên Ủy ban Tài chính, Ngân sách của Quốc hội \n- 6/2020 - 1/2021: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII; Ủy viên Đảng đoàn Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Trưởng Ban Dân Nguyện thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội \n- 1/2021: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII; Ủy viên Đảng đoàn Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Trưởng Ban Dân Nguyện thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội \n- 6/2021: Hội đồng bầu cử Quốc gia công bố trúng cử Đại biểu Quốc hội khóa XV 21/7/2021 Ủy ban Thường vụ Quốc hội phân công ông tiếp tục giữ chức Trưởng ban Dân nguyện \n- 2/2025: Ủy viên Trung ương Đảng, Chủ nhiệm Ủy ban Dân nguyện và Giám sát.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vietnamnet.vn/ho-so/ong-duong-thanh-binh-C001182.html\"},{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=4691\"}]",
            "link": "https://vietnamnet.vn/ho-so/ong-duong-thanh-binh-C001182.html",
            "question": "Đồng chí Dương Thanh Bình",
            "questionIndex": "Đồng chí Dương Thanh Bình, Danh sách Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Dương Thanh Bình"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Vũ Hải Hà\nHọ và tên: Vũ Hải Hà\nTên thường gọi: Vũ Hải Hà\nNgày sinh: 1/3/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hải Anh, huyện Hải Hậu , Nam Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành ngôn ngữ (tiếng Anh), luật; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý chính sách công\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Phó Bí thư chuyên trách Đảng ủy Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ tịch Liên minh nghị viện thế giới (IPU) Quốc gia Việt Nam; Phó Chủ tịch Tổ chức nghị sĩ hữu nghị Việt Nam; Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Cuba.\nNơi làm việc: Ủy ban Đối ngoại của Quốc hội\nNgày vào đảng: 1/4/1995\nĐoàn ĐBQH: Đồng Nai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Trung ương\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nQuá trình công tác: \n- 10/1986 - 8/1995: Biên chế trong Công an nhân dân (học viện và sinh viên các trường trong và ngoài Công an nhân dân) \n- 8/1995 - 5/2002: Chuyên viên, Vụ Đối ngoại, Văn phòng Quốc hội. \n- 5/2002 - 02/2005: Phó vụ trưởng, Vụ Đối ngoại, Văn phòng Quốc hội. \n- 02/2005 - 10/2005: Phó vụ trưởng, phụ trách Vụ Đối ngoại, Văn phòng Quốc hội. \n- 10/2005 - 11/2007: Quyền Vụ trưởng, Vụ Đối ngoại, Văn phòng Quốc hội. \n- 11/2007 - 7/2011: Vụ trưởng, Vụ Đối ngoại Văn phòng Quốc hội. \n- 7/2011 - 11/2013: Ủy viên Thường trực, Ủy ban Đối ngoại của Quốc hội khóa XIII \n- 11/2013 - 5/2016: Phó Chủ nhiệm, Ủy ban Đối ngoại của Quốc hội Khóa XIII \n- Từ 5/2016 đến nay: Phó Chủ nhiệm, Ủy ban Đối ngoại của Quốc hội Khóa XIV. Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng. \n- Từ 06/04/2021 Tại kỳ họp thứ 11, Quốc hội khóa XIV được bầu làm Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=4723\"},{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/tintuc/pages/tin-hoat-dong-cua-quoc-hoi.aspx?itemid=54120\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=4723",
            "question": "Đồng chí Vũ Hải Hà",
            "questionIndex": "Đồng chí Vũ Hải Hà, Danh sách Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Vũ Hải Hà"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Nguyễn Thanh Hải\nHọ và tên: Nguyễn Thanh Hải\nTên thường gọi: Nguyễn Thanh Hải\nNgày sinh: 2/10/1970\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Hàng Bài, quận Hoàn Kiếm ,TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: PGS.Tiến sĩ chuyên ngành vật lý\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, XIII; Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng đoàn Đại biểu Quốc hội tỉnh Thái Nguyên; Đại biểu Hội đồng Nhân dân tỉnh Thái nguyên khóa XIV (nhiệm kỳ 2021-2026); Bí thư Đảng ủy Quân sự tỉnh Thái Nguyên, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng ủy Quân khu I; Đại biểu Quốc hội khóa XIII, XIV, XV; Phó Chủ tịch Nhóm nữ Đại biểu Quốc hội.\nNơi làm việc: Ủy ban Công tác đại biểu Quốc hội\nNgày vào đảng: 7/10/2002\nĐoàn ĐBQH: Thái Nguyên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Trung ương\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nQuá trình công tác:\n- Từ tháng 9/1987 đến tháng 4/1997: Học Đại học ngành Vật lý tại trường Đại học Sư phạm Hà Nội I (1987-1991); chuyển tiếp học Cao học ngành Vật lý tại trường Đại học Sư phạm Hà Nội I (1992-1994); bảo vệ luận án Thạc sỹ tháng 5/1994; chuyển tiếp làm Nghiên cứu sinh ngành Vật lý tại trường Đại học Sư phạm Hà Nội I; giảng dạy tại trường THPT Trần Phú Hà Nội (1993-1997).\n- Từ tháng 5/1997 đến tháng 3/2009: Giảng dạy tại bộ môn Vật lý Lý thuyết, bộ môn Vật lý Tin học, trường Đại học Bách khoa Hà Nội; bảo vệ luận án Tiến sỹ (1998) rồi được bổ nhiệm chức danh Phó Giáo sư (2007); đã kinh qua các chức vụ: Bí thư Đoàn trường Đại học Bách khoa Hà Nội, Ủy viên Ban Thường vụ Thành đoàn Hà Nội khóa XII; Phó Trưởng phòng Khoa học và Công nghệ, Trường Đại học Bách khoa Hà Nội.\n- Từ tháng 4/2009 đến tháng 8/2011: Bí thư Đảng ủy, Phó Giám đốc Học viện Thanh Thiếu niên Việt Nam, Trung ương Đoàn Thanh niên Cộng sản Hồ Chí Minh; Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Trung ương Đoàn (6/2009); Phó Chủ tịch Trung ương Hội Liên hiệp Thanh niên Việt Nam, Chủ tịch Hội đồng Huấn luyện Trung ương Hội (2010-2011); Đại biểu Quốc hội khóa XIII (trúng cử tại cuộc bầu cử Quốc hội 5/2011).\n- Từ tháng 9/2011 đến tháng 5/2013: Đại biểu Quốc hội khóa XIII; Ủy viên Thường trực Ủy ban Văn hóa, Giáo dục, Thanh niên, Thiếu niên và Nhi đồng của Quốc hội khóa XIII.\n- Từ tháng 6/2013 đến tháng 11/2015: Phó Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội; Đại biểu Quốc hội khóa XIII; Ủy viên Ủy ban Văn hóa, Giáo dục, Thanh niên, Thiếu niên và Nhi đồng của Quốc hội khóa XIII.\n- Từ tháng 12/2015 đến tháng 4/2016: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII (trúng cử tại Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ XII, tháng 1/2016); Phó Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa, Giáo dục, Thanh niên, Thiếu niên và Nhi đồng của Quốc hội.\n- Từ tháng 4/2016 đến tháng 7/2016: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Ủy viên Đảng đoàn Quốc hội; Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội khóa XIII; Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa, Giáo dục, Thanh niên, Thiếu niên và Nhi đồng của Quốc hội khóa XIII.\n- Từ tháng 8/2016 đến tháng 5/2020: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, Đại biểu Quốc hội khóa XIV, Ủy viên Đảng đoàn Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội khóa XIV, Trưởng ban Dân nguyện thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội khóa XIV; Phó Chủ tịch Nhóm nữ đại biểu Quốc hội Việt Nam; Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam-Canada.\n- Từ tháng 6/2020 đến nay: Ủy viên Trung ương Đảng XII, XIII, Đại biểu Quốc hội khóa XIV, XV; Bí thư Tỉnh ủy tỉnh Thái Nguyên, Trưởng đoàn Đại biểu Quốc hội tỉnh Thái Nguyên; Đại biểu Hội đồng nhân dân khóa XIV, Bí thư Đảng ủy Quân sự tỉnh Thái Nguyên; Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Quân khu I, Phó Chủ tịch Nhóm nữ đại biểu Quốc hội Việt Nam khóa XV.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=4778\"},{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://www.vietnamplus.vn/tom-tat-tieu-su-uy-vien-uy-ban-thuong-vu-quoc-hoi-nguyen-thanh-hai-post960985.vnp\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=4778",
            "question": "Đồng chí Nguyễn Thanh Hải",
            "questionIndex": "Đồng chí Nguyễn Thanh Hải, Danh sách Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Nguyễn Thanh Hải"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Lê Quang Mạnh\nHọ và tên: Lê Quang Mạnh\nTên thường gọi: Lê Quang Mạnh\nNgày sinh: 14/4/1974\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn Đại Nghĩa, huyện Mỹ Đức , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành Quản lý kinh doanh; Tiến sĩ kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Phó Chủ nhiệm Thường trực Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội.\nNơi làm việc: Nhà Quốc hội- số 1 đường Độc Lập- Ba Đình- Hà Nội\nNgày vào đảng: 17/10/2001\nĐoàn ĐBQH: TP Cần Thơ\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nQuá trình công tác:\n- 1/1997-11/1997: Cán bộ hợp đồng Vụ Công nghiệp, Bộ Kế hoạch và Đầu tư\n- 12/1997 - 9/2003: Chuyên viên Vụ Quản lý khu công nghiệp - khu chế xuất, Bộ Kế hoạch và Đầu tư\n- 10/2003 - 2/2005: Chuyên viên, Phó Trưởng phòng Hợp tác quốc tế, Cục Phát triển doanh nghiệp nhỏ và vừa, Bộ Kế hoạch và Đầu tư\n- 3/2005 - 2/2008: Phó Trưởng phòng, Trưởng phòng Đăng ký kinh doanh, Cục Phát triển doanh nghiệp nhỏ và vừa, Bộ Kế hoạch và Đầu tư\n- 3/2008 - 9/2010: Phó Cục trưởng Cục Phát triển doanh nghiệp nhỏ và vừa, Bộ Kế hoạch và Đầu tư\n- 10/2010 - 3/2011: Phó Cục trưởng phụ trách Cục Quản lý đăng ký kinh doanh, Bộ Kế hoạch và Đầu tư\n- 4/2011 - 3/2014: Cục trưởng Cục Quản lý đăng ký kinh doanh, Bộ Kế hoạch và Đầu tư\n- 4/2014 - 6/2016: Vụ trưởng Vụ Kinh tế đối ngoại, Bộ Kế hoạch và Đầu tư\n- 7/2016 - 3/2018: Vụ trưởng Vụ Kinh tế địa phương và lãnh thổ, Bộ Kế hoạch và Đầu tư\n- 3/2018 - 5/2019: Ủy viên Ban Cán sự Đảng, Thứ trưởng Bộ Kế hoạch và Đầu tư\n- 6/2019 - 9/2020: Phó Bí thư Thành ủy, Chủ tịch UBND thành phố Cần Thơ\n- 10/2020 - 1/2021: Bí thư Thành ủy Cần Thơ\n- 2/2021 - 6/2021: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Thành ủy Cần Thơ\n- 7/2021: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Thành ủy Cần Thơ; Đại biểu Quốc hội khóa XV và Trưởng Đoàn Đại biểu Quốc hội thành phố Cần Thơ, Tổ trưởng Tổ Đảng.\n- Ngày 22/5, tại Kỳ họp thứ 5, Quốc hội khóa XV, đồng chí Lê Quang Mạnh, Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Thành ủy Cần Thơ được Quốc hội bầu giữ chức Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ nhiệm Ủy ban Tài chính – Ngân sách của Quốc hội.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=5151\"},{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-le-quang-manh-tan-uy-vien-ubtvqh-chu-nhiem-uy-ban-tai-chinh-ngan-sach-119230522144319338.htm\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=5151",
            "question": "Đồng chí Lê Quang Mạnh",
            "questionIndex": "Đồng chí Lê Quang Mạnh, Danh sách Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Lê Quang Mạnh"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Y Thanh Hà Niê Kđăm\nHọ và tên: Y Thanh Hà Niê Kđăm\nTên thường gọi: Y Thanh Hà Niê Kđăm\nNgày sinh: 23/12/1973\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Ê-đê\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn Ea Pốk, huyện Cư M`gar , Đắk Lắk\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành quản lý công\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội nhiệm kỳ 2020-2025, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ tịch Hội đồng Dân tộc của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam- Ca na da; Bí thư tỉnh ủy tỉnh Lâm Đồng\nNơi làm việc: Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNgày vào đảng: 5/10/2000\nĐoàn ĐBQH: Gia Lai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nQuá trình công tác: \nĐồng chí Y Thanh Hà Niê Kđăm từng đảm nhiệm các chức vụ: Tỉnh ủy viên, Bí thư Huyện ủy Cư M'gar, tỉnh Đắk Lắk.\nTừ tháng 10/2015-1/2016: Đồng chí Y Thanh Hà Niê Kđăm Ủy viên Ban Thường vụ, Bí thư Thành ủy Buôn Ma Thuột.\nTừ tháng 1//2016-2/2019, đồng chí Y Thanh Hà Niê Kđăm là Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XII, Ủy viên Ban Thường vụ, Bí thư Thành ủy Buôn Ma Thuột, Đắk Lắk.\nTừ 2/2019-1/2021, đồng chí Y Thanh Hà Niê Kđăm là Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XII, Bí thư Đảng ủy Khối Doanh nghiệp Trung ương.\nTháng 6/2021: Hội đồng Bầu cử Quốc gia công bố đồng chí Y Thanh Hà Niê Kđăm trúng cử Đại biểu Quốc hội khóa XV.\nTừ tháng 7/2021-4/2025: Tại kỳ họp thứ nhất Quốc hội khóa XV, đồng chí Y Thanh Hà Niê Kđăm được bầu giữ chức Ủy viên Ban Thường vụ Quốc hội, Chủ tịch Hội đồng dân tộc kháo XV; Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Canada (tháng 11/2021).",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-y-thanh-ha-nie-kdam-tan-bi-thu-tinh-uy-lam-dong-119250428121244722.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-y-thanh-ha-nie-kdam-tan-bi-thu-tinh-uy-lam-dong-119250428121244722.htm",
            "question": "Đồng chí Y Thanh Hà Niê Kđăm",
            "questionIndex": "Đồng chí Y Thanh Hà Niê Kđăm, Danh sách Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Y Thanh Hà Niê Kđăm"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Nguyễn Đắc Vinh\nHọ và tên: Nguyễn Đắc Vinh\nTên thường gọi: Nguyễn Đắc Vinh\nNgày sinh: 25/11/1972\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Quỳnh Dị, thị xã Hoàng Mai , Nghệ An\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Phó Giáo sư, Tiến sĩ hóa học\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội; Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội; Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội.\nNơi làm việc: Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nKhen thưởng: Huân chương Lao động Hạng Ba năm 2016; Bằng khen của Thủ tướng Chính phủ các năm 2010, 2018; Huân chương Tự do hạng Nhì của nước CHDCND Lào năm 2019.\nNgày vào đảng: 24/11/2003\nĐoàn ĐBQH: Tuyên Quang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nQuá trình công tác: \n- 1986 - 1989: Đoàn viên Trường THPT Yên Hòa, quận Từ Liêm, Hà Nội. \n- 9/1989 - 6/1990: Đoàn viên, Lưu học sinh tiếng Slovakia tại Trường Đại học Ngoại ngữ Hà Nội. \n- 9/1990 - 6/1991: Học ngoại ngữ tại Trường tiếng Kosice, Slovakia. \n- 9/1991 - 6/1996: Sinh viên Trường Đại học Tổng hợp kỹ thuật Bratislava, Slovakia. \n- 9/1996 - 10/2000: Nghiên cứu sinh tại Trường Đại học Tổng hợp kỹ thuật Bratislava, Slovakia. \n- 02/2001: Cán bộ giảng dạy tại Bộ môn Công nghệ Hóa học, Khoa Hóa học, Trường Đại học Khoa học Tự nhiên, Đại học Quốc gia Hà Nội. \n- Ủy viên Ban Thường vụ Đoàn trường Đại học Khoa học Tự nhiên, Đại học Quốc gia Hà Nội, Bí thư Liên chi đoàn Khoa Hóa học (2002 – 3/2004); Phó Bí thư Đoàn Đại học Quốc gia Hà Nội, Bí thư Đoàn trường Đại học Khoa học Tự nhiên (3/2004 – 5/2007); Bí thư Đoàn Đại học Quốc gia Hà Nội (5/2007 – 8/2008); Ủy viên Ban Thường vụ Trung ương Đoàn (từ 12/2007). \n- Phó Chủ nhiệm Bộ môn Công nghệ Hóa học, Khoa Hóa học, Trường Đại học Khoa học Tự nhiên, Đại học Quốc gia Hà Nội (12/2003 – 8/2008); Phó chủ nhiệm khoa Hóa học (12/2007 – 8/2008). \n- Đảng ủy viên trường Đại học Khoa học Tự nhiên (7/2005 – 5/2007); Đảng ủy viên Đại học Quốc gia Hà Nội (5/2008 – 8/2008). \n- Được phong hàm Phó giáo sư (12/2007). \n- Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đoàn kiêm Trưởng ban Thanh niên Trường học (từ  8/2008). \n- Chủ tịch Hội Sinh Việt Nam (từ 02/2009 - 12/2013). \n- Giám đốc Học viện Thanh thiếu niên Việt Nam (từ 6/2009 - 02/2013). \n- Phó Chủ tịch Hội Liên hiệp Thanh niên Việt Nam (từ 10/2009 - 5/2010). \n- Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Khối các cơ quan Trung ương Khóa XI, nhiệm kỳ 2010 - 2015\n- Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng Khóa XI (từ 01/2011). \n- Đại biểu Quốc hội Khóa XIII (từ 5/2011). \n- Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đoàn phụ trách phía Nam (từ 5/2011). \n- Bí thư thứ nhất Ban Chấp hành Trung ương Đoàn Khóa IX, X; Chủ nhiệm Ủy ban Quốc gia về thanh niên Việt Nam (từ 10/2011). \n- Bí thư Đảng ủy Trung ương Đoàn Khóa XXI, XXII (từ 11/2011). \n- Chủ tịch Hội Liên hiệp thanh niên Việt Nam (từ 6/2014 - 12/2014).\n- Ủy viên Đoàn Chủ tịch Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam (từ 9/2014). \n- Chủ tịch Nhóm đại biểu Quốc hội trẻ của Quốc hội Khóa XIII (từ 3/2015). \n- Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Khối các cơ quan Trung ương Khóa XII, nhiệm kỳ 2015 - 2020 (từ 10/2015). \n- Ủy viên Trung ương Đảng Khóa XII (từ 01/2016). 4/2016 - 12/2019\t\n- Ủy viên Trung ương Đảng Khóa XII. \n- Bí thư Tỉnh ủy Nghệ An, Bí thư Đảng ủy Quân sự tỉnh; Đảng ủy viên Đảng ủy Quân khu 4 (từ 09/2017). \n- Đại biểu Quốc hội Khóa XIV (từ 5/2016), Trưởng đoàn Đại biểu Quốc hội Tỉnh Nghệ An (từ 7/2016). Từ 12/2019 đến nay: \n- Ủy viên Trung ương Đảng Khóa XII, Phó Chánh Văn phòng Trung ương Đảng, Đại biểu Quốc hội Khóa XIV. \n- Bí thư Đảng ủy Văn phòng Trung ương Đảng (từ 9/2020); Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy khối các cơ quan Trung ương (từ 10/2020). \n- Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, được tiếp tục bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng Khóa XIII (từ tháng 01/2021) \nTừ  06/04/2021: Tại Kỳ họp thứ Mười, Quốc hội Khóa XIV được bầu làm Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=4847\"},{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://daibieunhandan.vn/tom-tat-tieu-su-dong-chi-nguyen-dac-vinh-uy-vien-uy-ban-thuong-vu-quoc-hoi-10262451.html\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=4847",
            "question": "Đồng chí Nguyễn Đắc Vinh",
            "questionIndex": "Đồng chí Nguyễn Đắc Vinh, Danh sách Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Nguyễn Đắc Vinh"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Lê Quang Huy\nHọ và tên: Lê Quang Huy\nTên thường gọi: Lê Quang Huy\nNgày sinh: 19/9/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Vân Canh, huyện Hoài Đức , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành xây dựng dân dụng và công nghiệp; Tiến sĩ chuyên ngành công nghệ thông tin\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ nhiệm Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Hoa Kỳ.\nNơi làm việc: Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNgày vào đảng: 10/9/1999\nĐoàn ĐBQH: Bình Thuận\nĐại biểu Quốc hội khoá: XII, XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nQúa trình công tác:\n- 5/1989 - 12/1990: Cán bộ kỹ thuật Công ty xây dựng số 3, Thành phố Hồ Chí Minh\n- 1/1991 - 12/1992: Chuyên viên kỹ thuật phần mềm, Công ty Ứng dụng Toán Tin học và Xây dựng, Hội Xây dựng Việt Nam\n- 1/1993 - 5/1995: Chuyên viên kỹ thuật máy tính, Văn phòng Quy hoạch tổng thể Đồng bằng sông Hồng, Bộ Khoa học, Công nghệ và Môi trường\n- 6/1995 - 5/1996: Chuyên viên kỹ thuật máy tính, Văn phòng Ban Chỉ đạo Chương trình Quốc gia về Công nghệ thông tin, Văn phòng Chính phủ\n- 6/1996 - 7/2007: Chuyên viên, Trưởng phòng, Phó Giám đốc rồi Giám đốc Trung tâm Thông tin Tư liệu, Ban Khoa giáo Trung ương Đảng\n- 8/2007 - 6/2011: Ủy viên Thường trực Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội khóa XII\n- 7/2011 - 3/2014: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội khóa XIII; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam-Iran\n- 4/2014 - 10/2017: Phó Bí thư Tỉnh ủy Nghệ An khóa XVII, nhiệm kỳ 2010-2015; Ủy viên Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội khóa XIII, XIV; Phó Chủ tịch nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam-Mêhicô\n- 11/2017 - 1/2021: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội khóa XIV; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam-Mêhicô; Phó Trưởng Ban Chỉ đạo xây dựng và thực hiện Đề án Quốc hội điện tử; Bí thư Chi bộ (từ 5/2020)\n- 1/2021 - 4/2021: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội khóa XIV; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam-Mêhicô; Phó Trưởng Ban Chỉ đạo xây dựng và thực hiện Đề án Quốc hội điện tử, Bí thư Chi bộ\n- 4/2021: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ nhiệm Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội khóa XIV; Đại biểu Quốc hội khóa XV (7/2021)\n- 21/7/2021: Tại kỳ họp thứ nhất Quốc hội khóa XV, ông Lê Quang Huy được bầu lại giữ chức Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ nhiệm Ủy ban Khoa học - Công nghệ và Môi trường khóa XV.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=4853\"},{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vietnamnet.vn/ho-so/ong-le-quang-huy-C000959.html\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=4853",
            "question": "Đồng chí Lê Quang Huy",
            "questionIndex": "Đồng chí Lê Quang Huy, Danh sách Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Lê Quang Huy"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Đồng chí Lê Tấn Tới\nHọ và tên: Lê Tấn Tới\nTên thường gọi: Lê Tấn Tới\nNgày sinh: 4/4/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân Thành, thành phố Cà Mau , Cà Mau\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học Cảnh sát nhân dân, Chuyên ngành Cảnh sát hình sự; Tiến sĩ Luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Trung tướng, Chủ nhiệm Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Italia.\nNơi làm việc: Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNgày vào đảng: 12/6/1993\nĐoàn ĐBQH: Long An\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Trung ương\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nQúa trình công tác:\nTháng 3/2016: được bổ nhiệm giữ chức vụ Giám đốc Công an tỉnh Bạc Liêu\nTháng 10/2019: Cục trưởng Cục Tổ chức cán bộ, Bộ Công an, được phong cấp bậc hàm Thiếu tướng\nNgày 29/4/2020: Thủ tướng Chính phủ công bố quyết định bổ nhiệm Thiếu tướng Lê Tấn tới giữ chức vụ Thứ trưởng Bộ Công an.\nNgày 30/1/2021: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, đồng chí được bầu là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, nhiệm kỳ 2021-2026.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=5035\"},{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://congan.dongthap.gov.vn/chi-tiet-bai-viet/-/asset_publisher/wbj7qfWZntAi/content/id/5274431\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/UBTVQH/gioithieu/pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx?ItemID=5035",
            "question": "Đồng chí Lê Tấn Tới",
            "questionIndex": "Đồng chí Lê Tấn Tới, Danh sách Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Lê Tấn Tới"
        },
        {
            "answer": "Danh sách các Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội khóa XV (nhiệm kỳ 2021-2026) sau khi được kiện toàn vào tháng 2 năm 2025 gồm 19 đồng chí:\n\n<b>**Chủ tịch Quốc hội:**</b>\n1. Ông Trần Thanh Mẫn\n\n<b>**Các Phó Chủ tịch Quốc hội:**</b>\n1. Ông Nguyễn Đức Hải\n2. Ông Nguyễn Khắc Định\n3. Thượng tướng Trần Quang Phương\n4. Bà Nguyễn Thị Thanh\n5. Ông Vũ Hồng Thanh\n6 Ông Lê Minh Hoan\n\n<b>**Các Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội:**</b>\n1. Ông Vũ Hải Hà: Phó Bí thư Đảng ủy Quốc hội\n2. Ông Y Thanh Hà Niê K’đăm: Chủ tịch Hội đồng Dân tộc\n3. Ông Lê Quang Tùng: Tổng Thư ký, Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội\n4. Ông Hoàng Thanh Tùng: Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp\n5. Ông Phan Văn Mãi: Chủ nhiệm Ủy ban Kinh tế và Tài chính\n6. Ông Nguyễn Đắc Vinh: Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa và Xã hội\n7. Bà Nguyễn Thanh Hải: Chủ nhiệm Ủy ban Công tác đại biểu\n8. Ông Dương Thanh Bình: Chủ nhiệm Ủy ban Dân nguyện và Giám sát\n9. Ông Lê Tấn Tới: Chủ nhiệm Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại\n10. Ông Lê Quang Huy: Chủ nhiệm Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường\n11. Bà Lê Thị Nga: Phó Chủ nhiệm thường trực Ủy ban Dân nguyện và Giám sát\n12. Ông Lê Quang Mạnh: Phó Chủ nhiệm thường trực Ủy ban Kinh tế và Tài chính",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vnexpress.net/interactive/2025/thanh-vien-uy-ban-thuong-vu-quoc-hoi-nhiem-ky-2021-2026-sau-sap-xep\"}]",
            "link": "https://vnexpress.net/interactive/2025/thanh-vien-uy-ban-thuong-vu-quoc-hoi-nhiem-ky-2021-2026-sau-sap-xep",
            "question": "Danh sách Đại biểu Uỷ ban Thường vụ Quốc hội",
            "questionIndex": "Danh sách Đại biểu Uỷ ban Thường vụ Quốc hội, Danh sách Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách Đại biểu Uỷ ban Thường vụ Quốc hội"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hội đồng Dân tộc và các Uỷ ban của Quốc hội",
            "questionIndex": "Hội đồng Dân tộc và các Uỷ ban của Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Hội đồng Dân tộc và các Uỷ ban của Quốc hội"
        },
        {
            "answer": "<b>I. Danh sách thành viên Hội đồng Dân tộc của Quốc hội khóa XV:</b>\n\n<b>Chủ tịch</b>\r\n1. Ông Y Thanh Hà Niê K’đăm\r\nỦy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ tịch Hội đồng Dân tộc của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Canada.\r\n \r\n<b>Các Phó Chủ tịch</b>\r\n\r\n1. Ông Quàng Văn Hương\r\nPhó Chủ tịch Hội đồng Dân tộc của Quốc hội, Bí thư Chi bộ Dân tộc; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Trung Quốc.\r\n\r\n2. Bà Đinh Thị Phương Lan\r\nPhó Chủ tịch Hội đồng Dân tộc của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Mông Cổ.\r\n\r\n3. Bà Trần Thị Hoa Ry\r\nPhó Chủ tịch Hội đồng Dân tộc của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Campuchia.\r\n\r\n4. Ông Nguyễn Lâm Thành\r\nPhó Chủ tịch Hội đồng Dân tộc của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Brasil.\r\n\r\n5. Bà Cao Thị Xuân\r\nPhó Chủ tịch Hội đồng Dân tộc của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Rumani.\r\n<b>  \r\nCác Ủy viên\r\nỦy viên là ĐBQH hoạt động chuyên trách</b>\r\n\r\n1. Ông Lưu Văn Đức\r\nỦy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Hội đồng Dân tộc của Quốc hội khóa XV; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Ấn Độ.\r\n\r\n2. Ông Tráng A Dương\r\nỦy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Hội đồng Dân tộc của Quốc hội khóa XV; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Maroc.\r\n\r\nBà Leo Thị Lịch\r\nỦy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Hội đồng Dân tộc của Quốc hội khóa XV; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Chile.\r\n\r\n3 Ông Lê Nhật Thành\r\nỦy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Hội đồng Dân tộc của Quốc hội khóa XV; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ Việt Nam- Palestines.\n\n<b>II. Danh sách Đại biểu Hội đồng Dân tộc của Quốc hội gồm 44 đồng chí:</b>\n1. Đồng chí Đoàn Thị Lê An\n2. Đồng chí Trương Thị Ngọc Ánh\n3. Đồng chí Hoàng Văn Bình\n4. Đồng chí Chau Chắc\n5. Đồng chí Hoàng Đức Chính\n6. Đồng chí Hoàng Thị Đôi\n7. Đồng chí Lưu Văn Đức\n8. Đồng chí Lý Đức\n9. Đồng chí Tráng A Dương\n10. Đồng chí Tao Văn Giót\n11. Đồng chí Nguyễn Thị Huế\n12. Đồng chí Quàng Văn Hương\n13. Đồng chí Siu Hương\n14. Đồng chí Vương Thị Hương\n15. Đồng chí Y Thanh Hà Niê Kđăm\n16. Đồng chí Phạm Thị Kiều\n17. Đồng chí Đinh Thị Phương Lan\n18. Đồng chí Leo Thị Lịch\n19. Đồng chí Bố Thị Xuân Linh\n20. Đồng chí Cầm Thị Mẫn\n21. Đồng chí Lâm Văn Mẫn\n22. Đồng chí Khang Thị Mào\n23. Đồng chí Hồ Thị Minh\n24. Đồng chí Quàng Thị Nguyệt\n25. Đồng chí K` Nhiễu\n26. Đồng chí Đặng Xuân Phong\n27. Đồng chí Dương Tấn Quân\n28. Đồng chí Lương Công Quyết\n29. Đồng chí Trần Thị Hoa Ry\n30. Đồng chí Võ Thị Minh Sinh\n31. Đồng chí Vi Văn Sơn\n32. Đồng chí Nguyễn Thị Sửu\n33. Đồng chí Chu Thị Hồng Thái\n34. Đồng chí Lê Nhật Thành\n35. Đồng chí Nguyễn Lâm Thành\n36. Đồng chí Hoàng Thị Thanh Thúy\n37. Đồng chí Ma Thị Thúy\n38. Đồng chí Chamaléa Thị Thủy\n39. Đồng chí Y Vinh Tơr\n40. Đồng chí Thổ Út\n41. Đồng chí Nàng Xô Vi\n42. Đồng chí Cao Thị Xuân\n43. Đồng chí Lê Thị Thanh Xuân\n44. Đồng chí Phan Văn Xựng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/hoidongdantoc/gioithieu/Pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/hoidongdantoc/gioithieu/Pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx",
            "question": "Danh sách Đại biểu Hội đồng Dân tộc của Quốc hội",
            "questionIndex": "Danh sách Đại biểu Hội đồng Dân tộc của Quốc hội, Hội đồng Dân tộc và các Uỷ ban của Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách Đại biểu Hội đồng Dân tộc của Quốc hội"
        },
        {
            "answer": "<b>Danh sách thành viên Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội khóa XV</b>\n1. Chủ nhiệm\r\nÔng Hoàng Thanh Tùng\r\nỦy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – EP.  \r\n\r\n2. Phó Chủ nhiệm\r\n2.1. Ông Nguyễn Mạnh Cường\r\nPhó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Azerbaizan.  \r\n\r\n2.2. Ông Nguyễn Trường Giang\r\nPhó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Phó Tổng thư ký Quốc hội, Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Pakistan; Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội; Bí thư Chi bộ Pháp luật.  \r\n\r\n2.3. Ông Đỗ Đức Hồng Hà\r\nPhó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Iran.  \r\n\r\n2.4. Bà Mai Thị Phương Hoa\r\nPhó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Argentina; Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội; Phó trưởng Ban Tuyên giáo Đảng ủy, Bí thư Chi bộ Tư pháp.  \r\n\r\n2.5. Ông Hoàng Văn Liên\r\nPhó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội.  \r\n\r\n2.6. Bà Trần Hồng Nguyên\r\nPhó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Italia.  \r\n\r\n2.7. Bà Nguyễn Thị Mai Phương\r\nPhó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Ba Lan.  \r\n\r\n2.8. Ông Ngô Trung Thành\r\nPhó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Bungary; Ủy viên Ban Thường trực Trung ương Hội Luật gia Việt Nam; Chi hội trưởng Hội luật gia Văn phòng Quốc hội.  \r\n\r\n2.9. Bà Nguyễn Phương Thuỷ\r\nPhó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Lào; Ủy viên Ban Thường vụ, Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Đảng ủy cơ quan Văn phòng Quốc hội; Ủy viên Ban Chấp hành Chi hội Luật gia Văn phòng Quốc hội.  \r\n\r\n2.10. Bà Nguyễn Thị Thủy\r\nPhó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Hungary.  \r\n\r\n3. Các Ủy viên\r\nỦy viên là ĐBQH hoạt động chuyên trách  \r\n\r\n3.1. Ông Đồng Ngọc Ba\r\nỦy viên là ĐBQH hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Ma Roc.  \r\n\r\n3.2. Ông Đỗ Đức Hiển\r\nỦy viên là ĐBQH hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Thụy Sĩ.  \r\n\r\n3.3. Ông Hoàng Minh Hiếu\r\nỦy viên là ĐBQH hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Séc.  \r\n\r\n3.4. Ông Lê Thanh Hoàn\r\nỦy viên là ĐBQH hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Brasil.  \r\n\r\n3.5. Ông Bùi Mạnh Khoa\r\nỦy viên là ĐBQH hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu\n\n<b>Danh sách Đại biểu Ủy ban Pháp luật và Tư pháp gồm 74 đồng chí:</b>\n1. Đồng chí Đồng Ngọc Ba\n2. Đồng chí Tống Văn Băng\n3. Đồng chí Phan Thái Bình\n4. Đồng chí Trịnh Minh Bình\n5. Đồng chí Lê Tiến Châu\n6. Đồng chí Hoàng Hữu Chiến\n7. Đồng chí Hoàng Duy Chinh\n8. Đồng chí Nguyễn Mạnh Cường\n9. Đồng chí Phan Thị Mỹ Dung\n10. Đồng chí Trần Đình Gia\n11. Đồng chí Nguyễn Trường Giang\n12. Đồng chí Đỗ Đức Hồng Hà\n13. Đồng chí Đỗ Thị Việt Hà\n14. Đồng chí Dương Ngọc Hải\n15. Đồng chí Nguyễn Thanh Hải\n16. Đồng chí Nguyễn Văn Hận\n17. Đồng chí Nguyễn Thị Hồng Hạnh\n18. Đồng chí Trần Hữu Hậu\n19. Đồng chí Đỗ Đức Hiển\n20. Đồng chí Nguyễn Văn Hiển\n21. Đồng chí Hoàng Minh Hiếu\n22. Đồng chí Lê Tất Hiếu\n23. Đồng chí Mai Thị Phương Hoa\n24. Đồng chí Phạm Văn Hòa\n25. Đồng chí Bùi Sỹ Hoàn\n26. Đồng chí Lê Thanh Hoàn\n27. Đồng chí Lý Văn Huấn\n28. Đồng chí U Huấn\n29. Đồng chí Phạm Thị Minh Huệ\n30. Đồng chí Lương Văn Hùng\n31. Đồng chí Mai Khanh\n32. Đồng chí Hoàng Quốc Khánh\n33. Đồng chí Bùi Mạnh Khoa\n34. Đồng chí Võ Văn Kim\n35. Đồng chí Sùng A Lềnh\n36. Đồng chí Hoàng Văn Liên\n37. Đồng chí Nguyễn Công Long\n38. Đồng chí Vũ Ngọc Long\n39. Đồng chí Dương Khắc Mai\n40. Đồng chí Trần Nhật Minh\n41. Đồng chí Trương Trọng Nghĩa\n42. Đồng chí Đặng Bích Ngọc\n43. Đồng chí Trần Hồng Nguyên\n44. Đồng chí Nguyễn Thị Thu Nguyệt\n45. Đồng chí Nguyễn Thị Yến Nhi\n46. Đồng chí Trần Thị Kim Nhung\n47. Đồng chí Trần Công Phàn\n48. Đồng chí Lê Thanh Phong\n49. Đồng chí Nguyễn Thanh Phong\n50. Đồng chí Nguyễn Thị Mai Phương\n51. Đồng chí Nguyễn Văn Quân\n52. Đồng chí Trần Quốc Quân\n53. Đồng chí Nguyễn Thanh Sang\n54. Đồng chí Tô Văn Tám\n55. Đồng chí Phạm Hùng Thái\n56. Đồng chí Lê Xuân Thân\n57. Đồng chí Hà Phước Thắng\n58. Đồng chí Nguyễn Việt Thắng\n59. Đồng chí Phạm Đình Thanh\n60. Đồng chí Trần Thị Hồng Thanh\n61. Đồng chí Ngô Trung Thành\n62. Đồng chí Đinh Văn Thê\n63. Đồng chí Lê Văn Thìn\n64. Đồng chí Đỗ Ngọc Thịnh\n65. Đồng chí Nguyễn Hữu Thông\n66. Đồng chí Bùi Xuân Thống\n67. Đồng chí Nguyễn Văn Thuận\n68. Đồng chí Trần Thị Diệu Thúy\n69. Đồng chí Nguyễn Phương Thủy\n70. Đồng chí Nguyễn Thị Thủy\n71. Đồng chí Nguyễn Thị Thu Thủy\n72. Đồng chí Nguyễn Danh Tú\n73. Đồng chí Hoàng Thanh Tùng\n74. Đồng chí Phạm Thị Xuân",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/uybanphapluat/gioithieu/Pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/uybanphapluat/gioithieu/Pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx",
            "question": "Danh sách Đại biểu Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội",
            "questionIndex": "Danh sách Đại biểu Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội, Các Ủy ban Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách Đại biểu Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội"
        },
        {
            "answer": "Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội khóa XV (nhiệm kỳ 2021-2026) bao gồm 24 đồng chí sau:\n\n<b>**Chủ nhiệm:**</b>\n1. Ông Dương Thanh Bình, Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội.\n\n<b>**Phó Chủ nhiệm:**</b>\n1. Bà Lê Thị Nga, đại biểu Quốc hội tỉnh Hà Nam, Phó Chủ nhiệm Thường trực.\n2. Ông Hoàng Anh Công, đại biểu Quốc hội tỉnh Thái Nguyên.\n3. Bà Trần Thị Nhị Hà, đại biểu Quốc hội thành phố Hà Nội.\n4. Ông Lò Việt Phương, đại biểu Quốc hội tỉnh Sơn La.\n\n<b>**Ủy viên hoạt động chuyên trách:**</b>\n1. Ông Cao Mạnh Linh, đại biểu Quốc hội tỉnh Thanh Hóa.\n\n<b>**Ủy viên hoạt động kiêm nhiệm:**</b>\n1. Ông Thạch Phước Bình, đại biểu Quốc hội tỉnh Trà Vinh.\n2. Ông Nguyễn Hữu Chính, đại biểu Quốc hội thành phố Hà Nội.\n3. Ông Bế Minh Đức, đại biểu Quốc hội tỉnh Cao Bằng.\n4. Bà Lý Tiết Hạnh, đại biểu Quốc hội tỉnh Bình Định.\n5. Ông Nguyễn Quốc Hận, đại biểu Quốc hội tỉnh Cà Mau.\n6. Ông Nguyễn Lân Hiếu, đại biểu Quốc hội tỉnh Bình Định.\n7. Ông Nguyễn Minh Hoàng, đại biểu Quốc hội Thành phố Hồ Chí Minh.\n8. Ông Nguyễn Văn Lợi, đại biểu Quốc hội tỉnh Bình Dương.\n9. Bà Bùi Huyền Mai, đại biểu Quốc hội thành phố Hà Nội.\n10. Ông Huỳnh Thanh Phương, đại biểu Quốc hội tỉnh Tây Ninh.\n11. Ông Phan Huỳnh Sơn, đại biểu Quốc hội tỉnh An Giang.\n12. Bà Huỳnh Thị Ánh Sương, đại biểu Quốc hội tỉnh Quảng Ngãi.\n13. Ông Dương Văn Thăng, đại biểu Quốc hội Thành phố Hồ Chí Minh.\n14. Ông Hoàng Đức Thắng, đại biểu Quốc hội tỉnh Quảng Trị.\n15. Bà Trần Khánh Thu, đại biểu Quốc hội tỉnh Thái Bình.\n16. Bà Phan Thị Nguyệt Thu, đại biểu Quốc hội tỉnh Hà Tĩnh.\n17. Ông Nguyễn Tạo, đại biểu Quốc hội tỉnh Lâm Đồng.\n18. Bà Tô Ái Vang, đại biểu Quốc hội tỉnh Sóc Trăng.\n\nDanh sách này được phê chuẩn theo <b><i>Nghị quyết số 1431/NQ-UBTVQH15</i></b> của Ủy ban Thường vụ Quốc hội.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách Đại biểu Ủy ban Dân nguyện và Giám sát",
            "questionIndex": "Danh sách Đại biểu Ủy ban Dân nguyện và Giám sát, Các Ủy ban Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách Đại biểu Ủy ban Dân nguyện và Giám sát"
        },
        {
            "answer": "Danh sách thành viên Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường Quốc hội Khóa XV\n\n<b>1. Chủ nhiệm</b>\r\n- Ông Lê Quang Huy: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ nhiệm Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Hoa Kỳ.  \r\n\r\n<b>2. Phó Chủ nhiệm</b>\r\n- Ông Trần Văn Khải: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội khóa XV; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ Việt Nam - Iran; Bí thư Chi bộ Khoa học, Công nghệ và Môi trường.  \r\n\r\n- Ông Tạ Đình Thi: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ Việt Nam - Bỉ.  \r\n\r\n- Ông Nguyễn Phương Tuấn: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – New Zealand.  \r\n\r\n<b>3. Các Ủy viên (Ủy viên là ĐBQH hoạt động chuyên trách)</b>\r\n\r\n- Bà Nguyễn Thị Kim Anh: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội khóa XV; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Bungary.  \r\n\r\n- Ông Lê Hoàng Hải: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội khóa XV; Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Séc.  \r\n\r\n- Ông Nguyễn Ngọc Sơn: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội khóa XV; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Belarus.  \r\n\r\n- Ông Vương Quốc Thắng: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội khóa XV; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Kazakhstan.  \r\n\n- Ông Nguyễn Văn An: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội khóa XV.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/ubkhcnmt/gioithieu/Pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/ubkhcnmt/gioithieu/Pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx",
            "question": "Danh sách Đại biểu Uỷ ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội",
            "questionIndex": "Danh sách Đại biểu Uỷ ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội, Các Ủy ban Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách Đại biểu Uỷ ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội"
        },
        {
            "answer": "<b>Danh sách ủy viên Ủy ban Công tác đại biểu khóa XV</b>\n1.\tChủ nhiệm\r\n•\tBà Nguyễn Thanh Hải: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ nhiệm Uỷ ban Công tác đại biểu, Phó Trưởng Ban Tổ chức Trung ương, Phó Chủ tịch Nhóm Nữ Đại biểu Quốc hội Việt Nam.\r\n \r\n2.\tPhó Chủ nhiệm\r\n•\tÔng Nguyễn Tuấn Anh: Phó Chủ nhiệm Uỷ ban Công tác đại biểu; Đại biểu Quốc hội tỉnh Bình Phước; Phó Chủ tịch Hội cựu chiến binh cơ quan Văn phòng Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Belarus.\r\n•\tÔng Nguyễn Đại Thắng: Phó Chủ nhiệm Uỷ ban Công tác đại biểu; Đại biểu Quốc hội tỉnh Hưng Yên\r\n•\tBà Tạ Thị Yên: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Quốc hội, Phó Trưởng Ban Tổ chức Đảng ủy Quốc hội, Phó Bí thư Đảng ủy Ủy ban Công tác đại biểu, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Công tác đại biểu, Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Thụy Sĩ, thành viên Hội nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Hàn Quốc.\n\r\n3.\t Các Ủy viên\r\nỦy viên là ĐBQH hoạt động chuyên trách\r\n•\tÔng Bế Trung Anh: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Công tác đại biểu; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Argentina.\r\n•\tÔng Trần Văn Lâm: Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Công tác đại biểu, Đại biểu Quốc hội tỉnh Bắc Giang; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Mông Cổ.\r\n\nDanh sách Đại biểu <b>Ủy ban Công tác đại biểu </b>gồm<b> 18 đồng chí</b>, cụ thể như sau:\n1. Đồng chí Bế Trung Anh\n2. Đồng chí Nguyễn Tuấn Anh\n3. Đồng chí Huỳnh Thành Chung\n4. Đồng chí Nguyễn Việt Hà\n5. Đồng chí Nguyễn Thanh Hải\n6. Đồng chí Nguyễn Văn Huy\n7. Đồng chí Trần Văn Lâm\n8. Đồng chí Hồ Thị Kim Ngân\n9. Đồng chí Ngô Hoàng Ngân\n10. Đồng chí Nguyễn Trúc Sơn\n11. Đồng chí Đặng Hồng Sỹ\n12. Đồng chí Nguyễn Minh Tâm\n13. Đồng chí Tạ Minh Tâm\n14. Đồng chí Nguyễn Đại Thắng\n15. Đồng chí Nguyễn Tiến Thiện\n16. Đồng chí Nguyễn Tuấn Thịnh\n17. Đồng chí Trần Văn Tuấn\n18. Đồng chí Tạ Thị Yên",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/bancongtacdaibieu/gioithieu/Pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/bancongtacdaibieu/gioithieu/Pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx",
            "question": "Danh sách Đại biểu Ủy ban Công tác đại biểu",
            "questionIndex": "Danh sách Đại biểu Ủy ban Công tác đại biểu, Hội đồng Dân tộc và các Uỷ ban của Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách Đại biểu Ủy ban Công tác đại biểu"
        },
        {
            "answer": "Danh sách Đại biểu <b>Ủy ban Kinh tế và Tài chính</b> của Quốc hội khóa XV gồm <b>73 đồng chí</b>, cụ thể như sau:  theo Nghị quyết số 1424/NQ-UBTVQH15, Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội khóa XV có 09 Phó Chủ nhiệm, 11 Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Kinh tế và Tài chính và 53 Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm.\n\n<b>I. Danh sách Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội khóa XV, gồm:</b>\n1. Ông Lê Quang Mạnh, đại biểu Quốc hội thành phố Cần Thơ, Phó Chủ nhiệm Thường trực.\n2. Ông Nguyễn Ngọc Bảo, đại biểu Quốc hội tỉnh Bắc Ninh, Phó Chủ nhiệm. \n3. Bà Nguyễn Vân Chi, đại biểu Quốc hội tỉnh Nghệ An, Phó Chủ nhiệm. \n4. Bà Phạm Thúy Chinh, đại biểu Quốc hội tỉnh Hà Giang, Phó Chủ nhiệm. \n5. Bà Nguyễn Thị Phú Hà, đại biểu Quốc hội tỉnh Hòa Bình, Phó Chủ nhiệm. \n6. Bà Vũ Thị Lưu Mai, đại biểu Quốc hội thành phố Hà Nội, Phó Chủ nhiệm. \n7. Bà Đoàn Thị Thanh Mai, đại biểu Quốc hội tỉnh Hưng Yên, Phó Chủ nhiệm. \n8. Ông Nguyễn Minh Sơn, đại biểu Quốc hội tỉnh Tiền Giang, Phó Chủ nhiệm. \n9. Ông Nguyễn Hữu Toàn, đại biểu Quốc hội tỉnh Lai Châu, Phó Chủ nhiệm. \n\n<b>II. Danh sách Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội khóa XV, gồm:</b>\n1. Ông Vũ Tuấn Anh, đại biểu Quốc hội tỉnh Phú Thọ. \n2. Ông Lê Hoàng Anh, đại biểu Quốc hội tỉnh Gia Lai. \n3. Ông Nguyễn Thành Công, đại biểu Quốc hội tỉnh Ninh Bình. \n4. Ông Nguyễn Mạnh Hùng, đại biểu Quốc hội Thành phố Cần Thơ. \n5. Ông Phan Đức Hiếu, đại biểu Quốc hội tỉnh Thái Bình. \n6. Ông Đinh Ngọc Minh, đại biểu Quốc hội tỉnh Cà Mau. \n7. Ông Nguyễn Hải Nam, đại biểu Quốc hội thành phố Huế. \n8. Ông Lê Minh Nam, đại biểu Quốc hội tỉnh Hậu Giang. \n9. Bà Bùi Thị Quỳnh Thơ, đại biểu Quốc hội tỉnh Hà Tĩnh. \n10. Ông Nguyễn Thành Trung, đại biểu Quốc hội tỉnh Yên Bái. \n11. Bà Phạm Thị Hồng Yến, đại biểu Quốc hội tỉnh Bình Thuận.\n\n<b>III. Danh sách Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội khóa XV, gồm:</b>\n1. Ông Nguyễn Trúc Anh, đại biểu Quốc hội thành phố Hà Nội. \n2. Ông Phạm Đức Ấn, đại biểu Quốc hội tỉnh Quảng Ninh. \n3. Ông Đỗ Thanh Bình, đại biểu Quốc hội thành phố Cần Thơ. \n4. Ông Cầm Hà Chung, đại biểu Quốc hội tỉnh Phú Thọ. \n5. Ông Trần Chí Cường, đại biểu Quốc hội thành phố Đà Nẵng. \n6. Ông Hoàng Văn Cường, đại biểu Quốc hội thành phố Hà Nội. \n7. Ông Nguyễn Văn Dành, đại biểu Quốc hội tỉnh Bình Dương. \n8. Ông Lê Văn Dũng, đại biểu Quốc hội tỉnh Quảng Nam. \n9. Ông Đinh Việt Dũng, đại biểu Quốc hội tỉnh Ninh Bình. \n10. Ông Hà Sỹ Đồng, đại biểu Quốc hội tỉnh Quảng Trị. \n11. Bà Nguyễn Thị Thu Hà, đại biểu Quốc hội tỉnh Quảng Ninh. \n12. Ông Nguyễn Thanh Hải, đại biểu Quốc hội tỉnh Long An. \n13. Ông Mai Văn Hải, đại biểu Quốc hội tỉnh Thanh Hóa. \n14. Bà Hà Hồng Hạnh, đại biểu Quốc hội tỉnh Khánh Hòa. \n15. Ông Lê Văn Hiệu, đại biểu Quốc hội tỉnh Hải Dương.\n16. Ông Lại Văn Hoàn, đại biểu Quốc hội tỉnh Thái Bình.\n17. Ông Hà Sỹ Huân, đại biểu Quốc hội tỉnh Bắc Kạn. \n18. Ông Lê Mạnh Hùng, đại biểu Quốc hội tỉnh Cà Mau. \n19. Ông Triệu Quang Huy, đại biểu Quốc hội tỉnh Lạng Sơn. \n20. Ông Trương Quốc Huy, đại biểu Quốc hội tỉnh Hà Nam. \n21. Ông Đặng Ngọc Huy, đại biểu Quốc hội tỉnh Quảng Ngãi.\n22. Bà Nguyễn Thị Lệ, đại biểu Quốc hội Thành phố Hồ Chí Minh. \n23. Ông Nguyễn Quốc Luận, đại biểu Quốc hội tỉnh Yên Bái. \n24. Ông Lê Trường Lưu, đại biểu Quốc hội thành phố Huế. \n25. Ông Nguyễn Văn Mạnh, đại biểu Quốc hội tỉnh Vĩnh Phúc.\n26. Bà Phạm Thị Thanh Mai, đại biểu Quốc hội thành phố Hà Nội. \n27. Bà Khương Thị Mai, đại biểu Quốc hội tỉnh Nam Định. \n28. Ông Trần Quang Minh, đại biểu Quốc hội tỉnh Quảng Bình. \n29. Ông Nguyễn Thành Nam, đại biểu Quốc hội tỉnh Phú Thọ. \n30. Ông Nguyễn Thiện Nhân, đại biểu Quốc hội Thành phố Hồ Chí Minh. \n31. Ông Phạm Trọng Nhân, đại biểu Quốc hội tỉnh Bình Dương. \n32. Ông Lại Thế Nguyên, đại biểu Quốc hội tỉnh Thanh Hóa. \n33. Ông Trần Hoàng Ngân, đại biểu Quốc hội Thành phố Hồ Chí Minh. \n34. Bà Nguyễn Thị Thúy Ngần, đại biểu Quốc hội tỉnh Bắc Giang. \n35. Ông Hoàng Văn Nghiệm, đại biểu Quốc hội tỉnh Lạng Sơn. \n36. Ông Thái Thanh Quý, đại biểu Quốc hội tỉnh Nghệ An. \n37. Ông Nguyễn Cao Sơn, đại biểu Quốc hội tỉnh Hòa Bình. \n38. Ông Nguyễn Duy Thanh, đại biểu Quốc hội tỉnh Cà Mau. \n39. Ông Nguyễn Văn Thắng, đại biểu Quốc hội tỉnh Điện Biên. \n40. Ông Nguyễn Văn Thân, đại biểu Quốc hội tỉnh Thái Bình. \n41. Ông Phạm Văn Thịnh, đại biểu Quốc hội tỉnh Bắc Giang. \n42. Ông Trần Văn Tiến, đại biểu Quốc hội tỉnh Vĩnh Phúc. \n43. Ông Phạm Đình Toản, đại biểu Quốc hội tỉnh Hưng Yên. \n44. Ông Lê Kim Toàn, đại biểu Quốc hội tỉnh Bình Định.\n45. Ông Lê Hữu Trí, đại biểu Quốc hội tỉnh Khánh Hòa. \n46. Ông Nguyễn Anh Tuấn, đại biểu Quốc hội tỉnh Bắc Ninh.\n47. Ông Trần Anh Tuấn, đại biểu Quốc hội Thành phố Hồ Chí Minh.\n48. Ông Ngô Văn Tuấn, đại biểu Quốc hội tỉnh Hòa Bình.\n49. Ông Lê Quang Tùng, đại biểu Quốc hội tỉnh Quảng Trị. \n50. Bà Nguyễn Kim Tuyến, đại biểu Quốc hội tỉnh Tiền Giang. \n51. Ông Đào Hồng Vận, đại biểu Quốc hội tỉnh Hưng Yên. \n52. Ông Nguyễn Đình Việt, đại biểu Quốc hội tỉnh Sơn La. \n53. Bà Nguyễn Thị Yến, đại biểu Quốc hội tỉnh Bà Rịa - Vũng Tàu.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách Đại biểu Ủy ban Kinh tế và Tài chính",
            "questionIndex": "Danh sách Đại biểu Ủy ban Kinh tế và Tài chính, Các Ủy ban Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách Đại biểu Ủy ban Kinh tế và Tài chính"
        },
        {
            "answer": "Danh sách thành viên <b>Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại</b> khóa XV\n<b>1. Chủ nhiệm</b>\r\nÔng Lê Tấn Tới\r\nỦy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Trung tướng, Chủ nhiệm Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Italia.\r\n    \r\n<b>2. Phó Chủ nhiệm</b>\r\n\r\n2.1. Ông Nguyễn Minh Đức\r\nTrung tướng, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội.\r\n\r\n2.2. Ông Nguyễn Quốc Hùng\r\nThiếu tướng, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội.\r\n\r\n2.3. Ông Nguyễn Hải Hưng\r\nTrung tướng, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Trung Quốc.\r\n\r\n2.4. Ông Đôn Tuấn Phong\r\nPhó Chủ nhiệm Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Đức; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – EP.\r\n\r\n2.5. Ông Đỗ Quang Thành\r\nTrung tướng, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội, Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Pakistan.\r\n\r\n2.6. Ông Nguyễn Mạnh Tiến\r\nPhó Chủ nhiệm Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Ucraina; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Trung Quốc.\r\n    \r\n<b>3. Các Ủy viên\r\nĐại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách</b>\r\n\r\n3.1. Ông Trịnh Xuân An\r\nĐại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Cuba.\r\n\r\n3.2. Ông Trần Việt Anh\r\nĐại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ Việt Nam- Thổ Nhĩ Kỳ.\r\n\r\n3.3. Ông Phạm Phú Bình\r\nĐại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Nga; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Anh.\r\n\r\n3.4, Bà Thái Quỳnh Mai Dung\r\nĐại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Australia.\r\n\r\n3.5. Bà Trần Thị Hồng An\r\nĐại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\r\n\r\n3.6. Ông Vũ Xuân Hùng\r\nThiếu tướng, Đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội, Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Campuchia.\r\n\r\n3.7. Ông Vũ Huy Khánh\r\nĐại tá, Đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam- Algeria.\r\n\r\n3.8. Ông Trần Đức Thuận\r\nThiếu tướng, Đại biểu Quốc hội hoạt động chuyên trách tại Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội, Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Slovakia.\n\nDanh sách Đại biểu <b>Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại </b>gồm <b>57 đồng chí</b>, cụ thể như sau: \n1. Đồng chí Trần Thị Hồng An\n2. Đồng chí Trịnh Xuân An\n3. Đồng chí Nguyễn Hải Anh\n4. Đồng chí Trần Việt Anh\n5. Đồng chí Nguyễn Thị Kim Bé\n6. Đồng chí Hà Thọ Bình\n7. Đồng chí Phạm Phú Bình\n8. Đồng chí Trần Đình Chung\n9. Đồng chí Vũ Thanh Chương\n10. Đồng chí Quản Minh Cường\n11. Đồng chí Lê Quang Đạo\n12. Đồng chí Nguyễn Xuân Dắt\n13. Đồng chí Nguyễn Hữu Đông\n14. Đồng chí Nguyễn Minh Đức\n15. Đồng chí Thái Quỳnh Mai Dung\n16. Đồng chí Nguyễn Đức Dũng\n17. Đồng chí Nguyễn Hải Dũng\n18. Đồng chí Nguyễn Quốc Duyệt\n19. Đồng chí Lê Thị Hà\n20. Đồng chí Vũ Hải Hà\n21. Đồng chí Lê Ngọc Hải\n22. Đồng chí Võ Văn Hội\n23. Đồng chí Lữ Văn Hùng\n24. Đồng chí Nguyễn Quốc Hùng\n25. Đồng chí Nguyễn Tâm Hùng\n26. Đồng chí Vũ Xuân Hùng\n27. Đồng chí Nguyễn Hải Hưng\n28. Đồng chí Hoàng Văn Hữu\n29. Đồng chí Trần Ngọc Khánh\n30. Đồng chí Vũ Huy Khánh\n31. Đồng chí Lê Thị Thanh Lam\n32. Đồng chí Đặng Văn Lẫm\n33. Đồng chí Lý Thị Lan\n34. Đồng chí Hà Đức Minh\n35. Đồng chí Lại Xuân Môn\n36. Đồng chí Giàng Páo Mỷ\n37. Đồng chí Nguyễn Tiến Nam\n38. Đồng chí Đôn Tuấn Phong\n39. Đồng chí Trần Thị Thu Phước\n40. Đồng chí Nguyễn Minh Quang\n41. Đồng chí Nguyễn Sỹ Quang\n42. Đồng chí Phạm Trường Sơn\n43. Đồng chí Vũ Đại Thắng\n44. Đồng chí Nguyễn Thị Quyên Thanh\n45. Đồng chí Đỗ Quang Thành\n46. Đồng chí Nguyễn Văn Thuận\n47. Đồng chí Trần Đức Thuận\n48. Đồng chí Nguyễn Mạnh Tiến\n49. Đồng chí Trần Quốc Tỏ\n50. Đồng chí Lê Tấn Tới\n51. Đồng chí Lê Hoài Trung\n52. Đồng chí Nguyễn Hải Trung\n53. Đồng chí Lê Anh Tuấn\n54. Đồng chí Vũ Hồng Văn\n55. Đồng chí Nguyễn Thị Xuân\n56. Đồng chí Nguyễn Thị Ngọc Xuân\n57. Đồng chí Đỗ Văn Yên",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/uybanquocphongvaanninh/gioithieu/Pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/uybanquocphongvaanninh/gioithieu/Pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx",
            "question": "Danh sách Đại biểu Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại",
            "questionIndex": "Danh sách Đại biểu Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại, Các Ủy ban Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách Đại biểu Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại"
        },
        {
            "answer": "Danh sách thành viên <b>Ủy ban Văn hóa và Xã hội</b> khóa XV\n•\tChủ nhiệm\r\n1.\t Ông Nguyễn Đắc Vinh: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội; Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội; Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội.\r\n•\t Phó Chủ nhiệm\r\n1.\t Ông Lâm Văn Đoan: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Nhật Bản.\r\n2.\t Ông Tạ Văn Hạ: Phó Chủ nhiệm Uỷ ban Văn hoá và Xã hội của Quốc hội; Bí thư Chi bộ Văn hóa, Giáo dục; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Hungary.\r\n3.\t Bà Nguyễn Thị Mai Hoa: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Australia.\r\n4.\t Ông Triệu Thế Hùng: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\r\n5.\t Bà Đỗ Thị Lan: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Canada.\r\n6.\t Ông Phan Viết Lượng: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Slovakia.\r\n7.\t Ông Nguyễn Hoàng Mai: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Algeria.\r\n8.\t Ông Đinh Công Sỹ: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Thái Lan; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Lào; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Pháp; Phó Chủ tịch Thường trực Nhóm đại biêt Quốc hội trẻ.\r\n9.\t Bà Nguyễn Thị Kim Thúy: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Mexico.\r\n\r\n•\tCác Ủy viên: Ủy viên là ĐBQH hoạt động chuyên trách\r\n1.\t Bà Nguyễn Thanh Cầm: Ủy viên là đại biểu Quốc hội chuyên trách tại Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội, Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Belarus.\r\n2.\t Bà Lò Thị Việt Hà: Ủy viên là đại biểu Quốc hội chuyên trách tại Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội, Phó Chủ tịch Nhóm đại biểu Quốc hội trẻ; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Thái Lan.\r\n3.\t Ông Lê Văn Khảm: Ủy viên là đại biểu Quốc hội chuyên trách tại Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Mông Cổ.\r\n4.\t Bà Trần Thị Thanh Lam: Ủy viên là đại biểu Quốc hội chuyên trách tại Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội ; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Pakistan.\r\n5.\t Ông Phạm Trọng Nghĩa: Ủy viên là đại biểu Quốc hội chuyên trách tại Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội, Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Slovakia\r\n6.\t Ông Đỗ Chí Nghĩa: Ủy viên là đại biểu Quốc hội chuyên trách tại Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Rumani; Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ, Phó Trưởng ban Tuyên giáo Đảng ủy cơ quan Văn phòng Quốc hội\r\n7.\t Ông Đinh Ngọc Quý: Ủy viên là đại biểu Quốc hội chuyên trách tại Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội, Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - New zealand.\r\n8.\t Ông Bùi Hoài Sơn: Ủy viên là đại biểu Quốc hội chuyên trách tại Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội khóa XV; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ Việt Nam- Azerbaizan.\r\n9.\t Bà Nguyễn Thị Mai Thoa: Ủy viên là đại biểu Quốc hội chuyên trách tại Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Bỉ.\r\n10.\t Ông Phạm Nam Tiến: Ủy viên là đại biểu Quốc hội chuyên trách tại Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam- New Zealand.\r\n11.\t Bà Nguyễn Thị Tuyết Nga: Ủy viên là đại biểu Quốc hội chuyên trách tại Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Thái Lan.\r\n\r\n\nDanh sách Đại biểu <b>Ủy ban Văn hóa và Xã hội</b> gồm <b>91 đồng chí</b>, cụ thể như sau:\n1. Đồng chí Lê Thị Song An\n2. Đồng chí Nguyễn Thúy Anh\n3. Đồng chí Dương Minh Ánh\n4. Đồng chí Nguyễn Thanh Cầm\n5. Đồng chí Nguyễn Văn Cảnh\n6. Đồng chí Đặng Minh Châu\n7. Đồng chí Tô Thị Bích Châu\n8. Đồng chí Trương Xuân Cừ\n9. Đồng chí Lê Văn Cường\n10. Đồng chí Châu Quỳnh Dao\n11. Đồng chí Phạm Thị Hồng Diễm\n12. Đồng chí Triệu Thị Ngọc Diễm\n13. Đồng chí Lâm Văn Đoan\n14. Đồng chí Trần Thị Thu Đông\n15. Đồng chí Nguyễn Thị Thu Dung\n16. Đồng chí Hoàng Trung Dũng\n17. Đồng chí Lò Thị Việt Hà\n18. Đồng chí Nguyễn Thị Hà\n19. Đồng chí Nguyễn Thị Thu Hà\n20. Đồng chí Tạ Văn Hạ\n21. Đồng chí Trần Thị Thu Hằng\n22. Đồng chí Đoàn Thị Hảo\n23. Đồng chí Phạm Như Hiệp\n24. Đồng chí Nguyễn Thị Mai Hoa\n25. Đồng chí Triệu Thế Hùng\n26. Đồng chí Đàng Thị Mỹ Hương\n27. Đồng chí Trần Thị Thanh Hương\n28. Đồng chí Triệu Thị Huyền\n29. Đồng chí Phúc Bình Niê Kdăm\n30. Đồng chí Lê Văn Khảm\n31. Đồng chí Nguyễn Đình Khang\n32. Đồng chí Đỗ Huy Khánh\n33. Đồng chí Trần Thị Thanh Lam\n34. Đồng chí Đỗ Thị Lan\n35. Đồng chí Phạm Khánh Phong Lan\n36. Đồng chí Lê Thị Ngọc Linh\n37. Đồng chí Phan Viết Lượng\n38. Đồng chí Lò Thị Luyến\n39. Đồng chí Vũ Hồng Luyến\n40. Đồng chí Âu Thị Mai\n41. Đồng chí Nguyễn Hoàng Mai\n42. Đồng chí Nguyễn Duy Minh\n43. Đồng chí Hà Thị Nga\n44. Đồng chí Huỳnh Thị Hằng Nga\n45. Đồng chí Nguyễn Thị Tuyết Nga\n46. Đồng chí Nguyễn Thị Việt Nga\n47. Đồng chí Đỗ Chí Nghĩa\n48. Đồng chí Phạm Trọng Nghĩa\n49. Đồng chí Đặng Thuần Phong\n50. Đồng chí Huỳnh Thị Phúc\n51. Đồng chí Dương Văn Phước\n52. Đồng chí Đặng Xuân Phương\n53. Đồng chí Phan Thị Thanh Phương\n54. Đồng chí Hà Ánh Phượng\n55. Đồng chí Lê Quân\n56. Đồng chí Vũ Hải Quân\n57. Đồng chí Đinh Ngọc Quý\n58. Đồng chí Trần Thị Quỳnh\n59. Đồng chí Nguyễn Văn Riễn\n60. Đồng chí Điểu Huỳnh Sang\n61. Đồng chí Trần Văn Sáu\n62. Đồng chí Trình Lam Sinh\n63. Đồng chí Bùi Hoài Sơn\n64. Đồng chí Võ Mạnh Sơn\n65. Đồng chí Đinh Công Sỹ\n66. Đồng chí Đỗ Tiến Sỹ\n67. Đồng chí Nguyễn Huy Thái\n68. Đồng chí Thái Văn Thành\n69. Đồng chí Trần Thị Hiền\n70. Đồng chí Vi Đức Thọ\n71. Đồng chí Nguyễn Thị Mai Thoa\n72. Đồng chí Lý Anh Thư\n73. Đồng chí Nguyễn Tri Thức\n74. Đồng chí Trần Văn Thức\n75. Đồng chí Nguyễn Thị Kim Thúy\n76. Đồng chí Phạm Nam Tiến\n77. Đồng chí Nguyễn Hoàng Bảo Trân\n78. Đồng chí Nguyễn Trần Phượng Trân\n79. Đồng chí Nguyễn Thị Minh Trang\n80. Đồng chí Nguyễn Thị Uyên Trang\n81. Đồng chí Nguyễn Anh Trí\n82. Đồng chí Hà Quốc Trị\n83. Đồng chí Đặng Thị Bảo Trinh\n84. Đồng chí Tráng A Tủa\n85. Đồng chí Văn Thị Bạch Tuyết\n86. Đồng chí Nguyễn Hoàng Uyên\n87. Đồng chí Trần Thị Vân\n88. Đồng chí Nguyễn Đắc Vinh\n89. Đồng chí Thái Thu Xương\n90. Đồng chí Nguyễn Thị Như Ý\n91. Đồng chí Trần Kim Yến",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/uybanvecacvandexahoi/gioithieu/Pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/uybanvecacvandexahoi/gioithieu/Pages/cac-thanh-vien-khoa-XV.aspx",
            "question": "Danh sách Đại biểu Ủy ban Văn hóa và Xã hội",
            "questionIndex": "Danh sách Đại biểu Ủy ban Văn hóa và Xã hội, Hội đồng Dân tộc và các Uỷ ban của Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách Đại biểu Ủy ban Văn hóa và Xã hội"
        },
        {
            "answer": "Căn cứ Nghị quyết số 788/NQ-UBTVQH15 ngày 30 tháng 5 năm 2023 về việc phê chuẩn Ban Thư ký, Quốc hội khóa XV, theo đó Ban Thư ký Quốc hội khóa XV gồm các thành viên sau:\n\n1. Bà Nguyễn Thị Thúy Ngần, Phó Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội, Phó Tổng Thư ký Thường trực;\n2. Ông Nguyễn Trường Giang, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật của Quốc hội, Phó Tổng Thư ký Quốc hội;\n3. Bà Phan Thị Thùy Linh, Vụ trưởng Vụ Thư ký, Ủy viên Thường trực;\n4. Ông Lê Hải Đường, Phó Viện trưởng Viện Nghiên cứu lập pháp, Ủy viên;\n5. Ông Sa Văn Khiêm, Vụ trưởng Vụ Dân tộc, Ủy viên;\n6. Ông Nguyễn Duy Tiến, Vụ trưởng Vụ Pháp luật, Ủy viên;\n7. Ông Hoàng Nam Hải, Vụ trưởng Vụ Tư pháp, Ủy viên;\n8. Ông Tạ Lê Thanh, Vụ trưởng Vụ Kinh tế, Ủy viên;\n9. Ông Vũ Danh Hiệp, Vụ trưởng Vụ Tài chính, Ngân sách, Ủy viên;\n10. Ông Trần Tuấn Hinh, Vụ trưởng Vụ Quốc phòng và An ninh, Ủy viên;\n11. Ông Vũ Minh Đạo, Vụ trưởng Vụ Văn hóa, Giáo dục, Ủy viên;\n12. Bà Vũ Thị Bình Minh, Vụ trưởng Vụ Xã hội, Ủy viên;\n13. Bà Trần Ngọc Hoa, Vụ trưởng Vụ Khoa học, Công nghệ và Môi trường, Ủy viên;\n14. Ông Phạm Hoàng Hải, Vụ trưởng Vụ Đối ngoại, Ủy viên;\n15. Ông Nguyễn Ngọc Hùng, Vụ trưởng Vụ Dân nguyện, Ủy viên;\n16. Ông Nguyễn Hải Long, Vụ trưởng Vụ Công tác đại biểu, Ủy viên; \n17. Ông Trần Văn Thắng, Vụ trưởng Vụ Phục vụ hoạt động giám sát, Ủy viên;\n18. Ông Trịnh Ngọc Đức, Vụ trưởng Vụ Tổ chức - Cán bộ, Ủy viên;\n19. Bà Đỗ Thị Thanh, Vụ trưởng Vụ Hành chính, Ủy viên;\n20. Bà Hoàng Thị Lan Nhung, Vụ trưởng Vụ Thông tin, Ủy viên;\n21. Ông Đỗ Hoàng Việt, Vụ trưởng Vụ Lễ tân và Hợp tác quốc tế, Ủy viên;\n22. Ông Trịnh Ngọc Cường, Giám đốc Thư viện Quốc hội, Ủy viên.\n23. Ông Vũ Khắc Định, Vụ trưởng Vụ Tổng hợp, Ủy viên.\n24. Ông Bùi Danh Tuyên, Vụ trưởng Vụ Tin học, Ủy viên.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/banthuky/Pages/thanh-vien-ban-thu-ky-khoa-XV.aspx?ItemID=1151\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/banthuky/Pages/thanh-vien-ban-thu-ky-khoa-XV.aspx?ItemID=1151",
            "question": "Thành viên Ban Thư ký khoá XV",
            "questionIndex": "Thành viên Ban Thư ký khoá XV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Thành viên Ban Thư ký khoá XV"
        },
        {
            "answer": "<b>Ban Chấp hành Công đoàn Văn phòng Quốc hội </b>\n\n<b>1. Chủ tịch Công đoàn</b>\n1.1.\tVũ Minh Tuấn: Phó Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội, Chủ tịch Công đoàn Văn phòng Quốc hội\n<b>2. Phó Chủ tịch Công đoàn</b>\n2.1.\tVũ Thị Thu Nga\n2.2.\tBùi Lê Minh (Phó Chủ tịch Thường trực Công đoàn)\n<b>3. Ủy viên Ban Thường vụ Công đoàn</b>\n3.1.\t Hoàng Thị Lan Nhung: Vụ trưởng Vụ Thông tin, Ủy viên Ban Thường vụ Công đoàn\n3.2.\t Trương Thị Diệu Thúy\n<b>4. Ủy viên Ban Chấp hành Công đoàn</b>\n4.1.\tBùi Nhật Tân\n4.2.\tLê Quang Đồng \n4.3.\tLưu Đình Thành \n4.4.\tNguyễn Đăng Hải \n4.5.\tNguyễn Đức Thành \n4.6.\tNguyễn Hồng Ngọc \n4.7.\tVũ Châu Hạnh\n4.8.\t Nguyễn Minh Hoàn  \n4.9.\tNguyễn Thị Hải Minh",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/congdoan/Pages/co-cau-to-chuc.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/congdoan/Pages/co-cau-to-chuc.aspx",
            "question": "Ban Chấp hành Công đoàn Văn phòng Quốc hội",
            "questionIndex": "Ban Chấp hành Công đoàn Văn phòng Quốc hội, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Ban Chấp hành Công đoàn Văn phòng Quốc hội"
        },
        {
            "answer": "Ban Chấp hành Đảng bộ Văn phòng Quốc hội khóa XIV:\n<b>1. Phó Bí thư Đảng ủy</b>\n- Trịnh Giáng Hương: Phó Bí thư Thường trực Đảng uỷ Cơ quan Văn phòng Quốc hội\n- Phạm Đình Toản: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Khối các cơ quan Trung ương, Phó Bí thư Đảng ủy, Phó Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội, Đại biểu Quốc hội khóa XV.\n<b>2. Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy</b>\n- Hoàng Minh Hiếu: Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy, Uỷ viên Thường trực Uỷ ban Pháp luật, Đại biểu Quốc hội khoá XV, Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Séc\n- Phạm Thúy Chinh: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Tài chính, Ngân sách của Quốc hội khóa XV; Ủy viên Ban Chấp hành Công đoàn Viên chức Việt Nam; Phó Chủ tịch Nhóm Nữ đại biểu Quốc hội khóa XV, Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - các nước ASEAN\n- Nguyễn Phương Thủy: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Lào; Ủy viên Ban Thường vụ, Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Đảng ủy cơ quan Văn phòng Quốc hội; Ủy viên Ban Chấp hành Chi hội Luật gia Văn phòng Quốc hội\n- Nguyễn Hữu Toàn: Phó Chủ nhiệm Uỷ ban Tài chính, Ngân sách của Quốc hội; Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy cơ quan Văn phòng Quốc hội, Bí thư Chi bộ Tài chính, Ngân sách; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Nhật Bản\n- Phạm Đình Toản: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Khối các cơ quan Trung ương, Phó Bí thư Đảng ủy, Phó Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội, Đại biểu Quốc hội khóa XV\n<b>3. Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ</b>\n- Hoàng Thị Lan Nhung: Bí thư Chi bộ, Vụ trưởng Vụ Thông tin, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội\n- Phạm Thị Thanh Huyền: Tổng Biên tập Báo Đại biểu nhân dân, Phó Chủ tịch Liên chi Hội Nhà báo Văn phòng Quốc hội Khóa II, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội\n- Phan Thị Thuỳ Linh: Bí thư Chi bộ, Vụ trưởng Vụ Thư ký, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội\n- Trần Hoài Nam: Bí thư Chi bộ, Chánh Văn phòng Đảng - Đoàn thể, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội\n- Trịnh Ngọc Cường: Bí thư Chi bộ, Giám đốc Thư viện Quốc hội, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội\n- Trịnh Ngọc Đức: Vụ trưởng Vụ Tổ chức - Cán bộ, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội\n- Vũ Minh Tuấn: Phó Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội, Chủ tịch Công đoàn Văn phòng Quốc hội, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội\n- Phạm Thúy Chinh: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Tài chính, Ngân sách của Quốc hội khóa XV; Ủy viên Ban Chấp hành Công đoàn Viên chức Việt Nam; Phó Chủ tịch Nhóm Nữ đại biểu Quốc hội khóa XV, Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - các nước ASEAN\n- Lê Hoàng Anh: Ủy viên thường trực Uỷ ban Tài chính, Ngân sách của Quốc hội; Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội, Bí thư Chi bộ, Ủy viên Ban Thư ký Quốc hội; Ủy viên Ban Chấp hành, Phó Trưởng ban chính sách - pháp luật Công đoàn cơ quan Văn phòng Quốc hội\n- Hoàng Anh Công: Phó Trưởng ban Ban Dân nguyện thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội; Ủy viên Uỷ ban Quốc phòng và An ninh của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Đức; Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Đảng ủy cơ quan Văn phòng Quốc hội\n- Nguyễn Danh Tú: Ủy viên Thường trực Ủy ban Tư pháp của Quốc hội, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ, Ủy viên Ủy ban Kiểm tra Đảng ủy cơ quan Văn phòng Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Mexico; Phó Chủ tịch Nhóm đại biểu Quốc hội trẻ.\n- Vũ Minh Đạo: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ, Phó Bí thư Chi bộ, Vụ trưởng Vụ Văn hóa, Giáo dục\n- Nguyễn Văn Định: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ, Bí thư Chi bộ, Cục trưởng Cục Quản trị III\n- Vũ Đình Đức: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ, Phó Chủ nhiệm chuyên trách Ủy ban Kiểm tra Đảng ủy, Chi ủy viên Chi bộ Văn phòng Đảng-Đoàn thể.\n- Nguyễn Trường Giang: Phó Chủ nhiệm Uỷ ban Pháp luật của Quốc hội, Phó Tổng thư ký Quốc hội, Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Pakistan, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội, Bí thư Chi bộ Pháp luật\n- Lò Thị Việt Hà: Ủy viên Thường trực Uỷ ban Xã hội của Quốc hội, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội, Phó Chủ tịch Nhóm đại biểu Quốc hội trẻ; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Thái Lan\n- Lê Hoàng Hải: Ủy viên chuyên trách Uỷ ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - Séc\n- Nguyễn Văn Hiển: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội; Bí thư Đảng ủy, Viện trưởng Viện Nghiên cứu Lập pháp thuộc Ủy ban Thường vụ Quốc hội; Ủy viên Ủy ban Pháp luật của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Bỉ\n- Hoàng Minh Hiếu: Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy, Uỷ viên Thường trực Uỷ ban Pháp luật, Đại biểu Quốc hội khoá XV, Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Séc\n- Mai Thị Phương Hoa: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Tư pháp của Quốc hội, Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Argentina; Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội, Phó trưởng Ban Tuyên giáo Đảng ủy, Bí thư Chi bộ Tư pháp\n- Cư Văn Học: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ, Bí thư Chi bộ, Giám đốc Nhà Khách Quốc hội tại TP Hồ Chí Minh\n- Nguyễn Hải Hưng: Trung tướng, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Quốc phòng và An ninh của Quốc hội, Bí thư Chi bộ Quốc phòng và An ninh, Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Trung Quốc\n- Nguyễn Hữu Toàn: Phó Chủ nhiệm Uỷ ban Tài chính, Ngân sách của Quốc hội; Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy cơ quan Văn phòng Quốc hội, Bí thư Chi bộ Tài chính, Ngân sách; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Nhật Bản\n- Nguyễn Văn Mười: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ, Bí thư Đảng ủy cơ sở, Giám đốc Nhà Khách Quốc hội tại Hà Nội\n- Nguyễn Thị Thúy Ngần: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội; Phó Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội; Ủy viên Ủy ban Kinh tế của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm nghị sĩ Việt Nam-Ma Roc\n- Đỗ Chí Nghĩa: Ủy viên Thường trực Uỷ ban Văn hoá, Giáo dục của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Rumani; Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ, Phó Trưởng ban Tuyên giáo Đảng ủy cơ quan Văn phòng Quốc hội\n- Trần Kim Nhung: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội, Ủy viên Thường trực Ủy ban Pháp luật của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Nam Phi\n- Đinh Ngọc Quý: Ủy viên Thường trực Uỷ ban Xã hội của Quốc hội, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội, Phó Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam - New Zealand\n- Nguyễn Ngọc Sơn: Ủy viên Thường trực Uỷ ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Belarus\n- Trần Văn Thắng: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ, Bí thư Chi bộ, Phó Vụ trưởng Vụ Kế hoạch-Tài chính\n- Đỗ Thị Thanh: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ, Bí thư Chi bộ, Vụ trưởng Vụ Hành chính\n- Phạm Đức Thảo: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ, Bí thư Đảng ủy cơ sở, Cục trưởng Cục Quản trị I\n- Nguyễn Phương Thủy: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Lào; Ủy viên Ban Thường vụ, Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Đảng ủy cơ quan Văn phòng Quốc hội; Ủy viên Ban Chấp hành Chi hội Luật gia Văn phòng Quốc hội\n- Phạm Đình Toản: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Khối các cơ quan Trung ương, Phó Bí thư Đảng ủy, Phó Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội, Đại biểu Quốc hội khóa XV\n- Lê Anh Tuấn: Phó Chủ nhiệm Ủy ban Đối ngoại của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Nam Phi; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu Nghị Việt Nam - Campuchia; Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội; Bí thư Chi bộ Đối ngoại\n- Đỗ Hoàng Việt: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ, Bí thư Chi bộ, Vụ trưởng Vụ Lễ tân và Hợp tác quốc tế\n- Nguyễn Đình Việt: Phó Chủ nhiệm Uỷ ban Kinh tế của Quốc hội, Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Palestines; Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ cơ quan Văn phòng Quốc hội",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/danguy/Pages/co-cau-to-chuc.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/danguy/Pages/co-cau-to-chuc.aspx",
            "question": "Ban Chấp hành Đảng bộ Văn phòng Quốc hội khóa XIV",
            "questionIndex": "Ban Chấp hành Đảng bộ Văn phòng Quốc hội khóa XIV, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Ban Chấp hành Đảng bộ Văn phòng Quốc hội khóa XIV"
        },
        {
            "answer": "<b>1. Chủ tịch Hội Cựu chiến binh</b>\n- Nguyễn Văn Mười\n<b>2. Phó Chủ tịch Hội Cựu chiến binh</b>\n- Nguyễn Tuấn Anh\n- Hoàng Nam Hải\n- Phùng Khắc Khoa\n- Đoàn Phúc Thịnh\n<b>3. Ủy viên Ban Chấp hành Hội Cựu chiến binh</b>\n- Trần Quảng Đại\n- Nguyễn Hồng Kiên\n- Nguyễn Quang Minh\n- Trần Văn Ngát\n- Trần Quốc Nhật\n- Nguyễn Văn Nho\n- Phạm Hồng Phương\n- Nguyễn Quốc Thắng\n- Nguyễn Lâm Thành\n- Lê Hữu Tường",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/hoicuuchienbinh/Pages/co-cau-to-chuc.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/hoicuuchienbinh/Pages/co-cau-to-chuc.aspx",
            "question": "Ban Chấp hành Hội cựu chiến binh",
            "questionIndex": "Ban Chấp hành Hội cựu chiến binh, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Ban Chấp hành Hội cựu chiến binh"
        },
        {
            "answer": "Ban Chấp hành Liên chi Hội Nhà báo Văn phòng Quốc hội Khóa II\n<b>1. Chủ tịch Liên chi Hội Nhà báo Văn phòng Quốc hội Khóa II</b>\n- Lê Quang Minh: Chủ tịch Liên Chi hội Nhà báo Văn phòng Quốc hội\n<b>2. Phó Chủ tịch Liên chi Hội Nhà báo Văn phòng Quốc hội Khóa II</b>\n- Phạm Thị Thanh Huyền: Tổng Biên tập Báo Đại biểu Nhân dân\n- Hoàng Thị Lan Nhung: Vụ trưởng Vụ Thông tin\n- Nguyễn Quốc Thắng: Trưởng ban Kiểm tra\n<b>3. Ủy viên Ban Chấp hành Liên chi Hội Nhà báo Văn phòng Quốc hội Khóa II</b>\n- Nguyễn Thị Hồng Ánh: Ủy viên Ban Kiểm tra, Thư ký Chi hội Ban Thư ký Tòa soạn, Trưởng phòng Văn hóa - Văn nghệ Báo Đại biểu nhân dân\n- Vũ Văn Huân: Thư ký Chi hội Tạp chí Nghiên cứu Lập pháp, Trưởng phòng Phòng Tạp chí Nghiên cứu lập pháp điện tử\n- Vũ Minh Tuấn: Phó Chủ nhiệm Văn phòng Quốc hội\n- Nguyễn Thị Mai Thoa: Ủy viên Thường trực Uỷ ban Văn hoá, Giáo dục của Quốc hội; Phó Chủ tịch Nhóm Nghị sĩ hữu nghị Việt Nam – Bỉ\n- Phạm Thị Thúy: Thư ký Chi hội Ban Biên tập Thời sự chính trị, Biên tập viên Ban Biên tập chính trị Báo Đại biểu nhân dân.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/hoinhabao/Pages/co-cau-to-chuc.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/hoinhabao/Pages/co-cau-to-chuc.aspx",
            "question": "Ban Chấp hành Liên chi Hội Nhà báo Văn phòng Quốc hội Khóa II",
            "questionIndex": "Ban Chấp hành Liên chi Hội Nhà báo Văn phòng Quốc hội Khóa II, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Ban Chấp hành Liên chi Hội Nhà báo Văn phòng Quốc hội Khóa II"
        },
        {
            "answer": "Văn phòng Đảng - Đoàn thể\n<b>1. Chánh Văn phòng</b>\n- Trần Hoài Nam: Chánh Văn phòng Văn phòng Đảng - Đoàn thể\n<b>2. Phó Chánh Văn phòng</b>\n- Phạm Thái Yên: Phó Chánh Văn phòng Văn phòng Đảng - Đoàn thể\n- Phạm Thị Bích Ngọc: Nguyên Vụ trưởng Vụ Lễ tân và Hợp tác quốc tế",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/tochucdangtoanthe/Pages/co-cau-to-chuc.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/tochucdangtoanthe/Pages/co-cau-to-chuc.aspx",
            "question": "Văn phòng Đảng - Đoàn thể",
            "questionIndex": "Văn phòng Đảng - Đoàn thể, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Văn phòng Đảng - Đoàn thể"
        },
        {
            "answer": "Ủy Ban Kiểm Tra Công đoàn\n<b>1. Chủ nhiệm Uỷ ban Kiểm tra: </b>Trương Thị Diệu Thuý\n<b>2. Phó Chủ nhiệm Uỷ ban Kiểm tra:</b> Phùng Khắc Khoa\n<b>3. Uỷ viên Uỷ ban Kiểm tra</b>\n- Hà Thị Thanh: Phó Vụ trưởng Vụ Kế hoạch Tài chính, Ủy viên Ủy ban Kiểm tra\n- Lê Thị Ánh Dương: Ủy viên Ủy ban Kiểm tra\n- Nguyễn Hạnh Thu: Phó Vụ trưởng Vụ Tổng hợp, Ủy viên Ủy ban Kiểm tra",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/uybankiemtracongdoan/Pages/co-cau-to-chuc.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/uybankiemtracongdoan/Pages/co-cau-to-chuc.aspx",
            "question": "Ủy Ban Kiểm Tra Công đoàn",
            "questionIndex": "Ủy Ban Kiểm Tra Công đoàn, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Ủy Ban Kiểm Tra Công đoàn"
        },
        {
            "answer": "Báo Đại biểu nhân dân\n<b>1. Tổng Biên tập</b>\n- Phạm Thị Thanh Huyền: Tổng Biên tập Báo Đại biểu Nhân dân\n<b>2. Phó Tổng Biên tập</b>\n- Lê Thanh Kim: Phó Tổng Biên tập Báo Đại biểu Nhân dân\n- Nguyễn Thị Minh Hằng: Phó Tổng Biên tập Báo Đại biểu Nhân dân\n- Nguyễn Sỹ Hào: Phó Tổng Biên tập Báo Đại biểu Nhân dân",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/cacdonvisunghiep/Pages/bao-dbnd.aspx\"}]",
            "link": "https://quochoi.vn/vanphongquochoi/cocautochuc/cacdonvisunghiep/Pages/bao-dbnd.aspx",
            "question": "Báo Đại biểu nhân dân",
            "questionIndex": "Báo Đại biểu nhân dân, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Báo Đại biểu nhân dân"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Chủ tịch nước",
            "questionIndex": "Chủ tịch nước",
            "title": "Chủ tịch nước"
        },
        {
            "answer": "Danh sách Chủ tịch nước qua các thời kỳ\n1. Chủ tịch Hồ Chí Minh: Chủ tịch Nước từ 01/1946 đến 9/1969\n2. Đồng chí Tôn Đức Thắng: Chủ tịch Nước từ 23/9/1969 đến 1981\n3. Đồng chí Trường Chinh: Chủ tịch Hội đồng Nhà nước từ 1981 đến 1987\n4. Đồng chí Võ Chí Công: Chủ tịch Hội đồng nhà nước từ 1987 đến 1992\n5. Đồng chí Lê Đức Anh: Chủ tịch Nước từ 1992 đến 1997\n6. Đồng chí Trần Đức Lương: Chủ tịch Nước từ 1997 đến 6/2006\n7. Đồng chí Nguyễn Minh Triết: Chủ tịch Nước từ 6/2006 đến 7/2011\n8. Đồng chí Trương Tấn Sang: Chủ tịch Nước từ 7/2011 đến 3/2016\n9. Đồng chí Trần Đại Quang: Chủ tịch Nước từ 4/2016 đến 9/2018\n10 .Đồng chí Đặng Thị Ngọc Thịnh: Quyền Chủ tịch Nước từ 9/2018 đến 10/2018\n11. Đồng chí Nguyễn Phú Trọng: Chủ tịch Nước từ 23/10/2018 đến 05/4/2021\n12. Đồng chí Nguyễn Xuân Phúc: Chủ tịch Nước từ 4/2021 đến 01/2023\n13. Đồng chí Võ Thị Ánh Xuân: Quyền Chủ tịch Nước từ 1/2023 đến 3/2023; Quyền Chủ tịch Nước từ 3/2024 đến 5/2024\n14. Đồng chí Võ Văn Thưởng: Chủ tịch Nước từ 3/2023 đến 3/2024\n15. Đồng chí Đồng chí Tô Lâm: Chủ tịch Nước từ 22/5 đến 21/10/2024\n16. Đồng chí Đồng chí Lương Cường: Chủ tịch Nước từ 21/10/2024",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc",
            "question": "Danh sách Chủ tịch nước qua các thời kỳ",
            "questionIndex": "Danh sách Chủ tịch nước qua các thời kỳ, Chủ tịch nước",
            "title": "Danh sách Chủ tịch nước qua các thời kỳ"
        },
        {
            "answer": "Danh sách Phó Chủ tịch nước qua các thời kỳ\n1. Bà Nguyễn Thị Bình: Phó Chủ tịch nước CHXHCN Việt Nam từ 9/1992 - 8/2002\n2. Bà Trương Mỹ Hoa: Phó Chủ tịch nước CHXHCN Việt Nam từ 6/2002 - 7/2007\n3. Bà Nguyễn Thị Doan: Phó Chủ tịch nước CHXHCN Việt Nam từ 2007 đến 4/2016\n4. Bà Đặng Thị Ngọc Thịnh: Phó Chủ tịch nước CHXHCN Việt Nam từ 4/2016 đến 06/04/2021\n5. Bà Võ Thị Ánh Xuân: Phó Chủ tịch nước CHXHCN Việt Nam từ 06/4/2021 đến nay",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vpctn.gov.vn/danh-muc-trang-chu/lanh-dao-nha-nuoc/chu-tich-pho-chu-tich-qua-cac-nhiem-ky\"}]",
            "link": "https://vpctn.gov.vn/danh-muc-trang-chu/lanh-dao-nha-nuoc/chu-tich-pho-chu-tich-qua-cac-nhiem-ky",
            "question": "Danh sách Phó Chủ tịch nước qua các thời kỳ",
            "questionIndex": "Danh sách Phó Chủ tịch nước qua các thời kỳ, Chủ tịch nước",
            "title": "Danh sách Phó Chủ tịch nước qua các thời kỳ"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Văn phòng Chủ tịch nước\n<b>1. Chủ nhiệm Văn phòng</b>\n- Ông Lê Khánh Hải\n<b>2. Phó chủ nhiệm Văn phòng</b>\n- Bà Phan Thị Kim Oanh\n- Ông Phạm Thanh Hà\n- Ông Nguyễn Hoàng Anh\n- Ông Cấn Đình Tài\n- Ông Nguyễn Dũng Tiến\n<b>3. Vụ trưởng các đơn vị trực thuộc</b>\n- Vụ trưởng Vụ Đối ngoại: Nguyễn Vũ Hà Lê\r\n- Vụ trưởng Vụ Pháp luật: Nguyễn Việt Đức\r\n- Vụ trưởng Vụ Tổng hợp: Nguyễn Thị Phương Thủy\r\n- Vụ trưởng Vụ Tổ chức - Hành chính: Phạm Quang Tùng\r\n- Vụ trưởng Vụ Quản trị - Tài vụ: Lê Xuân Khánh\r\n- Vụ trưởng Vụ Quốc phòng và An ninh: Lê Thanh Sơn",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/bo-nhiem-3-pho-chu-nhiem-van-phong-chu-tich-nuoc-119250509134024782.htm\"},{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vpctn.gov.vn/danh-muc-chu-tich/bo-may-co-cau-to-chuc\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/bo-nhiem-3-pho-chu-nhiem-van-phong-chu-tich-nuoc-119250509134024782.htm",
            "question": "Văn phòng Chủ tịch nước",
            "questionIndex": "Văn phòng Chủ tịch nước, Chủ tịch nước",
            "title": "Văn phòng Chủ tịch nước"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Phó Chủ tịch nước Võ Thị Ánh Xuân \nNgày sinh: 08/01/1970   \nDân tộc: Kinh\nQuê quán: Xã Thới Sơn, huyện Tịnh Biên, tỉnh An Giang\nNgày vào Đảng: 20/12/1994; Ngày chính thức: 20/12/1995\nChuyên môn nghiệp vụ: Cử nhân Khoa học, ngành Sư phạm Hóa học; Thạc sỹ chuyên ngành Quản lý công\nLý luận chính trị: Cử nhân\nNgoại ngữ: Anh văn B1.\nChức vụ:\n- Uỷ viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XI.\n- Uỷ viên Trung ương Đảng khóa XII, XIII.\n- Đại biểu Quốc hội khóa XIV, XV.\n- Quyền Chủ tịch nước từ 18/01/2023 đến 02/3/2023 và từ 21/3/2024 đến 22/5/2024.\n- Phó Chủ tịch nước từ 26/7/2021 đến nay\nQuá trình công tác:\n- 9/1992 - 7/1996: Giáo viên Trường Phổ thông Trung học Mỹ Thới, Thị xã Long Xuyên, tỉnh An Giang.\n- 8/1996 - 7/2001: Chuyên viên nghiên cứu tổng hợp, Văn phòng Tỉnh ủy An Giang.\n- 8/2001 - 8/2010: Ủy viên Ban Thường vụ, Phó Chủ tịch, Chủ tịch Hội Liên hiệp Phụ nữ tỉnh An Giang (Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ tỉnh từ tháng 12/2005 đến tháng 10/2010).\n- 8/2010- 10/2010: Phó Trưởng Ban Dân vận Tỉnh ủy An Giang.\n- 11/2010 - 01/2011: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Bí thư Thị ủy Tân Châu.\n- 02/2011 - 01/2013: Ủy viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Bí thư Thị ủy Tân Châu.\n- 02/2013 - 11/2013: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Chủ tịch ủy ban nhân dân tỉnh An Giang.\n- 12/2013 - 01/2016: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng, Phó Bí thư Tỉnh ủy An Giang, Bí thư Tỉnh ủy An Giang.\n- 01/2016 - 7/2016: Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy An Giang.\n- 7/2016 - 4/2021: Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội khóa XIV tỉnh An Giang. Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- 06/4/2021: Ủy viên Trung ương Đảng, Phó Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.\n - 26/7/2021: Phó Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam. \n- 18/01/2023 đến 02/3/2023: Quyền Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.\n- 02/3/2023 - 21/3/2024: Phó Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.\n- 21/3/2024 - 22/5/2024: Quyền Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam./.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-vo-thi-anh-xuan-3898\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-vo-thi-anh-xuan-3898",
            "question": "Đồng chí Võ Thị Ánh Xuân",
            "questionIndex": "Đồng chí Võ Thị Ánh Xuân, Chủ tịch nước",
            "title": "Đồng chí Võ Thị Ánh Xuân"
        },
        {
            "answer": "Chủ tịch Nước Hồ Chí Minh (Chủ tịch Đảng từ 2/1951 đến 9/1969, Tổng Bí thư từ 10/1956 đến 9/1960, Chủ tịch nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa từ 1/1946 đến 9/1969, Chủ tịch nước kiêm Thủ tướng Chính phủ từ 11/1946 đến 9/1955)\nHọ và tên: Chủ tịch Hồ Chí Minh - tên lúc nhỏ là Nguyễn Sinh Cung, tên khi đi học là Nguyễn Tất Thành, trong nhiều năm hoạt động cách mạng trước đây lấy tên là Nguyễn Ái Quốc.\nNgày sinh: 19/5/1890\nNgày mất: 2/9/1969\nQuê quán: xã Kim Liên (làng Sen), huyện Nam Đàn, tỉnh Nghệ An\nChức vụ:\n- Chủ tịch Đảng từ 2/1951 đến 9/1969\n- Tổng Bí thư từ 10/1956 đến 9/1960\n- Chủ tịch nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa từ 1/1946 đến 9/1969\n- Chủ tịch nước kiêm Thủ tướng Chính phủ từ 11/1946 đến 9/1955.\nQuá trình công tác:\n- 5/6/1911: Người rời bến cảng Nhà Rồng ra đi tìm đường cứu nước\n- 1912-1917: Với tên gọi Nguyễn Tất Thành, Người đến nhiều nước ở châu Á, châu Âu, châu Mỹ, châu Phi, sống hòa mình với nhân dân lao động\n- 1917: Người từ Anh trở lại Pháp, hoạt động trong phong trào Việt kiều và phong trào công nhân Pháp\n- 1919: Lấy tên là Nguyễn Ái Quốc, thay mặt những người Việt Nam yêu nước tại Pháp, Người đã gửi tới Hội nghị Vécxây (Versailles) bản yêu sách đòi quyền tự do cho nhân dân Việt Nam và cũng là quyền tự do cho nhân dân các nước thuộc địa\n- 12/1920: Nguyễn Ái Quốc tham dự Đại hội lần thứ XVIII Đảng Xã hội Pháp và bỏ phiếu tán thành Đảng gia nhập Quốc tế III (Quốc tế Cộng sản), trở thành một trong những người sáng lập Đảng Cộng sản Pháp\n- 1921: Người tham gia thành lập Hội Liên hiệp các dân tộc thuộc địa Pháp\n- 1922: Người xuất bản báo \"Người cùng khổ\" (Le Paria)\n- 6/1923: Nguyễn Ái Quốc từ Pháp sang Liên Xô, làm việc tại Quốc tế Cộng sản\n- 10/1923: Tại Hội nghị Quốc tế Nông dân lần thứ nhất, Nguyễn Ái Quốc được bầu vào Hội đồng Quốc tế Nông dân và là đại biểu duy nhất của nông dân thuộc địa được cử vào Đoàn Chủ tịch của Hội đồng\n- 6 và 7/1924: Người tham dự Đại hội lần thứ V Quốc tế Cộng sản, Đại hội Quốc tế Thanh niên lần thứ IV, Đại hội Quốc tế Công hội đỏ.\n- 11/1924: Người đến Quảng Châu (Trung Quốc) với tư cách là Ủy viên Ban Phương Đông Quốc tế Cộng sản và Ủy viên Đoàn Chủ tịch Quốc tế Nông dân\n- 6/1925: Người thành lập Hội Việt Nam Cách mạng Thanh niên, trực tiếp mở lớp huấn luyện đào tạo cán bộ cách mạng, ra tuần báo \"Thanh niên\", tờ báo cách mạng đầu tiên của Việt Nam nhằm truyền bá chủ nghĩa Mác-Lênin về Việt Nam, chuẩn bị cho việc thành lập Đảng Cộng sản Việt Nam. Các bài giảng của Nguyễn Ái Quốc tại các lớp huấn luyện được tập hợp in thành sách \"Đường Kách mệnh\" - một văn kiện lý luận quan trọng đặt cơ sở tư tưởng cho đường lối cách mạng Việt Nam\n- 5/1927: Nguyễn Ái Quốc rời Quảng Châu đi Mátxcơva (Liên Xô), từ Liên Xô đi Pháp, rồi đi Bỉ tham dự cuộc họp Đại hội đồng Liên đoàn chống đế quốc, sau đó đi Đức, Ý và từ đây về châu Á\n- 7/1928 - 11/1929: Nguyễn Ái Quốc hoạt động trong phong trào Việt kiều yêu nước ở Xiêm (Thái Lan), tiếp tục chuẩn bị cho sự ra đời của Đảng Cộng sản Việt Nam\n- từ ngày 3 đến 7/2/1930: Người chủ trì Hội nghị thành lập Đảng họp tại Cửu Long (Hồng Kông, Trung Quốc). Hội nghị đã nhất trí về việc hợp nhất Đảng, tán thành lấy tên Đảng là Đảng Cộng sản Việt Nam. Hội nghị đã thông qua những văn kiện chính thức của Đảng: Chính cương vắn tắt, sách lược vắn tắt, Điều lệ vắn tắt... do Người soạn thảo\n- 6/1931: Người bị chính quyền Anh bắt giam tại Hồng Kông. Cuối năm 1932, Người được trả tự do\n- 1934-1938: Nguyễn Ái Quốc nghiên cứu tại Viện Nghiên cứu các vấn đề dân tộc thuộc địa tại Mátxcơva (Liên Xô). Kiên trì con đường đã xác định cho cách mạng Việt Nam, Người tiếp tục theo dõi, chỉ đạo phong trào cách mạng trong nước\n- 10/1938: Người rời Liên Xô sang Trung Quốc, bắt liên lạc với tổ chức Đảng chuẩn bị về nước\n- 28/1/1941 : Nguyễn Ái Quốc về nước sau hơn 30 năm xa Tổ quốc\n- 5/1941: Người về nước triệu tập Hội nghị lần thứ 8 của Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Đông Dương, thành lập \"Việt Nam độc lập đồng minh Hội\" (Việt Minh), tổ chức lực lượng vũ trang giải phóng, xây dựng căn cứ địa, lãnh đạo nhân dân khởi nghĩa từng phần và Tổng khởi nghĩa giành Chính quyền trong cả nước\n- 8/1942: Lấy tên là Hồ Chí Minh, Người đại diện cho Mặt trận Việt Minh và Phân hội Việt Nam thuộc Hiệp hội Quốc tế chống xâm lược sang Trung Quốc tìm sự liên minh quốc tế, cùng phối hợp hành động chống phát xít trên chiến trường Thái Bình Dương. Người bị chính quyền địa phương của Tưởng Giới Thạch bắt giam trong các nhà lao của tỉnh Quảng Tây. Trong thời gian 1 năm 14 ngày bị tù, Người đã viết tập thơ \"Nhật ký trong tù\" với 133 bài thơ chữ Hán\n- 9/1943: Người được trả tự do\n- 9/1944: Người trở về Pác Bó (Cao Bằng)\n- 12/1944: Người chỉ thị thành lập Đội Việt Nam tuyên truyền giải phóng quân, tiền thân của Quân đội nhân dân Việt Nam\n- 5/1945: Người rời Cao Bằng về Tân Trào (Tuyên Quang)\n- 8/1945: Theo đề nghị của Người, Hội nghị toàn quốc của Đảng và Đại hội Quốc dân đã họp quyết định Tổng khởi nghĩa. Đại hội Quốc dân đã bầu ra Ủy ban giải phóng dân tộc Việt Nam (tức Chính phủ lâm thời) do Hồ Chí Minh làm Chủ tịch. Người cùng Trung ương Đảng lãnh đạo nhân dân khởi nghĩa giành chính quyền thắng lợi\n- 2/9/1945: Tại Quảng trường Ba Đình, Người đọc \"Tuyên ngôn độc lập\" tuyên bố thành lập nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa\n- 1/1/1946: Chính phủ liên hiệp lâm thời được thành lập do Hồ Chí Minh làm Chủ tịch, kiêm Bộ trưởng Bộ Ngoại giao\n- 1/1946: Quốc hội khóa I bầu Người là Chủ tịch nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa\n- 2/3/1946: Chính phủ liên hiệp kháng chiến được thành lập do Hồ Chí Minh làm Chủ tịch\n- 3/11/1946: Chủ tịch Hồ Chí Minh được Quốc hội giao nhiệm vụ thành lập Chính phủ mới do Người làm Chủ tịch nước kiêm Thủ tướng Chính phủ (từ 11/1946 đến 9/1955) và kiêm Bộ trưởng Bộ Ngoại giao (từ 11/1946 đến 1947)\n- 19/12/1946: Người ra Lời kêu gọi Toàn quốc kháng chiến chống thực dân Pháp xâm lược bảo vệ độc lập, tự do của Tổ quốc\n- 1951: Tại Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ II (Đảng ra công khai lấy tên là Đảng Lao động Việt Nam), Người được bầu làm Chủ tịch Ban Chấp hành Trung ương Đảng. Dưới sự lãnh đạo của Trung ương Đảng, đứng đầu là Chủ tịch Hồ Chí Minh, cuộc kháng chiến của nhân dân Việt Nam chống thực dân Pháp xâm lược đã giành được thắng lợi to lớn, kết thúc bằng chiến thắng vĩ đại Điện Biên Phủ (7/5/1954)\n- 1955: Trung ương Đảng và Chủ tịch Hồ Chí Minh đề ra hai nhiệm vụ chiến lược của cách mạng Việt Nam là tiến hành cách mạng xã hội chủ nghĩa và xây dựng chủ nghĩa xã hội ở miền Bắc, đồng thời đấu tranh giải phóng miền Nam, thực hiện thống nhất nước nhà, hoàn thành cách mạng dân tộc dân chủ nhân dân trong cả nước\n- 10/1956: Tại Hội nghị Trung ương mở rộng lần thứ X (khóa II), Chủ tịch Hồ Chí Minh được bầu làm Chủ tịch Đảng, kiêm làm Tổng Bí thư của Đảng\n- 9/1960: Tại Đại hội Đảng lần thứ III, Người được bầu lại làm Chủ tịch Ban Chấp hành Trung ương Đảng Lao động Việt Nam\n- 7/1960 - 9/1969: Người được bầu làm Chủ tịch nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa tại kỳ họp thứ nhất Quốc hội khóa II và khóa III\n- 2/9/1969: Chủ tịch Hồ Chí Minh mất tại Hà Nội\n- 1990: Nhân dịp kỷ niệm lần thứ 100 ngày sinh của Người - Chủ tịch Hồ Chí Minh được Tổ chức Giáo dục, Khoa học và Văn hóa của Liên hợp quốc (UNESCO) tôn vinh là Anh hùng giải phóng dân tộc, Nhà văn hóa kiệt xuất.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/c-mac-angghen-lenin-ho-chi-minh/ho-chi-minh/tieu-su-cuoc-doi-va-su-nghiep/tieu-su-chu-tich-ho-chi-minh-52\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/c-mac-angghen-lenin-ho-chi-minh/ho-chi-minh/tieu-su-cuoc-doi-va-su-nghiep/tieu-su-chu-tich-ho-chi-minh-52",
            "question": "Chủ tịch Nước Hồ Chí Minh",
            "questionIndex": "Chủ tịch Nước Hồ Chí Minh, Chủ tịch nước",
            "title": "Chủ tịch Nước Hồ Chí Minh"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Tôn Đức Thắng (Chủ tịch Nước từ 23/9/1969 đến 1981)\nHọ và tên: Tôn Đức Thắng\nBí danh: Thoại Sơn\nNgày sinh: 20/8/1888\nNgày mất: 30/3/1980\nQuê quán: xã Mỹ Hoà Hưng, Thành phố Long Xuyên, tỉnh An Giang\nNgày vào đảng: 1930\nQuá trình công tác:\n- Từ 1906 - 1912: lên Sài Gòn, học Trường Kĩ nghệ Viễn Đông, làm công nhân Nhà máy Ba Son.\n- Từ 1912 - 1917: Tổ chức và lãnh đạo cuộc bãi công của học sinh Trường Bách nghệ và công nhân Nhà máy sửa chữa tàu thuỷ Ba Son. Sau đó sang Pháp làm thợ máy cho một đơn vị hải quân Pháp.\n- Năm 1919: Kéo cờ đỏ trên chiến hạm Phờrăngxơ để ủng hộ Cách mạng Tháng Mười Nga, tham gia cuộc binh biến của chiến sĩ Pháp ở Hắc Hải.\n- Năm 1920: Về nước lập Công hội bí mật ở Sài Gòn. Đây là tổ chức Công hội đầu tiên của giai cấp công nhân Việt Nam.\n- 8/1925: Tổ chức và lãnh đạo cuộc đấu tranh của công nhân Ba Son. Cuộc đấu tranh này đã đánh dấu sự trưởng thành của phong trào công nhân từ \"Tự phát\" sang \"Tự giác\".\n- Năm 1927: Tham gia Việt Nam Thanh niên Cách mạng Đồng chí Hội. Là Ủy viên Ban Chấp hành Kỳ bộ Nam kỳ và trực tiếp lãnh đạo phong trào công nhân Sài Gòn - Chợ Lớn.  \n- Từ 1928: Bị địch bắt, bị đưa ra Côn Đảo với án tù 20 năm khổ sai. Lập chi bộ nhà tù lãnh đạo anh em trong tù đấu tranh, được Xứ uỷ Nam Kỳ thừa nhận là chi bộ đặc biệt và là đảng viên từ đó. Năm 1930 đã gia nhập Đảng Cộng sản Việt Nam tại Côn Đảo.\n- Từ 1945: Ở Côn Đảo trở về Nam Bộ làm Uỷ viên Uỷ ban Kháng chiến hành chính Nam Bộ phụ trách về vấn đề lương thực và vũ khí.\n- Từ 1946: Trúng cử là đại biểu Quốc hội và tham gia phái đoàn Quốc hội sang Pháp.\n- Từ 2/1951: Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ II của Đảng, đồng chí được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được bầu giữ chức Chủ tịch Mặt trận Liên Việt.\n- Từ 1946 - 1955: Đồng chí giữ cương vị Phó ban Thường trực Quốc hội, Quyền Trưởng ban (1948 - 1955) rồi Trưởng ban Thường trực Quốc hội (1955-1960), tương đương Chủ tịch Quốc hội sau này.\n- 9/1960: Tại Đại hội Đảng lần thứ III được bầu làm Uỷ viên chính thức Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- 23/9/1969: Được bầu giữ chức Chủ tịch nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa.\n- 12/1976: Tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ IV của Đảng, đồng chí được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương. Tại Kỳ họp thứ nhất Quốc hội khóa IV (từ 24/6 đến ngày 3/7/1976), đồng chí được bầu làm Chủ tịch nước Cộng hoà xã hội chủ nghĩa Việt Nam.\n- Đồng chí Tôn Đức Thắng qua đời ngày 30/3/1980  tại Hà Nội.\n- Đồng chí được tặng Huân chương Sao vàng, Huân chương Lênin và giải thưởng Vì hòa bình và hữu nghị giữa các dân tộc, do nước Nga tặng thưởng.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-ton-duc-thang-64\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-ton-duc-thang-64",
            "question": "Đồng chí Tôn Đức Thắng",
            "questionIndex": "Đồng chí Tôn Đức Thắng, Chủ tịch nước",
            "title": "Đồng chí Tôn Đức Thắng"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Trường Chinh (Tổng Bí thư của Đảng: khóa I (5/1941, 2/1951), khóa II (2/1951, 10/1956), khóa V (7/1986, 12/1986), Ủy viên Bộ Chính trị: Khóa I, II, III, IV, V, Ủy viên Trung ương Đảng: Khóa I, II, III, IV, V, Chủ tịch Hội đồng Nhà nước (1981-1987), Chủ tịch Ủy ban Thường vụ Quốc hội: Khóa II, III, IV, V, VI, Đại biểu Quốc hội: Khóa II, III, IV, V, VI, VII, Cố vấn Ban Chấp hành Trung ương Đảng (từ 12/1986, 9/1988))\nHọ và tên: Đặng Xuân Khu\nNgày sinh: 9/2/1907\nNgày mất: 30/9/1988\nQuê quán: làng Hành Thiện, xã Xuân Hồng, huyện Xuân Trường, tỉnh Nam Định\nDân tộc: Kinh\nChức vụ:\n- Tổng Bí thư của Đảng: khóa I (5/1941 - 2/1951), khóa II (2/1951 - 10/1956), khóa V (7/1986 - 12/1986)\n- Ủy viên Bộ Chính trị: Khóa I, II, III, IV, V\n- Ủy viên Trung ương Đảng: Khóa I, II, III, IV, V\n- Chủ tịch Hội đồng Nhà nước (1981-1987)\n- Chủ tịch Ủy ban Thường vụ Quốc hội: Khóa II, III, IV, V, VI\n- Đại biểu Quốc hội: Khóa II, III, IV, V, VI, VII\n- Cố vấn Ban Chấp hành Trung ương Đảng (từ 12/1986 - 9/1988)\nQuá trình công tác:\n- 1925: Khi còn là học sinh, đồng chí tham gia đấu tranh đòi ân xá cho cụ Phan Bội Châu\n- 1926: Lãnh đạo cuộc bãi khóa ở Nam Định để truy điệu cụ Phan Chu Trinh, sau đó bị đuổi học\n- 1927: Tham gia Hội Việt Nam cách mạng Thanh niên (một tổ chức tiền thân của Đảng Cộng sản Đông Dương)\n- 1929: Tham gia cuộc vận động thành lập Đông Dương Cộng sản Đảng ở Bắc Kỳ\n- 1930: Được chỉ định vào Ban Tuyên truyền cổ động Trung ương của Đảng Cộng sản Đông Dương\n- Cuối 1930: Bị Pháp bắt và kết án 12 năm tù và đày đi Sơn La, đến năm 1936 được trả tự do\n- 1936-1939: Ủy viên Xứ ủy Bắc Kỳ, đại biểu của Đảng Cộng sản Đông Dương trong Ủy ban Mặt trận Dân chủ Bắc Kỳ\n- 1940: Chủ bút báo \"Giải Phóng\", cơ quan của Xứ ủy Bắc Kỳ. Tại Hội nghị Trung ương 7 của Đảng Cộng sản Đông Dương, đồng chí được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương và được cử làm Quyền Tổng Bí thư của Đảng\n- 1941: Tại Hội nghị Ban Chấp hành Trung ương lần thứ 8, đồng chí được bầu làm Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Đông Dương; Trưởng ban Tuyên huấn, chủ bút báo \"Cờ Giải phóng\" (cơ quan Trung ương của Đảng); Trưởng ban Công vận Trung ương\n- 1943: Bị thực dân Pháp kết án tử hình vắng mặt\n- 9/3/1945: Chủ trì Hội nghị Thường vụ Trung ương mở rộng ra chỉ thị về \"Nhật, Pháp bắn nhau và hành động của chúng ta\" và chủ trương Tổng khởi nghĩa\n- 8/1945: Tại Hội nghị toàn quốc của Đảng, đồng chí được cử phụ trách Ủy ban Khởi nghĩa toàn quốc\n- 1951: Tại Đại hội Đảng lần thứ II, đồng chí được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương và giữ chức Tổng Bí thư đến tháng 10/1956\n- 1953: Trưởng ban Cải cách ruộng đất của Trung ương Đảng\n- 1958: Được bổ nhiệm làm Phó Thủ tướng Chính phủ kiêm Chủ nhiệm Ủy ban Khoa học nhà nước\n- 7/1960: Tại kỳ họp thứ nhất Quốc hội khóa II, đồng chí được bầu là Chủ tịch Ủy ban Thường vụ Quốc hội\n- 9/1960: Tại Đại hội Đảng lần thứ III, đồng chí được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương và Bộ Chính trị\n- 12/1976: Tại Đại hội Đảng lần thứ IV, đồng chí được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương và Bộ Chính trị\n- 1981: Được Quốc hội bầu làm Chủ tịch Hội đồng Nhà nước, Chủ tịch Hội đồng Quốc phòng nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam\n- 3/1982: Tại Đại hội Đảng lần thứ V, đồng chí được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương và Bộ Chính trị\n- 14/7/1986: Tại Hội nghị đặc biệt Ban Chấp hành Trung ương đã bầu đồng chí làm Tổng Bí thư của Đảng thay đồng chí Lê Duẩn đã từ trần\n- 12/1986: Tại Đại hội lần thứ VI của Đảng, đồng chí được suy tôn làm Cố vấn Ban Chấp hành Trung ương Đảng\n- 30/9/1988: Đồng chí từ trần tại Hà Nội.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-truong-chinh-80\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-truong-chinh-80",
            "question": "Đồng chí Trường Chinh",
            "questionIndex": "Đồng chí Trường Chinh, Chủ tịch nước",
            "title": "Đồng chí Trường Chinh"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Võ Chí Công (Chủ tịch Hội đồng nhà nước từ 1987 đến 1992; Ủy viên Trung ương Đảng khóa III, IV, V, VI; Ủy viên Bộ Chính trị khóa IV, V; Bí thư Trung ương Đảng khóa V; Đại biểu Quốc hội các khóa VI, VII, VIII)\nHọ và tên: Võ Chí Công\nBí danh: Năm Công\nNgày sinh: 07/8/1912\nNgày mất: 08/9/2011\nQuê quán: Xã Tam Xuân, huyện Tam Kỳ, tỉnh Quảng Nam, Đà Nẵng\nChức vụ: \n- Ủy viên Trung ương Đảng khóa III, IV, V, VI\n- Ủy viên Bộ Chính trị khóa IV, V\n- Bí thư Trung ương Đảng khóa V\n- Đại biểu Quốc hội các khóa VI, VII, VIII\nQuá trình công tác:\n- Từ 1930 đến 1931: Hoạt động thanh niên cộng sản.\n- Từ 1936: Bí thư chi bộ ghép (một số xã thuộc huyện Tam Kỳ).\n- Từ 1939: Bí thư Huyện uỷ Tam Kỳ, tỉnh Quảng Nam, Đà Nẵng.\n- Từ 1941: Được phân công phụ trách các tỉnh từ Quảng Nam - Đà Nẵng đến Phú Yên.\n- Từ 1942: Được phân công vào gây dựng cơ sở tại các tỉnh cực Nam Trung Bộ.\n- Từ 1943: Bị bắt, kết án tù chung thân, sau đó giảm xuống 25 năm tù giam ở nhà lao Hội An, sau đầy đi nhà tù Buôn Mê Thuột.\n- Từ 3/1945: Sau khi Nhật đảo chính, ra tù về Quảng Nam, được cử làm Trưởng ban khởi nghĩa tỉnh, chỉ huy cướp chính quyền ở Quảng Nam - Đà Nẵng. Sau Tổng khởi nghĩa Tháng Tám năm 1945, được cử làm Trưởng ty Tư pháp tỉnh Quảng Nam - Đà Nẵng, Chính trị viên Trung đoàn 93.\n- Từ 1946: Phó ban Tổ chức cán bộ và làm Thanh tra Quân khu V\n- Từ 1951: Bí thư Ban cán sự Đông - Bắc Miên, Khu ủy viên khu V.\n- Từ 1952: Bí thư Tỉnh ủy Quảng Nam - Đà Nẵng.\n- Từ 1954: Đoàn ủy viên cải cách ruộng đất ở khu Việt Bắc.\n- Từ 1955: Phó Bí thư Khu ủy V.\n- Từ 9/1960: Tại Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ III, được bầu làm Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Khu uỷ V.\n- Từ 1961: Phó Bí thư Trung ương Cục miền Nam.\n- Từ 1962: Phó Chủ tịch Đoàn Chủ tịch Ủy ban Trung ương Mặt trận Dân tộc giải phóng miền Nam Việt Nam.\n- Từ 1964: Phó Bí thư Trung ương Cục miền Nam, phụ trách Bí thư Khu ủy V, Chính ủy Quân khu V.\n- Từ 1975: Sau khi giải phóng hoàn toàn miền Nam, là Phó ban đại diện của Trung ương Đảng và Chính phủ ở miền Nam, phụ trách khu V.\n- Từ 1976: Đại biểu Quốc hội khoá VI, được cử giữ chức Phó Thủ tướng Chính phủ kiêm Bộ trưởng Bộ Hải sản.\n- Từ 12/1976: Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ IV được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Ban Chấp hành Trung ương bầu vào Bộ Chính trị.\n- Từ 1978: Giữ chức Phó Thủ tướng Chính phủ kiêm Bộ trưởng Bộ Nông nghiệp và Trưởng ban Cải tạo nông nghiệp miền Nam.\n- Từ 4/1981: Đại biểu Quốc hội khoá VII, được cử làm Phó Chủ tịch Hội đồng Bộ trưởng.\n- Từ 3/1982: Tại Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ V, được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Ban Chấp hành Trung ương bầu làm Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Trung ương Đảng, phân công làm Thường trực Ban Bí thư.\n- Từ 6/1986: Được phân công giữ chức Phó Chủ tịch Hội đồng Bộ trưởng.\n- Từ 12/1986: Tại Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ VI, được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng và được Ban Chấp hành Trung ương bầu vào Bộ Chính trị và được cử tham gia Đảng ủy Quân sự Trung ương.\n- Từ 4/1987: Được bầu làm đại biểu Quốc hội khoá VIII và được Quốc hội bầu làm Chủ tịch Hội đồng Nhà nước, Chủ tịch Hội đồng Quốc phòng.\n- Từ 6/1991 đến tháng 6/1996: là Cố vấn Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa VII, VIII.\n- Đồng chí Võ Chí Công qua đời ngày 08/9/2011./.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-vo-chi-cong-63\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-vo-chi-cong-63",
            "question": "Đồng chí Võ Chí Công",
            "questionIndex": "Đồng chí Võ Chí Công, Chủ tịch nước",
            "title": "Đồng chí Võ Chí Công"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Lê Đức Anh (Chủ tịch Nước từ 1992 đến 1997)\nHọ và tên: Lê Đức Anh\nBí danh: Sáu Nam\nNgày sinh: 01/12/1920\nNgày mất: 22/4/2019\nQuê quán: xã Lộc An, huyện Phú Lộc, tỉnh Thừa Thiên - Huế\nTrình độ học vấn: Văn hoá lớp 7/10\nTrình lý luận chính trị: Trường Đảng Việt Bắc\nTrình độ chuyên môn: Học viện Quân sự cao cấp Liên Xô.\nQuá trình công tác:\n- Từ 1937 đến 1945: Tham gia phong trào dân chủ ở Phú Vang, được kết nạp vào Đảng Cộng sản Đông Dương tháng 5/1938, Chỉ huy quân đội vũ trang ở Thủ Dầu Một; Trung đội trưởng, Chính trị viên đại đội, Chính trị viên tiểu đoàn, Trung đoàn uỷ viên, Tỉnh uỷ viên Thủ Dầu Một, Uỷ viên Ban Chấp hành cao su Nam Bộ.\n- Từ 10/1948 đến 1/1950: Được cử giữ các chức vụ: Tham mưu trưởng Khu 7, Khu 8; Quân Khu Sài Gòn - Chợ Lớn, Quân khu uỷ viên.\n- Từ 1/1951 đến 4/1963: Tham mưu phó Bộ Tư lệnh Nam Bộ; Cục phó Cục Tác chiến; Cục phó thứ nhất Cục Quân lực; Cục trưởng Cục Quân lực, Bộ Tổng tham mưu; được phong quân hàm Đại tá năm 1962\n- Từ 4/1963 đến 1975: Phó Tổng tham mưu trưởng QĐND Việt Nam kiêm Tham mưu trưởng Bộ Tư lệnh miền Nam; Phó Bí thư Khu ủy kiêm Tư lệnh Quân khu 9; Phó Tư lệnh Bộ Tư lệnh miền Nam, Ủy viên Quân ủy miền Nam; được phong quân hàm Trung tướng năm 1974.\n- Từ 1975 đến 12/1976: Phó Tư lệnh Chiến dịch Hồ Chí Minh; Tư lệnh cánh quân Tây Nam; Bí thư Quân khu uỷ kiêm Tư lệnh Quân khu 9; Đại biểu Quốc hội khoá VI.\n- Từ 12/1976 đến 6/1981: Tại Đại hội IV của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Tư lệnh kiêm chính uỷ Quân khu 7, Uỷ viên Quân uỷ Trung ương; được phong quân hàm Thượng tướng năm 1980.\n- Từ 6/1981 đến 2/1987: Thứ trưởng Bộ Quốc phòng kiêm Tư lệnh quân tình nguyện Việt Nam tại Campuchia. Tại Đại hội V của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Ban Chấp hành Trung ương Đảng bầu vào Bộ Chính trị; được phong quân hàm Đại tướng 1984.\n- Từ 2/1987 đến 9/1992: Bộ trưởng Bộ Quốc phòng. Tại Đại hội VI và Đại hội VII của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Ban Chấp hành Trung ương Đảng bầu vào Bộ Chính trị. Đại biểu Quốc hội khoá VIII.\n- Từ 9/1992 đến 9/1997: Được Quốc hội khoá IX bầu làm Chủ tịch nước Cộng hoà xã hội chủ nghĩa Việt Nam. Tại Đại hội VIII, được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Ban Chấp hành Trung ương Đảng bầu vào Bộ Chính trị.\n- Từ 9/1997 đến 4/2001: Được Hội nghị lần thứ 4 Ban Chấp hành Trung ương Đảng (khoá VIII) cử làm Cố vấn Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- Đồng chí Lê Đức Anh đã được Đảng, Nhà nước trao tặng Huân chương Sao vàng, Huân chương Hồ Chí Minh, Huân chương Quân công hạng Nhất, Huân chương Chiến công hạng Nhất, Huân chương Chiến thắng hạng Nhất, Huy hiệu 80 năm tuổi Đảng.\n- Đồng chí Lê Đức Anh từ trần ngày 22/4/2019 tại Hà Nội./.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-le-duc-anh-62\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-le-duc-anh-62",
            "question": "Đồng chí Lê Đức Anh",
            "questionIndex": "Đồng chí Lê Đức Anh, Chủ tịch nước",
            "title": "Đồng chí Lê Đức Anh"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Trần Đức Lương (Chủ tịch Nước từ 1997 đến 6/2006; Đại biểu Quốc hội khóa: VII, VIII, X; Uỷ viên Trung ương Đảng khóa: V (dự khuyết), VI, VII, VIII, IX; Uỷ viên Thường vụ Bộ Chính trị khóa: VIII, Ủy viên Bộ Chính trị khóa IX)\nHọ và tên: Trần Đức Lương\nNgày sinh: 05/05/1937\nQuê quán: Xã Phổ Khanh, huyện Đức Phổ, tỉnh Quảng Ngãi\nChức vụ: \n- Đại biểu Quốc hội khóa: VII, VIII, X.\n- Uỷ viên Trung ương Đảng khóa: V (dự khuyết), VI, VII, VIII, IX\n- Uỷ viên Thường vụ Bộ Chính trị khóa: VIII, Ủy viên Bộ Chính trị khóa IX.\nNgày vào đảng: 19/12/1959\nNgày chính thức: 03/01/1961\nTrình lý luận chính trị: Cao cấp Nguyễn Ái Quốc\nTrình độ học vấn: Giáo sư danh dự Viện Hàn lâm khoa học Liên Bang Nga (từ 2001)\nChuyên môn: Kỹ sư địa chất\nQuá trình công tác:\n- Từ 4/1955 - 9/1955: Tập kết ra Bắc, học sơ cấp địa chất Bộ Công thương.\n- Từ 10/1955 - 8/1959: Nhân viên kỹ thuật trong các Đoàn, Đội tìm kiếm thăm dò địa chất; học bổ túc trung cấp địa chất.\n- Từ 9/1959 - 3/1964: Đội trưởng đội địa chất 4, Đoàn địa chất 20, đồng tác giả công trình nghiên cứu lập \"Bản đồ địa chất tỷ lệ 1/500.000 miền Bắc Việt Nam\" (công trình hợp tác Xô - Việt trong các năm 1960 - 1965). Ủy viên Ban chấp hành Đoàn Thanh niên Lao động Cục Địa chất, Chi ủy viên (1963 - 1964).\n- Từ 4/1964 - 8/1966: Đoàn phó kỹ thuật Đoàn địa chất 20, Bí thư Chi bộ, Liên Chi ủy viên.\n- Từ 9/1966 - 01/1970: Học chuyên tu tại Đại học Mỏ - Địa chất, Đảng ủy viên nhà trường, Bí thư Đoàn trường (1969).\n- Từ 2/1970 - 8/1976: Phó cục trưởng Cục Bản đồ địa chất, Đảng ủy viên, Ủy viên Thường vụ Đảng ủy Cục Bản đồ địa chất.\n- Từ 9/1976 - 7/1977: Học trường Nguyễn Ái Quốc TW, Bí thư Chi bộ 6.\n- Từ 8/1977 - 7/1979: Phó Liên đoàn trưởng, quyền Liên đoàn trưởng Liên đoàn Bản đồ địa chất thuộc Tổng cục Địa chất; đồng chủ biên cụm công trình nghiên cứu lập \"Bản đồ địa chất Việt Nam tỷ lệ 1/500.000\", công trình được xuất bản năm 1988, được tặng giải thưởng Hồ Chí Minh năm 2005..). Bí thư Đảng ủy Liên đoàn; Ủy viên BCH Công đoàn Tổng cục Địa chất, Ủy viên BCH Tổng Công đoàn Việt Nam.\n- Từ 8/1979 - 1986: Tổng cục trưởng Tổng cục Địa chất (sau là Tổng cục Mỏ - Địa chất), Bí thư Ban cán sự Đảng Tổng cục; Đại biểu Quốc hội khóa VII, Phó Chủ nhiệm, rồi Chủ nhiệm Ủy ban khoa học và kỹ thuật của Quốc hội; Phó Chủ tịch Ủy ban Trung ương Hội hữu nghị Việt - Xô; Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa V (3/1982).\n- Từ 1987 - 8/1992: Uỷ viên Trung ương Đảng, Phó Chủ tịch Hội đồng Bộ trưởng, Đại biểu Quốc hội khóa VIII, Đại diện thường trực nước CHXHCN Việt Nam tại Hội đồng tương trợ kinh tế.\n- Từ 9/1992 - 8/1997: Uỷ viên Trung ương Đảng, Phó Thủ tướng Chính phủ nước CHXHCN Việt Nam; Uỷ viên Bộ Chính trị khóa VIII (6/1996).\n- Từ 9/1997 - 6/2006: Uỷ viên Thường vụ Bộ Chính trị khóa VIII, Uỷ viên Bộ Chính trị khóa IX, Đại biểu Quốc hội khóa X, Chủ tịch nước CHXHCN Việt Nam.\n- Tháng 7/2006: Nghỉ hưu.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-tran-duc-luong-61\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-tran-duc-luong-61",
            "question": "Đồng chí Trần Đức Lương",
            "questionIndex": "Đồng chí Trần Đức Lương, Chủ tịch nước",
            "title": "Đồng chí Trần Đức Lương"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Nguyễn Minh Triết (Chủ tịch Nước từ 6/2006 đến 7/2011; Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương khoá VII, VIII, IX, X.; Uỷ viên Bộ Chính trị khoá IX, X.; Đại biểu Quốc hội khoá IX, XI)\nHọ và tên: Nguyễn Minh Triết\nNgày sinh: 08/10/1942\nQuê quán: Xã Phú An, huyện Bến Cát, tỉnh Bình Dương\nDân tộc: Kinh\nChức vụ: \n- Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương khoá VII, VIII, IX, X.\n- Uỷ viên Bộ Chính trị khoá IX, X.\n- Đại biểu Quốc hội khoá IX, XI.\nNgày tham gia cách mạng: 01/1960\nNgày vào đảng: 30/3/1965\nNgày chính thức: 30/3/1966\nTrình lý luận chính trị: Cử nhân\nChuyên môn: Cử nhân toán học\nHuân chương Độc lập hạng nhì, Huân chương Kháng chiến hạng nhất\nQuá trình công tác:\n- Năm 1960 đến tháng 11/1963: Sinh viên Khoa toán Đại học Tổng hợp, tham gia phong trào sinh viên, học sinh Sài Gòn; vào Chiến khu công tác ở Khu Sài Gòn - Gia Định. \n- Tháng 12/1963 đến năm 1973: Công tác văn thư, kế toán, cán bộ nghiên cứu tại Trung ương Đoàn Thanh niên nhân dân cách mạng (Ban Thanh vận Trung ương cục miền Nam); Bí thư Đoàn Thanh niên cơ quan; Thường vụ Đoàn Thanh niên các cơ quan Trung ương cục miền Nam; tham gia công tác chiến trường tại tỉnh Mỹ Tho. \n- Năm 1974 đến tháng 8/1979: Phó Văn phòng Trung ương Đoàn; Phó Ban thanh niên xung phong Trung ương Đoàn. \n- Tháng 9/1979 đến tháng 7/1981: Học viên Trường Đảng cao cấp Nguyễn Ái Quốc. \n- Tháng 7/1981 đến tháng 12/1987: Trưởng Ban Thanh niên xung phong Trung ương Đoàn; Trưởng Ban Mặt trận Trung ương Đoàn; Bí thư Đảng uỷ cơ quan Trung ương Đoàn tại TP. Hồ Chí Minh; Uỷ viên Ban Chấp hành Trung uơng Đoàn; Bí thư Trung ương Đoàn Thanh niên Cộng sản Hồ Chí Minh; Phó Chủ tịch, Tổng Thư ký Trung ương Hội Liên hiệp thanh niên Việt Nam. \n- Tháng 01/1988 đến tháng 9/1989: Tỉnh uỷ viên tỉnh Sông Bé. \n- Tháng 10/1989 đến tháng 12/1991: Phó Bí thư Thường trực Tỉnh uỷ tỉnh Sông Bé. Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VII của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng (6/1991). \n- Tháng 12/1991 đến tháng 12/1996: Uỷ viên Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh uỷ tỉnh Sông Bé; tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VIII của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng (6/1996); Đại biểu Quốc hội khoá IX. \n- Tháng 01/1997 đến tháng 12/1997: Uỷ viên Trung ương Đảng, Phó Bí thư Thành uỷ thành phố Hồ Chí Minh. \n- Tháng 12/1997 đến tháng 1/2000: Uỷ viên Bộ Chính trị Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Trưởng Ban Dân vận Trung ương. \n- Tháng 01/2000 đến tháng 6/2006: Uỷ viên Bộ Chính trị, Bí thư Thành uỷ thành phố Hồ Chí Minh. \n- Tháng 5/2002 đến tháng 6/2006: Đại biểu Quốc hội khoá XI. \n- Tháng 6/2006: Tại kỳ họp thứ 9, Quốc hội khoá XI được bầu làm Chủ tịch nước Cộng hoà xã hội chủ nghĩa Việt Nam. \n- Tháng 7/2011: Nghỉ chế độ",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-nguyen-minh-triet-60\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-nguyen-minh-triet-60",
            "question": "Đồng chí Nguyễn Minh Triết",
            "questionIndex": "Đồng chí Nguyễn Minh Triết, Chủ tịch nước",
            "title": "Đồng chí Nguyễn Minh Triết"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Trương Tấn Sang (Chủ tịch Nước từ 7/2011 đến 3/2016; Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương khoá VII, VIII, IX, X, XI; Uỷ viên Bộ Chính trị khoá VIII, IX, X, XI; Bí thư Trung ương Đảng khoá X, XI; Đại biểu Quốc hội khoá IX, X, XI, XIII)\nHọ và tên: Trương Tấn Sang\nNgày sinh: 21/01/1949\nQuê quán: Xã Mỹ Hạnh, huyện Đức Hòa, tỉnh Long An\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nChức vụ: \n- Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương khoá VII, VIII, IX, X, XI.\n- Uỷ viên Bộ Chính trị khoá VIII, IX, X, XI.\n- Bí thư Trung ương Đảng khoá X, XI.\n- Đại biểu Quốc hội khoá IX, X, XI, XIII.\n- Chủ tịch nước Cộng hòa Xã hội Chủ nghĩa Việt Nam\nTrình lý luận chính trị: Cao cấp\nTrình độ học vấn: Đại học (Cử nhân Luật)\nQuá trình công tác:\n- 1966 - 1968: Công tác phong trào thanh niên, học sinh sinh viên P.K 2.\n- 1969 - 1971: Đảng Ủy viên, Bí thư Đoàn thanh niên, phụ trách đội du kích bí mật thị trấn Đức Hòa, Long An.\n- 1971: Bị địch bắt.\n- 1973: Trao trả theo Hiệp định Paris.\n- 1973 -  1975: Công tác tại Ban T73 thuộc Ủy ban Thống nhất Trung ương.\n- 1975 - 1979: Công tác ở Liên hiệp công đoàn Gia Định, rồi Ban Khai hoang xây dựng kinh tế mới Thành phố Hồ Chí Minh. Phó ban Khai hoang.\n- 1979 - 1983: Giám đốc Nông trường Phạm Văn Hai, Thành phố Hồ Chí Minh, Thành ủy viên dự khuyết.\n- 1983 - 1986: Thường vụ Thành ủy, Bí thư Huyện ủy Bình Chánh.\n- 1988 - 1990: Học lớp 2 năm tại Học viện Nguyễn Ái Quốc.\n- 6/1991: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VII của Đảng, được bầu là Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Ủy viên Thường vụ Thành ủy, Giám đốc Sở Nông nghiệp Thành phố Hồ Chí Minh.\n- 1992: Quyền Chủ tịch, rồi Chủ tịch Ủy ban nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh.\n- 6/1996: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VIII của Đảng, được bầu là Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Trung ương bầu vào Bộ Chính trị, Bí thư Thành ủy Thành phố Hồ Chí Minh.\n- 1/2000: Trưởng ban Kinh tế Trung ương.\n- 4/2001: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ IX của Đảng, được bầu là Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Trung ương bầu vào Bộ Chính trị, Trưởng Ban Kinh tế Trung ương.\n- 4/2006: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ X của Đảng, được bầu là Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Trung ương bầu vào Bộ Chính tri, Ban Bí thư Trung ương.\n- 5/2006: Được cử giữ chức Thường trực Ban Bí thư Trung ương Đảng khóa X.\n- 1/2011: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XI của Đảng, được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Ban Chấp hành Trung ương bầu vào Bộ Chính trị (khóa XI); Thường trực Ban Bí thư.\n- 7/2011 - 31/3/2016: Là Chủ tịch nước Cộng hòa Xã hội Chủ nghĩa Việt Nam.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-truong-tan-sang-59\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-truong-tan-sang-59",
            "question": "Đồng chí Trương Tấn Sang",
            "questionIndex": "Đồng chí Trương Tấn Sang, Chủ tịch nước",
            "title": "Đồng chí Trương Tấn Sang"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Trần Đại Quang (Chủ tịch Nước từ 4/2016 đến 9/2018; Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa X, XI, XII; Ủy viên Bộ Chính trị XI, XII; Đại biểu Quốc hội khóa XIII, XIV)\nHọ và tên: Trần Đại Quang\nNgày sinh: 12/10/1956\nNgày mất: 21/9/2018\nQuê quán: Huyện Kim Sơn, tỉnh Ninh Bình\nDân tộc: Kinh\nChức vụ: \n- Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa X, XI, XII\n- Ủy viên Bộ Chính trị XI, XII\n- Đại biểu Quốc hội khóa XIII, XIV.\n- Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam\nNgày vào đảng: 26/07/1980\nNgày chính thức: 26/07/1981\nTrình lý luận chính trị: Cao cấp\nChuyên môn: Giáo sư - Tiến sỹ Luật\nNgoại ngữ: Cao học tiếng Trung\nQuá trình công tác:\n- Từ tháng 7/1972 - tháng 10/1975: Học viên Trường Cảnh sát nhân dân Trung ương và Trường Cao đẳng Ngoại ngữ, Bộ Nội vụ (nay là Bộ Công an).\n- Từ tháng 10/1975 - tháng 6/1987: Cán bộ Cục Bảo vệ chính trị I, sau tách thành Cục Bảo vệ chính trị II, giữ chức vụ Phó Trưởng phòng Trinh sát, Cục Bảo vệ chính trị II, Bộ Nội vụ (nay là Bộ Công an).\n- Từ tháng 6/1987 - tháng 6/1990: Trưởng phòng Tham mưu và Trưởng phòng Trinh sát, Cục Bảo vệ chính trị II, Bộ Nội vụ (nay là Bộ Công an).\n- Từ tháng 6/1990 - tháng 9/1996: Phó Bí thư Đảng ủy, Phó Cục trưởng Cục Tham mưu An ninh, Bộ Nội vụ (nay là Bộ Công an).\n- Từ tháng 9/1996 - tháng 10/2000: Cục trưởng Cục Tham mưu An ninh, Bộ Công an; Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Tổng cục An ninh, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Tổng cục An ninh, Bí thư Đảng ủy Cục Tham mưu An ninh, Bộ Công an.\n- Từ tháng 10/2000 - tháng 4/2006: Phó Bí thư Đảng ủy, Phó Tổng cục trưởng Tổng cục An ninh, Bộ Công an; được phong cấp bậc hàm Thiếu tướng (2003); được phong học hàm Phó giáo sư (2003).\n- Từ tháng 4/2006 - tháng 1/2011: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa X, Ủy viên Đảng ủy Công an Trung ương, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Công an Trung ương, Thứ trưởng Bộ Công an; được phong cấp bậc hàm Trung tướng (2007); được phong học hàm Giáo sư (2009).\n- Từ tháng 01/2011 - tháng 8/2011: Ủy viên Bộ Chính trị Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Công an Trung ương, Thứ trưởng Bộ Công an.\n- Từ tháng 8/2011: Ủy viên Bộ Chính trị (khóa XI, XII), Ủy viên Hội đồng Quốc phòng và An ninh, Ủy viên Ban Cán sự đảng Chính phủ, Bí thư Đảng ủy Công an Trung ương, Bộ trưởng Bộ Công an; được phong cấp bậc hàm Thượng tướng (2011), Đại tướng (2012); Trưởng Ban chỉ đạo - Tây Nguyên; đại biểu Quốc hội khóa XIII; Phó Trưởng ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng; Phó Trưởng Tiểu ban bảo vệ chính trị nội bộ Trung ương.\n- Ngày 2/4/2016: Tại Kỳ họp lần thứ 11 Quốc hội Khóa XIII, được tín nhiệm bầu giữ chức vụ Chủ tịch nước Cộng hòa Xã hội Chủ nghĩa Việt Nam.\n- Ngày 25/7/2016: Tại kỳ họp lần thứ nhất Quốc hội khóa XIV, được tín nhiệm bầu tái cử giữ chức vụ Chủ tịch nước Cộng hòa Xã hội Chủ nghĩa Việt Nam.\n- Đồng chí Trần Đại Quang từ trần ngày 21/9/2018 tại Hà Nội./.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-tran-dai-quang-58\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-tran-dai-quang-58",
            "question": "Đồng chí Trần Đại Quang",
            "questionIndex": "Đồng chí Trần Đại Quang, Chủ tịch nước",
            "title": "Đồng chí Trần Đại Quang"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Đặng Thị Ngọc Thịnh (Quyền Chủ tịch Nước từ 9/2018 đến 10/2018; Đại biểu Quốc hội khóa: XI, XIII, XIV; Ủy viên Trung ương Đảng khóa: XI, XII)\nHọ và tên: Đặng Thị Ngọc Thịnh\nNgày sinh: 25/12/1959\nQuê quán: Xã Duy Trinh, huyện Duy Xuyên, Tỉnh Quảng Nam\nDân tộc: Kinh                                                          \nTôn giáo: Không\nTrình độ học vấn: Thạc sỹ\nTrình độ chuyên môn: Luật, Lịch sử, Xây dựng Đảng\nLý luận chính trị: Cử nhân\nNgày vào Đảng: 19/11/1979, ngày chính thức: 9/5/1981\nChức vụ:\n- Đại biểu Quốc hội khóa: XI, XIII, XIV\n- Ủy viên Trung ương Đảng khóa: XI, XII\nQuá trình cổng tác:\n- 12/1974 - 6/1975: Tham gia công tác bí mật, làm liên lạc thuộc Ban Binh vận Thành ủy Sài Gòn - Gia Định.\n- 7/1975 - 01/1983: Công tác tại Văn phòng Quận ủy 1, sau đó học lý luận chính trị trung cấp tại Trường Đảng Nguyễn Văn Cừ.\n- 02/1983 - 9/1989: Đảng ủy viên phụ trách công tác dân vận, sau đó làm Bí thư Đảng ủy phường 11, Quận 1, Thành phố Hồ Chí Minh.\n- 10/1989 - 02/1992: Ủy viên Ban Thường vụ Quận ủy, Bí thư Đảng ủy phường Bến Thành, Quận 1, Thành phố Hồ Chí Minh.\n- 3/1992 - 10/1996: Ủy viên Ban Thường vụ Quận ủy, Viện trưởng Viện Kiểm sát nhân dân Quận 1, Chủ nhiệm Ban Kiểm tra Quận ủy Quận 1, Thành phố Hồ Chí Minh.\n- 11/1996 - 9/1998: Ủy viên Ban Thường vụ Quận ủy, Phó Chủ tịch Thường trực UBND Quận 1, Thành phố Hồ Chí Minh.\n- 10/1998 - 10/2001: Phó Chủ tịch Thường trực Hội Liên hiệp Phụ nữ Thành phố Hồ Chí Minh. Đại biểu Hội đồng nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh (1999-2004).\n- 11/2001 - 5/2005: Thành ủy viên, Bí thư Đảng đoàn, Chủ tịch Hội Liên hiệp Phụ nữ Thành phố Hồ Chí Minh. Ủy viên Đoàn Chủ tịch Trung ương Hội Liên hiệp Phụ nữ Việt Nam. Đại biểu Quốc hội khóa XI.\n- 6/2005 - 9/2007:  Phó Chủ nhiệm Ủy ban Dân số - Gia đình và Trẻ em Việt Nam; tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ X của Đảng được bầu làm Ủy viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- 9/2007 - 6/2009:  Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng, Phó Chủ tịch Ủy ban Quốc gia vì sự tiến bộ của phụ nữ Việt Nam. Ủy viên Đảng Đoàn, Phó Chủ tịch Thường trực Hội Liên hiệp Phụ nữ Việt Nam.\n- 6/2009 - 02/2015: Phó Bí thư rồi Bí thư Tỉnh ủy Vĩnh Long. Tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ XI của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Trưởng đoàn Đại biểu Quốc hội khóa XIII tỉnh Vĩnh Long.\n- 02/2015 - 04/2016: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Phó Chánh Văn phòng Trung ương Đảng, Đại biểu Quốc hội khóa XIII.\n- 08/4/2016 - 23/9/2018: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Phó Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam, Đại biểu Quốc hội khóa XIV.\n- 23/9/2018 - 23/10/2018: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Quyền Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam, Đại biểu Quốc hội khóa XIV.\n- 23/10/2018 - 06/4/2021: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Phó Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam, Đại biểu Quốc hội khóa XIV.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-dang-thi-ngoc-thinh-3905\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-dang-thi-ngoc-thinh-3905",
            "question": "Đồng chí Đặng Thị Ngọc Thịnh",
            "questionIndex": "Đồng chí Đặng Thị Ngọc Thịnh, Chủ tịch nước",
            "title": "Đồng chí Đặng Thị Ngọc Thịnh"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Nguyễn Phú Trọng (Tổng Bí thư của Đảng: Khóa XI, XII, XIII (đến 7/2024); Ủy viên Bộ Chính trị: Khóa VIII (từ 12/1997), IX, X, XI, XII, XIII (đến 7/2024); Thường trực Bộ Chính trị (8/1999; 4/2001); Ủy viên Trung ương Đảng: Khóa VII (từ 1/1994), VIII, IX, X, XI, XII, XIII (đến 7/2024); Chủ tịch nước CHXHCN Việt Nam (10/2018; 4/2021); Chủ tịch Quốc hội khóa XI (6/2006; 7/2011), XII; Bí thư Quân ủy Trung ương (1/2011; 7/2024); Thường vụ Đảng ủy Công an Trung ương (8/2016; 7/2024); Trưởng Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, tiêu cực (2/2013; 7/2024); Đại biểu Quốc hội: Khóa XI, XII, XIII, XIV, XV)\nHọ và tên: Nguyễn Phú Trọng\nNgày sinh: 14/4/1944\nNgày mất: 19/7/2024\nNgày vào Đảng: 19/12/1967\nQuê quán: xã Đông Hội, huyện Đông Anh, thành phố Hà Nội\nDân tộc: Kinh\nChức vụ: \n- Tổng Bí thư của Đảng: Khóa XI, XII, XIII (đến 7/2024)\n- Ủy viên Bộ Chính trị: Khóa VIII (từ 12/1997), IX, X, XI, XII, XIII (đến 7/2024)\n- Thường trực Bộ Chính trị (8/1999 - 4/2001)\n- Ủy viên Trung ương Đảng: Khóa VII (từ 1/1994), VIII, IX, X, XI, XII, XIII (đến 7/2024)\n- Chủ tịch nước CHXHCN Việt Nam (10/2018 - 4/2021)\n- Chủ tịch Quốc hội khóa XI (6/2006 - 7/2011), XII\n- Bí thư Quân ủy Trung ương (1/2011 - 7/2024)\n- Thường vụ Đảng ủy Công an Trung ương (8/2016 - 7/2024)\n- Trưởng Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, tiêu cực (2/2013 - 7/2024)\n- Đại biểu Quốc hội: Khóa XI, XII, XIII, XIV, XV\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Giáo sư, Tiến sĩ Chính trị học (chuyên ngành Xây dựng Đảng), Cử nhân Ngữ văn\nQuá trình công tác:\n- 12/1967: Cán bộ Phòng Tư liệu Tạp chí Học tập (nay là Tạp chí Cộng sản); ngày 19/12/1967, đồng chí được kết nạp vào Đảng Cộng sản Việt Nam.\n- 8/1968 - 8/1973: Cán bộ biên tập Tạp chí Cộng sản; đi thực tế ở huyện Thanh Oai, tỉnh Hà Tây (nay là Hà Nội); làm Bí thư Chi đoàn Cơ quan Tạp chí Cộng sản.\n- 9/1973 - 4/1976: Nghiên cứu sinh Khoa Kinh tế - Chính trị tại Trường Đảng cao cấp Nguyễn Ái Quốc (nay là Học viện Chính trị quốc gia Hồ Chí Minh).\n- 5/1976 - 8/1980: Cán bộ biên tập Ban Xây dựng Đảng, Tạp chí Cộng sản, Phó Bí thư Chi bộ.\n- 9/1980 - 8/1981: Học Nga văn tại Trường Đảng cao cấp Nguyễn Ái Quốc.\n- 9/1981 - 7/1983: Thực tập sinh và bảo vệ luận án Phó Tiến sĩ (nay là Tiến sĩ) Khoa học lịch sử (chuyên ngành Xây dựng Đảng) ở Viện Hàn lâm Khoa học xã hội Liên Xô, trực thuộc Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Liên Xô.\n- 8/1983 - 8/1987: Phó ban Xây dựng Đảng, Tạp chí Cộng sản.\n- 9/1987 - 2/1989: Trưởng ban Xây dựng Đảng; Phó Bí thư Đảng ủy (7/1985 - 12/1988), Bí thư Đảng ủy cơ quan Tạp chí Cộng sản (12/1988 - 12/1991).\n- 3/1989 - 4/1990: Ủy viên Ban Biên tập Tạp chí Cộng sản.\n- 5/1990 - 7/1991: Phó Tổng Biên tập Tạp chí Cộng sản.\n- 8/1991 - 8/1996: Tổng Biên tập Tạp chí Cộng sản. Tại Hội nghị Đại biểu toàn quốc giữa nhiệm kỳ khóa VII của Đảng (tháng 1/1994), đồng chí được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng. Đồng chí là Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam các khóa VII, VIII, IX, X, XI, XII, XIII.\n- 8/1996 - 2/1998: Phó Bí thư Thành ủy Hà Nội, kiêm Trưởng Ban cán sự Đại học và trực tiếp phụ trách Ban Tuyên giáo Thành ủy Hà Nội. Tại Hội nghị lần thứ tư Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa VIII (tháng 12/1997), Đồng chí được bầu vào Bộ Chính trị. Đồng chí là Ủy viên Bộ Chính trị các khóa VIII, IX, X, XI, XII, XIII.\n- 2/1998 - 1/2000: Phụ trách công tác Tư tưởng - Văn hóa và Khoa giáo của Đảng.\n- 3/1998 - 11/2006: Phó Chủ tịch Hội đồng Lý luận Trung ương; Chủ tịch Hội đồng Lý luận Trung ương, phụ trách công tác lý luận của Đảng (11/2001 - 8/2006).\n- 8/1999 - 4/2001: Thường trực Bộ Chính trị, Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam.\n- 1/2000 - 6/2006: Bí thư Thành ủy Hà Nội các khóa XII, XIII, XIV.\n- 5/2002 - 19/7/2024: Đại biểu Quốc hội các khóa XI, XII, XIII, XIV, XV.\n- 6/2006 - 7/2011: Chủ tịch Quốc hội nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam khóa XI, XII, Bí thư Đảng đoàn Quốc hội, Ủy viên Hội đồng Quốc phòng và An ninh.\n- 1/2011 - 19/7/2024: Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam các khóa XI, XII, XIII, Bí thư Quân ủy Trung ương.\n- 2/2013 - 19/7/2024: Trưởng Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, tiêu cực.\n- 8/2016 - 19/7/2024: Tham gia Ban Thường vụ Đảng ủy Công an Trung ương nhiệm kỳ 2015-2020 và 2020-2025.\n- 10/2018 - 4/2021: Tổng Bí thư, Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam nhiệm kỳ 2016-2021; Chủ tịch Hội đồng Quốc phòng và An ninh.\n- 4/2021 - 19/7/2024: Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam, Bí thư Quân ủy Trung ương, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Công an Trung ương, Trưởng Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, tiêu cực.\n- 2/2/2023: Đồng chí được trao tặng Huy hiệu 55 năm tuổi Đảng.\n- 18/7/2024: Đồng chí được trao tặng Huân chương Sao Vàng.\n- 19/7/2024: Đồng chí từ trần.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-nguyen-phu-trong-3452\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-nguyen-phu-trong-3452",
            "question": "Đồng chí Nguyễn Phú Trọng",
            "questionIndex": "Đồng chí Nguyễn Phú Trọng, Chủ tịch nước",
            "title": "Đồng chí Nguyễn Phú Trọng"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Nguyễn Xuân Phúc (Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa X, XI, XII, XIII (đến tháng 1/2023); Ủy viên Bộ Chính trị khóa XI, XII, XIII (đến tháng 1/2023); Đại biểu Quốc hội khóa XI, XIII, XIV, XV; Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam từ 4/2021 đến 01/2023)\nHọ và tên: Nguyễn Xuân Phúc\nNgày sinh: 20/7/1954\nQuê quán: xã Quế Phú, huyện Quế Sơn, tỉnh Quảng Nam\nDân tộc: Kinh\nNgày vào đảng: 12/05/1982\nNgày chính thức: 12/11/1983\nTrình độ học vấn: 10/10\nChuyên môn: Cử nhân kinh tế Trường Đại học Kinh tế quốc dân Hà Nội\nNgoại ngữ: Anh văn (B), Nga văn (B)\nChức vụ: \n- Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa X, XI, XII, XIII (đến tháng 1/2023)\n- Ủy viên Bộ Chính trị khóa XI, XII, XIII (đến tháng 1/2023)\n- Đại biểu Quốc hội khóa XI, XIII, XIV, XV\n- Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam (đến tháng 1/2023).\nQuá trình công tác:\n- 1966 - 1968: Lên Chiến khu cách mạng, được Đảng đưa ra miền Bắc đào tạo.\n- 1968 - 1972: Học phổ thông; Bí thư Đoàn trường cấp III.\n- 1973 - 1978: Sinh viên Đại học Kinh tế quốc dân Hà Nội. Bí thư Chi đoàn.\n- 1978 - 1979: Cán bộ Ban Quản lý kinh tế tỉnh Quảng Nam - Đà Nẵng.\n- 1979 - 1993: Chuyên viên; Phó Văn phòng; Chánh Văn phòng UBND tỉnh Quảng Nam - Đà Nẵng; Bí thư Đảng ủy cơ quan; Đảng ủy viên Đảng ủy khối dân chính đảng Quảng Nam - Đà Nẵng khoá I và khoá II. Học quản lý hành chính nhà nước tại Học viện Hành chính quốc gia.\n- 1993 - 1996: Giám đốc Sở Du lịch, kiêm Chủ tịch Hội đồng quản trị Khu du lịch Furama Đà Nẵng; Giám đốc Sở Kế hoạch và Đầu tư tỉnh Quảng Nam - Đà Nẵng; Tỉnh ủy viên Tỉnh uỷ Quảng Nam - Đà Nẵng khoá XV và khoá XVI. Học lý luận chính trị cao cấp tại Học viện Chính trị quốc gia Hồ Chí Minh; học quản lý kinh tế tại Đại học Quốc gia Singapore.\n- 1997 - 2001: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy Quảng Nam khoá XVII và khoá XVIII; Phó Chủ tịch, rồi Phó Chủ tịch thường trực UBND tỉnh, kiêm Trưởng Ban Quản lý các khu công nghiệp tỉnh Quảng Nam; Đại biểu Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Nam khoá VI; kiêm Chủ tịch Liên minh Hợp tác xã tỉnh Quảng Nam.\n- 2001 - 2004: Phó Bí thư Tỉnh ủy Quảng Nam khoá XVIII; Chủ tịch UBND tỉnh, Bí thư Ban Cán sự Đảng UBND tỉnh Quảng Nam khoá VI; Đại biểu Quốc hội khoá XI; Trưởng Đoàn Đại biểu Quốc hội tỉnh Quảng Nam, Ủy viên Ủy ban Kinh tế - Ngân sách Quốc hội khoá XI. Kiêm Chủ tịch Liên hiệp các Hội Khoa học kỹ thuật tỉnh Quảng Nam.\n- 2004 - 2006: Phó Bí thư Tỉnh ủy Quảng Nam khoá XIX; Chủ tịch UBND tỉnh, Bí thư Ban Cán sự Đảng UBND tỉnh Quảng Nam khoá VII; Đại biểu Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Nam khoá VII; Đại biểu Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Kinh tế-Ngân sách Quốc hội khoá XI.\n- 3/2006 - 5/2006: Phó Tổng Thanh tra Chính phủ. Tại Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ X, được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- 6/2006 - 8/2007: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khoá X; Phó Chủ nhiệm thường trực Văn phòng Chính phủ, Phó Bí thư Đảng ủy Văn phòng Chính phủ; Ủy viên Ủy ban Kinh tế - Ngân sách Quốc hội khoá XI.\n- 8/2007 - 01/2011: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khoá X; Bí thư Đảng ủy Văn phòng Chính phủ, Bộ trưởng, Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ; Ủy viên Ban Cán sự Đảng Chính phủ; Uỷ viên Ban Chấp hành Đảng bộ Khối cơ quan Trung ương; Tổ trưởng Tổ công tác cải cách thủ tục hành chính của Thủ tướng Chính phủ.\n- 01/2011 - 7/2011: Ủy viên Bộ Chính trị khoá XI; Ủy viên Ban Cán sự Đảng Chính phủ; Bí thư Đảng ủy, Bộ trưởng, Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ.\n- 8/2011 - 4/2016: Ủy viên Bộ Chính trị khoá XI, XII; Phó Bí thư Ban Cán sự Đảng Chính phủ, Phó Thủ tướng Chính phủ.\n- 4/2016 - 4/2021: Thủ tướng Chính phủ nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.\n- 01/2021: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương. Tại hội nghị lần thứ nhất BCHTW, được bầu vào Bộ Chính trị khóa XIII.\n- 04/2021: Tại kỳ họp thứ 11 Quốc hội khóa XIV, được bầu giữ chức Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.\n- 6/2021: Đại biểu Quốc hội khóa XV.\n- 7/2021: Tại Kỳ họp thứ nhất, Quốc hội khóa XV, đồng chí được bầu tiếp tục giữ chức Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam nhiệm kỳ 2021-2026.\n- 17/01/2023: Thôi giữ các chức vụ Uỷ viên Bộ Chính trị, Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khoá XIII, Chủ tịch nước Cộng hoà xã hội chủ nghĩa Việt Nam, Chủ tịch Hội đồng Quốc phòng, an ninh nhiệm kỳ 2021 - 2026./.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/thu-tuong-chinh-phu/dong-chi-nguyen-xuan-phuc-90\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/thu-tuong-chinh-phu/dong-chi-nguyen-xuan-phuc-90",
            "question": "Đồng chí Nguyễn Xuân Phúc",
            "questionIndex": "Đồng chí Nguyễn Xuân Phúc, Chủ tịch nước",
            "title": "Đồng chí Nguyễn Xuân Phúc"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Võ Văn Thưởng (Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa X (dự khuyết), XI, XII, XIII (đến 20/3/2024); Ủy viên Bộ Chính trị khóa XII, XIII (đến 20/3/2024); Bí thư Trung ương Đảng XII; Thường trực Ban Bí thư khóa XIII; Đại biểu Quốc hội khóa XII, XIV, XV; Chủ tịch Nước Cộng hòa xã hội Chủ nghĩa Việt Nam (Từ 02/3/2023 đến 20/3/2024))\nHọ và tên: Võ Văn Thưởng\nNgày sinh: 13/12/1970\nDân tộc: Kinh\nQuê quán: Xã An Phước, huyện Măng Thít, tỉnh Vĩnh Long\nChuyên môn nghiệp vụ: Thạc sĩ Triết học\nLý luận chính trị: Cao cấp\nChức vụ:\n- Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa X (dự khuyết), XI, XII, XIII (đến 20/3/2024)\n- Ủy viên Bộ Chính trị khóa XII, XIII (đến 20/3/2024)\n- Bí thư Trung ương Đảng XII\n- Thường trực Ban Bí thư khóa XIII \n- Đại biểu Quốc hội khóa XII, XIV, XV\n- Chủ tịch Nước Cộng hòa xã hội Chủ nghĩa Việt Nam (Từ 02/3/2023 đến 20/3/2024).\nQuá trình công tác:\n- 1992: Sinh viên ngành triết học tại Trường Đại học Tổng hợp Thành phố Hồ Chí Minh, Phó Bí thư Đoàn trường.\n- 1999: Tốt nghiệp Thạc sĩ Triết học Trường Đại học Tổng hợp Thành phố Hồ Chí Minh.\n- 1993: Phó Ban Đại học chuyên nghiệp Thành Đoàn Thành phố Hồ Chí Minh rồi làm Trưởng ban.\n- 1995: Phó Chủ tịch kiêm Tổng Thư ký Hội Sinh viên Thành phố Hồ Chí Minh.\n- 2000: Chủ tịch Hội Sinh viên Thành phố Hồ Chí Minh. Phó Chủ tịch Hội Sinh viên Việt Nam.\n- 2002: Phó Bí thư Thành Đoàn kiêm Chủ tịch Hội Liên hiệp Thanh niên Thành phố Hồ Chí Minh.\n- 2003: Bí thư Thành Đoàn Thanh niên Cộng sản Thành phố Hồ Chí Minh.\n- 2004: Bí thư Quận ủy 12, Thành phố Hồ Chí Minh.\n- 4/2006: Tại Đại hội đại biểu lần thứ X của Đảng được bầu làm Ủy viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- 10/2006: Được Bộ Chính trị phân công giữ chức vụ Bí thư Thường trực Trung ương Đoàn Thanh niên Cộng sản Hồ Chí Minh.\n- 11/2006: Được bầu làm Bí thư thứ nhất Trung ương Đoàn Thanh niên Cộng sản Hồ Chí Minh.\n- 7/2007: Được bầu làm Đại biểu Quốc hội khóa XII.\n- 1/2011: Tại Đại hội đại biểu lần thứ XI của Đảng, được bầu làm Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- 8/2011: Được Bộ Chính trị phân công giữ chức vụ Bí thư Tỉnh ủy Quảng Ngãi.\n- 4/2014: Được Bộ Chính trị phân công giữ chức vụ Phó Bí thư Thường trực Thành ủy Thành phố Hồ Chí Minh nhiệm kỳ 2010 - 2015.\n- 10/2015: Tại Đại hội đại biểu Đảng bộ Thành phố Hồ Chí Minh lần thứ X (nhiệm kỳ 2015 - 2020) được tái cử giữ chức vụ Phó Bí thư Thường trực Thành ủy Thành phố Hồ Chí Minh; được Bộ Chính trị được phân công điều hành công tác Thành ủy Thành phố Hồ Chí Minh.\n- 01/2016: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XII của Đảng, được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng. Tại Hội nghị lần thứ nhất Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được bầu vào Bộ Chính trị.\n- 02/2016: Được Bộ Chính trị quyết định phân công tham gia Ban Bí thư Trung ương Đảng, giữ chức vụ Trưởng Ban Tuyên giáo Trung ương.\n- 01/2021: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương. Tại Hội nghị lần thứ nhất Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được bầu vào Bộ Chính trị.\n- 02/2021: Được Bộ Chính trị phân công giữ chức Thường trực Ban Bí thư.\n- 6/2021: Đại biểu Quốc hội khóa XV.\n- 02/3/2023: Tại Kỳ họp bất thường lần thứ 4, Quốc hội khóa XV đã bầu giữ chức Chủ tịch Nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.\n- 20/3/2024: Thôi giữ các chức vụ Uỷ viên Bộ Chính trị, Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khoá XIII, Chủ tịch nước Cộng hoà xã hội chủ nghĩa Việt Nam, Chủ tịch Hội đồng Quốc phòng, an ninh nhiệm kỳ 2021 - 2026.\n- 21/3/2024: Quốc hội họp phiên bất thường miễn nhiệm chức Chủ tịch nước./.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-vo-van-thuong-3900\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/chu-tich-nuoc/dong-chi-vo-van-thuong-3900",
            "question": "Đồng chí Võ Văn Thưởng",
            "questionIndex": "Đồng chí Võ Văn Thưởng, Chủ tịch nước",
            "title": "Đồng chí Võ Văn Thưởng"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Tô Lâm (Chủ tịch Nước từ 22/5 đến 21/10/2024; Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XI, XII, XIII; Ủy viên Bộ Chính trị khóa XII, XIII; Đại biểu Quốc hội khóa XIV, XV; Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng Khóa XIII)\nHọ và tên: Tô Lâm\nNgày sinh: 10/7/1957\nDân tộc: Kinh\nQuê quán: Xã Nghĩa Trụ, huyện Văn Giang, tỉnh Hưng Yên\nChuyên môn nghiệp vụ: Đại học An ninh nhân dân;  Giáo sư, Tiến sĩ Luật học\nLý luận chính trị: Cao cấp\nChức vụ: \n- Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XI, XII, XIII\n- Ủy viên Bộ Chính trị khóa XII, XIII\n- Đại biểu Quốc hội khóa XIV, XV\n- Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng Khóa XIII\nQuá trình công tác:\n- 10/1974 - 10/1979: Học viên Đại học An ninh nhân dân.\n- 10/1979 - 12/1988: Cán bộ Cục Bảo vệ chính trị I, Bộ Công an.\n- 12/1988 - 1993: Phó Trưởng phòng rồi Trưởng phòng Cục Bảo vệ chính trị I, Bộ Công an.\n- 1993 - 2006: Phó Cục trưởng Cục Bảo vệ chính trị I rồi Cục trưởng Cục Bảo vệ chính trị III, Bộ Công an.\n- 2006 - 2009: Phó Tổng cục trưởng Tổng cục An ninh rồi Phó Tổng cục trưởng phụ trách Tổng cục An ninh I, Bộ Công an. Năm 2007 được phong quân hàm Thiếu tướng.\n- 2009 - 8/2010: Tổng cục trưởng Tổng cục Anh ninh I, Bộ Công an. Tháng 7/2010 được phong quân hàm Trung tướng.\n- 8/2010 - 01/2016: Ủy viên Thường vụ Đảng ủy Công an Trung ương, Trung tướng, Thứ trưởng Bộ Công an. Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XI của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng. Tháng 9/2014 được phong quân hàm Thượng tướng.\n- 01/2016 - 4/2016: Ủy viên Thường vụ Đảng uỷ Công an Trung ương, Thượng tướng, Thứ trưởng Bộ Công an. Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XII của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Ban Chấp hành Trung ương bầu vào Bộ Chính trị.\n- 04/2016: Tại kỳ họp thứ 11, Quốc hội khóa XIII, được Quốc hội phê chuẩn, Chủ tịch nước bổ nhiệm giữ chức Bộ trưởng Bộ Công an.\n- 04/2016: Phó Trưởng Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, tiêu cực.\n- 07/2016: Được Bộ Chính trị phân công kiêm nhiệm giữ chức vụ Trưởng Ban Chỉ đạo Tây Nguyên.\n- 01/2019: Được phong quân hàm Đại tướng.\n- 01/2021: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương. Tại Hội nghị lần thứ nhất BCHTW, được bầu vào Bộ Chính trị khóa XIII.\n- 6/2021: Đại biểu Quốc hội khóa XV.\n- 5/2024: Tại Kỳ họp thứ Bảy, Quốc hội khóa XV, được bầu giữ chức Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam nhiệm kỳ 2021-2026; miễn nhiệm chức vụ Bộ trưởng Bộ Công an.\n- 3/8/2024: Được Ban Chấp hành Trung ương Đảng Khóa XIII bầu giữ chức Tổng Bí thư.\n- 21/10/2024: Thôi giữ chức Chủ tịch nước./.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-xiii/dong-chi-to-lam-4089\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-xiii/dong-chi-to-lam-4089",
            "question": "Đồng chí Tô Lâm",
            "questionIndex": "Đồng chí Tô Lâm, Chủ tịch nước",
            "title": "Đồng chí Tô Lâm"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Lương Cường: Chủ tịch Nước từ 21/10/2024 (Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XI, XII, XIII - Bí thư Trung ương Đảng khóa XII, XIII - Thường trực Ban Bí thư khóa XIII (đến 25/10/2024) - Ủy viên Bộ Chính trị khóa XIII - Đại biểu Quốc hội khóa XV - Chủ tịch Nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam (từ tháng 10/2024))\nHọ và tên: Lương Cường\nNgày sinh: 15/8/1957\nQuê quán: Xã Dữu Lâu, thành phố Việt Trì, tỉnh Phú Thọ\nDân tộc: Kinh\nChuyên môn nghiệp vụ: Cử nhân xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước\nLý luận chính trị: Cao cấp\nChức vụ: \n- Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XI, XII, XIII\n- Bí thư Trung ương Đảng khóa XII, XIII\n- Thường trực Ban Bí thư khóa XIII (đến 25/10/2024)\n- Ủy viên Bộ Chính trị khóa XIII\n- Đại biểu Quốc hội khóa XV\n- Chủ tịch Nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam (từ tháng 10/2024).\nQuá trình công tác:\n- 2002: Chính ủy Quân đoàn 2.\n- 2008: Chính ủy Quân khu 3.\n- 2009: Thăng quân hàm Trung tướng.\n- 2011: Phó Chủ nhiệm Tổng cục Chính trị.\n- 2014: Thăng quân hàm Thượng tướng. \n- 01/2016: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XII của Đảng, được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng. Hội nghị lần thứ nhất Ban Chấp hành Trung ương Đảng, đã bầu đồng chí vào Ban Bí thư Trung ương Đảng khóa XII.\n- 04/2016: Được Bộ Chính trị quyết định phân công giữ chức vụ Chủ nhiệm Tổng cục Chính trị, Quân đội Nhân dân Việt Nam.\n- 01/2019: Được phong quân hàm Đại tướng.\n- 01/2021: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương. Tại Hội nghị lần thứ nhất BCHTW, được bầu vào Bộ Chính trị khóa XIII.\n- 5/2024: Được Bộ Chính trị phân công giữ chức Thường trực Ban Bí thư khóa XIII.\n- 21/10/2024: Tại Kỳ họp thứ 8, Quốc hội khóa XV, được bầu giữ chức Chủ tịch Nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam nhiệm kỳ 2021-2026./.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-xiii/dong-chi-luong-cuong-4098\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/ban-chap-hanh-trung-uong-dang/bo-chinh-tri/khoa-xiii/dong-chi-luong-cuong-4098",
            "question": "Đồng chí Lương Cường",
            "questionIndex": "Đồng chí Lương Cường, Chủ tịch nước",
            "title": "Đồng chí Lương Cường"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Chính phủ Việt Nam",
            "questionIndex": "Chính phủ Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thủ tướng Chính phủ",
            "questionIndex": "Thủ tướng Chính phủ, Chính phủ Việt Nam",
            "title": "Thủ tướng Chính phủ"
        },
        {
            "answer": "Danh sách Thủ tướng Chính phủ qua các thời kỳ\n1. Chủ tịch Hồ Chí Minh: Chủ tịch Nước kiêm Thủ tướng Chính phủ từ 11/1946 đến 9/1955\n2. Đồng chí Phạm Văn Đồng: Thủ tướng Chính phủ từ 1955 đến 1987\n3. Đồng chí Phạm Hùng: Chủ tịch Hội đồng Bộ trưởng (Thủ tướng Chính phủ) từ 1987 đến 1988\n4. Đồng chí Đỗ Mười: Chủ tịch Hội đồng Bộ trưởng (Thủ tướng Chính phủ) từ 1988 đến 1991\n5. Đồng chí Võ Văn Kiệt: Thủ tướng Chính phủ từ 1991 đến 9/1997\n6. Đồng chí Phan Văn Khải: Thủ tướng Chính phủ từ 9/1997 đến 7/2006\n7. Đồng chí Nguyễn Tấn Dũng: Thủ tướng Chính phủ từ 7/2006 đến 4/2016\n8. Đồng chí Nguyễn Xuân Phúc: Thủ tướng Chính phủ từ 4/2016 đến 4/2021\n9. Đồng chí Phạm Minh Chính: Thủ tướng Chính phủ từ 4/2021",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/thu-tuong-chinh-phu\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/thu-tuong-chinh-phu",
            "question": "Danh sách Thủ tướng Chính phủ qua các thời kỳ",
            "questionIndex": "Danh sách Thủ tướng Chính phủ qua các thời kỳ, Thủ tướng Chính phủ",
            "title": "Danh sách Thủ tướng Chính phủ qua các thời kỳ"
        },
        {
            "answer": "Chủ tịch Hồ Chí Minh (Chủ tịch Đảng từ 2/1951 đến 9/1969; Tổng Bí thư từ 10/1956 đến 9/1960; Chủ tịch nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa từ 1/1946 đến 9/1969; Chủ tịch nước kiêm Thủ tướng Chính phủ từ 11/1946 đến 9/1955)\nHọ và tên: Chủ tịch Hồ Chí Minh - tên lúc nhỏ là Nguyễn Sinh Cung, tên khi đi học là Nguyễn Tất Thành, trong nhiều năm hoạt động cách mạng trước đây lấy tên là Nguyễn Ái Quốc.\nNgày sinh: 19/5/1890\nNgày mất: 2/9/1969\nQuê quán: xã Kim Liên (làng Sen), huyện Nam Đàn, tỉnh Nghệ An\nChức vụ:\n- Chủ tịch Đảng từ 2/1951 đến 9/1969\n- Tổng Bí thư từ 10/1956 đến 9/1960\n- Chủ tịch nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa từ 1/1946 đến 9/1969\n- Chủ tịch nước kiêm Thủ tướng Chính phủ từ 11/1946 đến 9/1955.\nQuá trình công tác:\n- 5/6/1911: Người rời bến cảng Nhà Rồng ra đi tìm đường cứu nước\n- 1912-1917: Với tên gọi Nguyễn Tất Thành, Người đến nhiều nước ở châu Á, châu Âu, châu Mỹ, châu Phi, sống hòa mình với nhân dân lao động\n- 1917: Người từ Anh trở lại Pháp, hoạt động trong phong trào Việt kiều và phong trào công nhân Pháp\n- 1919: Lấy tên là Nguyễn Ái Quốc, thay mặt những người Việt Nam yêu nước tại Pháp, Người đã gửi tới Hội nghị Vécxây (Versailles) bản yêu sách đòi quyền tự do cho nhân dân Việt Nam và cũng là quyền tự do cho nhân dân các nước thuộc địa\n- 12/1920: Nguyễn Ái Quốc tham dự Đại hội lần thứ XVIII Đảng Xã hội Pháp và bỏ phiếu tán thành Đảng gia nhập Quốc tế III (Quốc tế Cộng sản), trở thành một trong những người sáng lập Đảng Cộng sản Pháp\n- 1921: Người tham gia thành lập Hội Liên hiệp các dân tộc thuộc địa Pháp\n- 1922: Người xuất bản báo \"Người cùng khổ\" (Le Paria)\n- 6/1923: Nguyễn Ái Quốc từ Pháp sang Liên Xô, làm việc tại Quốc tế Cộng sản\n- 10/1923: Tại Hội nghị Quốc tế Nông dân lần thứ nhất, Nguyễn Ái Quốc được bầu vào Hội đồng Quốc tế Nông dân và là đại biểu duy nhất của nông dân thuộc địa được cử vào Đoàn Chủ tịch của Hội đồng\n- 6 và 7/1924: Người tham dự Đại hội lần thứ V Quốc tế Cộng sản, Đại hội Quốc tế Thanh niên lần thứ IV, Đại hội Quốc tế Công hội đỏ.\n- 11/1924: Người đến Quảng Châu (Trung Quốc) với tư cách là Ủy viên Ban Phương Đông Quốc tế Cộng sản và Ủy viên Đoàn Chủ tịch Quốc tế Nông dân\n- 6/1925: Người thành lập Hội Việt Nam Cách mạng Thanh niên, trực tiếp mở lớp huấn luyện đào tạo cán bộ cách mạng, ra tuần báo \"Thanh niên\", tờ báo cách mạng đầu tiên của Việt Nam nhằm truyền bá chủ nghĩa Mác-Lênin về Việt Nam, chuẩn bị cho việc thành lập Đảng Cộng sản Việt Nam. Các bài giảng của Nguyễn Ái Quốc tại các lớp huấn luyện được tập hợp in thành sách \"Đường Kách mệnh\" - một văn kiện lý luận quan trọng đặt cơ sở tư tưởng cho đường lối cách mạng Việt Nam\n- 5/1927: Nguyễn Ái Quốc rời Quảng Châu đi Mátxcơva (Liên Xô), từ Liên Xô đi Pháp, rồi đi Bỉ tham dự cuộc họp Đại hội đồng Liên đoàn chống đế quốc, sau đó đi Đức, Ý và từ đây về châu Á\n- 7/1928 - 11/1929: Nguyễn Ái Quốc hoạt động trong phong trào Việt kiều yêu nước ở Xiêm (Thái Lan), tiếp tục chuẩn bị cho sự ra đời của Đảng Cộng sản Việt Nam\n- từ ngày 3 đến 7/2/1930: Người chủ trì Hội nghị thành lập Đảng họp tại Cửu Long (Hồng Kông, Trung Quốc). Hội nghị đã nhất trí về việc hợp nhất Đảng, tán thành lấy tên Đảng là Đảng Cộng sản Việt Nam. Hội nghị đã thông qua những văn kiện chính thức của Đảng: Chính cương vắn tắt, sách lược vắn tắt, Điều lệ vắn tắt... do Người soạn thảo\n- 6/1931: Người bị chính quyền Anh bắt giam tại Hồng Kông. Cuối năm 1932, Người được trả tự do\n- 1934-1938: Nguyễn Ái Quốc nghiên cứu tại Viện Nghiên cứu các vấn đề dân tộc thuộc địa tại Mátxcơva (Liên Xô). Kiên trì con đường đã xác định cho cách mạng Việt Nam, Người tiếp tục theo dõi, chỉ đạo phong trào cách mạng trong nước\n- 10/1938: Người rời Liên Xô sang Trung Quốc, bắt liên lạc với tổ chức Đảng chuẩn bị về nước\n- 28/1/1941 : Nguyễn Ái Quốc về nước sau hơn 30 năm xa Tổ quốc\n- 5/1941: Người về nước triệu tập Hội nghị lần thứ 8 của Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Đông Dương, thành lập \"Việt Nam độc lập đồng minh Hội\" (Việt Minh), tổ chức lực lượng vũ trang giải phóng, xây dựng căn cứ địa, lãnh đạo nhân dân khởi nghĩa từng phần và Tổng khởi nghĩa giành Chính quyền trong cả nước\n- 8/1942: Lấy tên là Hồ Chí Minh, Người đại diện cho Mặt trận Việt Minh và Phân hội Việt Nam thuộc Hiệp hội Quốc tế chống xâm lược sang Trung Quốc tìm sự liên minh quốc tế, cùng phối hợp hành động chống phát xít trên chiến trường Thái Bình Dương. Người bị chính quyền địa phương của Tưởng Giới Thạch bắt giam trong các nhà lao của tỉnh Quảng Tây. Trong thời gian 1 năm 14 ngày bị tù, Người đã viết tập thơ \"Nhật ký trong tù\" với 133 bài thơ chữ Hán\n- 9/1943: Người được trả tự do\n- 9/1944: Người trở về Pác Bó (Cao Bằng)\n- 12/1944: Người chỉ thị thành lập Đội Việt Nam tuyên truyền giải phóng quân, tiền thân của Quân đội nhân dân Việt Nam\n- 5/1945: Người rời Cao Bằng về Tân Trào (Tuyên Quang)\n- 8/1945: Theo đề nghị của Người, Hội nghị toàn quốc của Đảng và Đại hội Quốc dân đã họp quyết định Tổng khởi nghĩa. Đại hội Quốc dân đã bầu ra Ủy ban giải phóng dân tộc Việt Nam (tức Chính phủ lâm thời) do Hồ Chí Minh làm Chủ tịch. Người cùng Trung ương Đảng lãnh đạo nhân dân khởi nghĩa giành chính quyền thắng lợi\n- 2/9/1945: Tại Quảng trường Ba Đình, Người đọc \"Tuyên ngôn độc lập\" tuyên bố thành lập nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa\n- 1/1/1946: Chính phủ liên hiệp lâm thời được thành lập do Hồ Chí Minh làm Chủ tịch, kiêm Bộ trưởng Bộ Ngoại giao\n- 1/1946: Quốc hội khóa I bầu Người là Chủ tịch nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa\n- 2/3/1946: Chính phủ liên hiệp kháng chiến được thành lập do Hồ Chí Minh làm Chủ tịch\n- 3/11/1946: Chủ tịch Hồ Chí Minh được Quốc hội giao nhiệm vụ thành lập Chính phủ mới do Người làm Chủ tịch nước kiêm Thủ tướng Chính phủ (từ 11/1946 đến 9/1955) và kiêm Bộ trưởng Bộ Ngoại giao (từ 11/1946 đến 1947)\n- 19/12/1946: Người ra Lời kêu gọi Toàn quốc kháng chiến chống thực dân Pháp xâm lược bảo vệ độc lập, tự do của Tổ quốc\n- 1951: Tại Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ II (Đảng ra công khai lấy tên là Đảng Lao động Việt Nam), Người được bầu làm Chủ tịch Ban Chấp hành Trung ương Đảng. Dưới sự lãnh đạo của Trung ương Đảng, đứng đầu là Chủ tịch Hồ Chí Minh, cuộc kháng chiến của nhân dân Việt Nam chống thực dân Pháp xâm lược đã giành được thắng lợi to lớn, kết thúc bằng chiến thắng vĩ đại Điện Biên Phủ (7/5/1954)\n- 1955: Trung ương Đảng và Chủ tịch Hồ Chí Minh đề ra hai nhiệm vụ chiến lược của cách mạng Việt Nam là tiến hành cách mạng xã hội chủ nghĩa và xây dựng chủ nghĩa xã hội ở miền Bắc, đồng thời đấu tranh giải phóng miền Nam, thực hiện thống nhất nước nhà, hoàn thành cách mạng dân tộc dân chủ nhân dân trong cả nước\n- 10/1956: Tại Hội nghị Trung ương mở rộng lần thứ X (khóa II), Chủ tịch Hồ Chí Minh được bầu làm Chủ tịch Đảng, kiêm làm Tổng Bí thư của Đảng\n- 9/1960: Tại Đại hội Đảng lần thứ III, Người được bầu lại làm Chủ tịch Ban Chấp hành Trung ương Đảng Lao động Việt Nam\n- 7/1960 - 9/1969: Người được bầu làm Chủ tịch nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa tại kỳ họp thứ nhất Quốc hội khóa II và khóa III\n- 2/9/1969: Chủ tịch Hồ Chí Minh mất tại Hà Nội\n- 1990: Nhân dịp kỷ niệm lần thứ 100 ngày sinh của Người - Chủ tịch Hồ Chí Minh được Tổ chức Giáo dục, Khoa học và Văn hóa của Liên hợp quốc (UNESCO) tôn vinh là Anh hùng giải phóng dân tộc, Nhà văn hóa kiệt xuất.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/c-mac-angghen-lenin-ho-chi-minh/ho-chi-minh/tieu-su-cuoc-doi-va-su-nghiep/tieu-su-chu-tich-ho-chi-minh-52\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/c-mac-angghen-lenin-ho-chi-minh/ho-chi-minh/tieu-su-cuoc-doi-va-su-nghiep/tieu-su-chu-tich-ho-chi-minh-52",
            "question": "Chủ tịch Hồ Chí Minh",
            "questionIndex": "Chủ tịch Hồ Chí Minh, Thủ tướng Chính phủ",
            "title": "Chủ tịch Hồ Chí Minh"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Phạm Văn Đồng (Thủ tướng Chính phủ từ 1955 đến 1987)\nHọ và tên: Phạm Văn Đồng\nTên gọi khác: Tô\nNgày sinh: 01/03/1906\nNgày mất: 29/4/2000\nQuê quán: Xã Đức Tân, huyện Mộ Đức, tỉnh Quảng Ngãi\nQuá trình công tác:\n- Năm 1926: Gia nhập Hội Việt Nam Cách mạng Thanh niên.\n- Cuối năm 1927: Về nước, tham gia hoạt động cách mạng ở Sài Gòn. Đến năm 1929 được cử vào Kỳ bộ thanh niên Nam Kỳ; sau đó, vào Tổng bộ Hội Việt Nam Cách mạng Thanh niên.\n- Tháng 5/1929: đi Hương Cảng dự Đại hội của Hội Việt Nam Cách mạng Thanh niên, sau đó về Sài Gòn hoạt động cách mạng.\n- Tháng 7/1929: Bị thực dân Pháp bắt, kết án 10 năm tù, đày ra Côn Đảo.\n- Tháng 7/1936: Ra tù về Hà Nội tiếp tục hoạt động cách mạng.\n- Tháng 5/1940: Sang Côn Minh (Trung Quốc) gặp Nguyễn Ái Quốc; tại đây, được kết nạp vào Đảng Cộng sản Đông Dương (năm 1940) và được Nguyễn Ái Quốc giao nhiệm vụ về nước xây dựng căn cứ cách mạng ở Cao Bằng, Bắc Kạn, Lạng Sơn.\n- Tháng 8/1945: Tại Đại hội Quốc dân Tân Trào, được bầu vào Ủy ban Thường trực gồm 5 người thuộc Ủy ban Dân tộc giải phóng, chuẩn bị cho Cách mạng tháng Tám.\n- Năm 1945: Sau khi nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa thành lập, giữ chức Bộ trưởng Tài chính, Phó Trưởng ban Thường vụ Quốc hội (khóa I).\n- Tháng 6/1946: Trưởng phái đoàn Chính phủ Việt Nam Dân chủ cộng hòa tại Hội nghị Fôngtenơblô (Fontainebleau) Pháp. Khi chiến tranh Đông Dương bùng nổ, đồng chí được cử làm đại diện của Đảng và Chính phủ tại miền Nam Trung Bộ.\n- Năm 1947: Được bầu làm Ủy viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Đông Dương (uỷ viên chính thức từ năm 1949). Phó Thủ tướng Chính phủ, Phó Chủ tịch Hội đồng Quốc phòng (7-1949).\n- Tại Đại hội lần thứ II Đảng Cộng sản Đông Dương (năm 1951), được bầu làm Ủy viên Bộ Chính trị Trung ương Đảng.\n- Năm 1954: Trưởng phái đoàn Chính phủ Việt Nam tại Hội nghị Giơnevơ (Geneve) về Đông Dương.\n- Từ tháng 09/1954 đến tháng 02/1961: Bộ trưởng Bộ Ngoại giao.\n- Từ 1955-1981: Thủ tướng Chính phủ.\n- Năm 1981-1987: Chủ tịch Hội đồng Bộ trưởng.\n- Đồng chí Phạm Văn Đồng là người có nhiều công lao trong xây dựng và quản lí nhà nước. Ủy viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Đông Dương (1947), ủy viên chính thức (1949). Ủy viên Bộ Chính trị các khóa II, III, IV, V (2.1951-1986). Cố vấn Ban Chấp hành Trung ương Đảng (từ tháng 12-1986 đến năm 1997). Đại biểu Quốc hội các khóa I, II, III, IV, V, VI, VII (từ năm 1946 - 1987). Đồng chí được Đảng, Nhà nước tặng thưởng Huân chương Sao Vàng, Huy hiệu 60 năm tuổi Đảng và nhiều huân chương, huy chương cao quý khác.\n- Đồng chí Phạm Văn Đồng mất ngày 29/4/2000./.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/thu-tuong-chinh-phu/dong-chi-pham-van-dong-57\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/thu-tuong-chinh-phu/dong-chi-pham-van-dong-57",
            "question": "Đồng chí Phạm Văn Đồng",
            "questionIndex": "Đồng chí Phạm Văn Đồng, Thủ tướng Chính phủ",
            "title": "Đồng chí Phạm Văn Đồng"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Phạm Hùng (Chủ tịch Hội đồng Bộ trưởng (Thủ tướng Chính phủ) từ 1987 đến 1988)\nHọ và tên: Phạm Văn Thiện\nBí danh: X2, A7, Bảy Cường\nNgày sinh: 11/06/1912\nNgày mất: 10/3/1998\nQuê quán: Xã Long Hồ, huyện Châu Thành, tỉnh Vĩnh Long\nQuá trình công tác: \n- Từ 1928 đến 1930: Hoạt động trong Nam Kỳ học sinh Liên hiệp Hội, vào Thanh niên Cộng sản Đoàn, vào Đảng Cộng sản Đông Dương và được bầu vào Tỉnh uỷ Mỹ Tho.\n- Từ 8/1930: Bị bắt, bị kết án tử hình, đày ra nhà tù Côn Đảo.\n- Từ 1945 đến 1951: Được cử làm Bí thư Xứ uỷ, Uỷ viên Thường vụ Xứ uỷ chính thức.\n- Từ 1951: Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ II năm 1951, được bầu Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, làm Uỷ viên Thường vụ Trung ương Cục miền Nam.\n- Từ 9/1952: Làm Phó Bí thư Trung ương Cục miền Nam, kiêm Bí thư Phân Liên khu uỷ miền Đông Nam Bộ.\n- Từ 1956: Tại Hội nghị lần thứ 10 Ban Chấp hành Trung ương Đảng (khoá II) được bầu vào Bộ Chính trị.\n- Từ 1958 đến 1966: Trưởng ban Thống nhất Trung ương Đảng, Phó Thủ tướng Chính phủ, kiêm Chủ nhiệm Văn phòng Nông nghiệp, Chủ nhiệm Uỷ ban Vật giá nhà nước, Trưởng ban Tài mậu của Trung ương Đảng. Tại Đại hội III (9/1960) của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành - Trung ương, được Ban Chấp hành Trung ương bầu vào Bộ Chính trị.\n- Từ 1967 đến 1975: Làm Bí thư Trung ương Cục miền Nam, Chính uỷ các lực lượng vũ trang miền Nam. Đến chiến dịch Hồ Chí Minh năm 1975, được cử làm Chính uỷ Bộ Chỉ huy chiến dịch.\n- Từ 6/1976: Được Quốc hội khoá VI bầu làm Phó Thủ tướng Chính phủ nước Cộng hoà xã hội chủ nghĩa Việt Nam. Tháng 2/1980 kiêm Bộ trưởng Bộ Nội vụ. Tại Đại hội IV (12/1976), Đại hội V (3/1982) và Đại hội VI (12/1986) của Đảng được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng và được Ban Chấp hành Trung ương bầu vào Bộ Chính trị.\n- Từ 1987 đến 1988: Được Quốc hội bầu giữ chức Chủ tịch Hội đồng Bộ trưởng, Phó Chủ tịch Hội đồng Quốc phòng.\n- Đồng chí Phạm Hùng mất ngày 10/3/1998./.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/thu-tuong-chinh-phu/dong-chi-pham-hung-56\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/thu-tuong-chinh-phu/dong-chi-pham-hung-56",
            "question": "Đồng chí Phạm Hùng",
            "questionIndex": "Đồng chí Phạm Hùng, Thủ tướng Chính phủ",
            "title": "Đồng chí Phạm Hùng"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Đỗ Mười (Chủ tịch Hội đồng Bộ trưởng (Thủ tướng Chính phủ) từ 1988 đến 1991)\nHọ và tên: Nguyễn Duy Cống\nTên gọi khác: Đỗ Mười\nNgày sinh: 02/02/1917\nNgày mất: 01/10/2018\nQuê quán: Xã Đông Mỹ, huyện Thanh Trì, thành phố Hà Nội\nQuá trình công tác:\n- Năm 19 tuổi, đông chí đã tham gia hoạt động trong phong trào Mặt trận bình dân. \n- Năm 1939, đồng chí gia nhập Đảng Cộng sản Đông Dương. \n- Năm 1941, đồng chí bị thực dân Pháp bắt và kết án 10 năm tù giam tại Hoả Lò - Hà Nội. \n- Tháng 3/1945, đồng chí vượt ngục và tiếp tục hoạt động cách mạng, tham gia Tỉnh uỷ Hà Đông, trực tiếp lãnh đạo cuộc Tổng khởi nghĩa giành chính quyền ở Hà Đông. Sau tháng Tám 1945 đồng chí giữ chức Bí thư Tỉnh uỷ Hà Đông. Trong cuộc kháng chiến chống thực dân Pháp, đồng chí Đỗ Mười lần lượt đảm nhận các công tác khác nhau tại các tỉnh đồng bằng Bắc bộ và Liên khu III; Bí thư Tỉnh uỷ Hà Nam; Bí thư kiêm Chủ tịch Uỷ ban kháng chiến hành chính tỉnh Nam Định; Khu uỷ viên Khu III kiêm Bí thư Tỉnh uỷ Ninh Bình; Phó Bí thư liên Khu uỷ III kiêm Phó Chủ tlch Uỷ ban kháng chiến hành chính Liên khu III; chính uỷ Bộ Tư lệnh Liên khu III; Bí thư Khu uỷ tả ngạn Sông Hồng kiêm Chủ tịch Uỷ ban Kháng chiến hành chính và Chính uỷ Bộ Tư lệnh Khu tả ngạn Sông Hồng. \n- Năm 1955, đồng chí là Bí thư Thành uỷ kiêm Chủ tịch Uỷ ban quân chính thành phố Hải Phòng. \n- Tại Hội nghị Trung ương lần thứ 7 (tháng 3/1955), đồng chí được bầu bổ sung làm Uỷ viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng khoá II. \n- Năm 1956, đồng chí được cử giữ chức Thứ trưởng Bộ Nội thương. \n- Năm 1958, đồng chí được cử giữ chức Bộ trưởng Bộ Nội thương. Đồng chí là đại biểu Quốc hội khoá II nước Việt Nam Dân chủ Cộng hoà. \n- Tháng 9/1960, tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ III của Đảng Lao động Việt Nam, đồng chí Đỗ Mười được bầu là Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng. \n- Từ năm 1961 đến 1969, đồng chí lần lượt đảm nhiệm các chức vụ: Chủ nhiệm Ủy ban Vật giá Nhà nước, Trưởng phái đoàn thanh tra của Chính phủ. \n- Từ 1969 đến 1971, đồng chí được cử giữ chức Phó Thủ tướng, Chủ nhiệm Văn phòng Kinh tế Phủ Thủ tướng. \n- Năm 1971, đồng chí được bầu là đại biểu Quốc hội khoá IV, được Quốc hội bầu giữ chức Phó Thủ tướng, Chủ nhiệm Uỷ ban kiến thiết cơ bản. Từ tháng 6/1973 đến tháng 11/1977, đồng chí được cử giữ chức Bộ trưởng Bộ Xây dựng, đại biểu Quốc hội khoá V, VI. \n- Tháng 12/1976, tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ IV của Đảng, đồng chí Đỗ Mười được bầu vào Ban Chấp Chấp hành Trung ương và Uỷ viên dự khuyết Bộ Chính trị tiếp tục giữ chức Phó Thủ tướng Chính phủ nhiệm kỳ 1976 - 1981. \n- Tháng 7/1981, đồng chí là đại biểu Quốc hội khoá VII và được bầu giữ chức Phó Chủ tịch Hội đồng Bộ trưởng nước Cộng hoà xã hội chủ nghĩa Việt Nam. \n- Tháng 3/1982, tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ V của Đảng, đồng chí được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương, Uỷ viên Bộ Chính trị tiếp tục giữ chức Phó Chủ tịch Hội đồng Bộ trưởng. \n- Tháng 12/1986, tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VI của Đảng, đồng chí được bầu vào Ban Chấp hành Trưng ương, Uỷ viên Bộ Chính trị và Thường trực Ban Bí thư. Đồng chí là đại biểu Quốc hội khoá VIII. \n- Tháng 6/1988, Quốc hội khoá VIII bầu đồng chí giữ chức Chủ tịch Hội đồng Bộ trưởng. \n- Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VII và VIII đồng chí Đỗ Mười được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương, Uỷ viên Bộ Chính trị, giữ chức Tổng Bí thư Ban Chấp hành Trung ương Đảng (6/1991 - 12/1997). Đồng chí là đại biểu Quốc hội khoá IX. \n- Tháng 12/1997, đồng chí Đỗ Mười được Hội nghị Ban Chấp hành Trung ương Đảng lần thứ 4 (khoá VIII) được cử làm Cố vấn Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- Đồng chí Đỗ Mười qua đời ngày 01/10/2018 tại Hà Nội./.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/thu-tuong-chinh-phu/dong-chi-do-muoi-72\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/thu-tuong-chinh-phu/dong-chi-do-muoi-72",
            "question": "Đồng chí Đỗ Mười",
            "questionIndex": "Đồng chí Đỗ Mười, Thủ tướng Chính phủ",
            "title": "Đồng chí Đỗ Mười"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Võ Văn Kiệt (Thủ tướng Chính phủ từ 1991 đến 9/1997)\nHọ và tên: Phan Văn Hoà\nBí danh: Sáu Dân\nNgày sinh: 23/11/1922\nNgày mất: 11/6/2008\nQuê quán: Xã Trung Hiệp, huyện Vũng Liêm, tỉnh Cửu Long\nTrình lý luận chính trị: Cao cấp\nQuá trình công tác:\n- Từ 1940 đến 1950: Tham gia khởi nghĩa ở Vũng Liêm, Tham gia cướp chính quyền ở Rạch Giá, sau đó là Thường vụ Tỉnh uỷ và Phó Bí thư Tỉnh uỷ\n- Từ 1950 đến 1959: Phó Bí thư và Bí thư Tỉnh uỷ Bạc Liêu, Xứ uỷ viên, Phó Bí thư Liên tỉnh uỷ Hậu Giang.\n- Từ 1959: Được điều về Khu Sài Gòn - Gia Định. Từ năm 1959 đến cuối năm 1970.\n- Từ 1959: Bí thư Khu uỷ T4. Tại Đại hội III (9/1960) của Đảng được bầu làm Uỷ viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng, 1972 là Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- Từ 1971 đến 1973: Bí thư Khu uỷ Khu 9\n- Từ 1973 đến 1975: Về Trung ương Cục, Bí thư Đảng uỷ đặc biệt trong Uỷ ban quân quản Thành phố Sài Gòn, sau đó là Bí thư Thành uỷ thành phố Hồ Chí Minh.\n- Từ 12/1976: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ IV của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Ban Chấp hành Trung ương Đảng bầu làm Uỷ viên dự khuyết Bộ Chính trị, giữ chức Bí thư Thành uỷ Thành phố Hồ Chí Minh.\n- Từ 3/1982: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ V của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Ban Chấp hành Trung ương Đảng bầu vào Bộ Chính trị; Phó Chủ tịch Hội đồng Bộ trưởng kiêm Chủ nhiệm Uỷ ban Kế hoạch Nhà nước.\n- Từ 12/1986: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VI của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Ban Chấp hành Trung ương Đảng bầu vào Bộ Chính trị; Phó Chủ tịch Thường trực rồi Phó Chủ tịch thứ nhất Hội đồng Bộ trưởng.\n- Từ 1991 đến 1997: Làm Thủ tướng Chính phủ.Tại Đại hội VII (6/1991) và Đại hội VIII (6/1996) được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Ban Chấp hành Trung ương Đảng bầu vào Bộ Chính trị\n- Từ 12/1997: Tại Hội nghị lần thứ tư Ban Chấp hành Trung ương Đảng (khoá VIII) được cử làm Cố vấn Ban Chấp hành Trung ương.\n-  Đồng chí Võ Văn Kiệt mất ngày 11/6/2008 tại Thành phố Hồ Chí Minh./.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/thu-tuong-chinh-phu/dong-chi-vo-van-kiet-55\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/thu-tuong-chinh-phu/dong-chi-vo-van-kiet-55",
            "question": "Đồng chí Võ Văn Kiệt",
            "questionIndex": "Đồng chí Võ Văn Kiệt, Thủ tướng Chính phủ",
            "title": "Đồng chí Võ Văn Kiệt"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Phan Văn Khải (Thủ tướng Chính phủ từ 9/1997 đến 7/2006)\nHọ và tên: Phan Văn Khải\nBí danh: Sáu Khải\nNgày sinh: 25/12/1933\nNgày mất: 17/3/2018\nQuê quán: Xã Tân Thông Hội, huyện Củ Chi, thành phố Hồ Chí Minh\nTrình lý luận chính trị: Trường Đảng cao cấp Nguyễn Ái Quốc\nChuyên môn: Đại học kinh tế quốc dân Liên Xô\nNgoại ngữ: Nga văn\nQuá trình công tác:\n- Từ 1947 đến 1954: Tham gia Đội thiếu nhi xã, Uỷ viên Ban Chấp hành thiếu nhi huyện Hóc Môn, Công tác văn thư Tỉnh đoàn thanh niên tỉnh Gia Định.\n- Từ 10/1954: Tập kết ra Bắc.\n- Từ 1955 đến 1965: tham gia công tác giảm tô, cải cách ruộng đất, học văn hoá ở trường bổ túc công nông Trung ương và học Đại học kinh tế quốc dân Matxcơva Liên Xô.\n- Từ 6/1965 đến 1971: Phó phòng, Trưởng phòng của Uỷ ban Kế hoạch Nhà nước.\n- Từ 1972 đến 1975: Cán bộ nghiên cứu kinh tế miền Nam, 1973 vào chiến trường B2, 1974 ra Hà Nội làm Vụ phó Vụ Kế hoạch chi viện, Uỷ ban Thống nhất.\n- Từ 1976 đến 1980: Phó Chủ nhiệm Uỷ ban Kế hoạch thành phố Hồ Chí Minh, Thành uỷ viên, Uỷ viên thường vụ Thành uỷ, Chủ nhiệm Uỷ ban kế hoạch, Phó Chủ tịch Uỷ ban Nhân dân thành phố Hồ Chí Minh\n- Từ 1981 đến 1984: Phó Bí thư Thành uỷ, Phó Chủ tịch thường trực Uỷ ban Nhân dân thành phố Hồ Chí Minh. Tại Đại hội V (3/1982) của Đảng được bầu làm Uỷ viên dự khuyết và tại Hội nghị Ban Chấp hành Trung ương lần thứ 7 (1984) được bầu làm Uỷ viên chính thức Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- Từ 1985 đến 3/1989: Phó Bí thư Thành uỷ, Chủ tịch Uỷ ban nhân dân thành phố Hồ Chí Minh. Tại Đại hội VI (12/1986) được bầu làm Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương\n- Từ 4/1989 đến 8/1991: Chủ nhiệm Uỷ ban Kế hoạch Nhà nước.\n- Từ 1991: Phó Chủ tịch Hội đồng Bộ trưởng; Phó Thủ tướng Chính phủ. Tại Đại hội VII (6/1991) và Đại hội VIII (6/1996) được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Ban Chấp hành Trung ương bầu vào Bộ Chính trị.\n- Từ 9/1997 đến 7/2006: Được Quốc hội khoá X và khoá XI bầu làm Thủ tướng Chính phủ. Tại Đại hội IX (4/2001) của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Ban Chấp hành Trung ương bầu vào Bộ Chính trị.\n- Đồng chí Phan Văn Khải mất ngày 17/3/2018 tại Thành phố Hồ Chí Minh./.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/thu-tuong-chinh-phu/dong-chi-phan-van-khai-54\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/thu-tuong-chinh-phu/dong-chi-phan-van-khai-54",
            "question": "Đồng chí Phan Văn Khải",
            "questionIndex": "Đồng chí Phan Văn Khải, Thủ tướng Chính phủ",
            "title": "Đồng chí Phan Văn Khải"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Nguyễn Tấn Dũng (Thủ tướng Chính phủ từ 7/2006 đến 4/2016- Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khoá VI (dự khuyết), VII, VIII, IX, X, XI; Uỷ viên Bộ Chính trị khoá VIII, IX, X, X; Bí thư Ban Cán sự đảng Chính phủ; Đại biểu Quốc hội khoá X, XI, XII, XIII)\nHọ và tên: Nguyễn Tấn Dũng\nNgày sinh: 17/11/1949\nQuê quán: Thành phố Cà Mau, tỉnh Cà Mau\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nChức vụ: \n- Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khoá VI (dự khuyết), VII, VIII, IX, X, XI\n- Uỷ viên Bộ Chính trị khoá VIII, IX, X, XI\n- Bí thư Ban Cán sự đảng Chính phủ, Thủ tướng Chính phủ.\n- Đại biểu Quốc hội khoá X, XI, XII, XIII\nTrình lý luận chính trị: Cao cấp\nTrình độ học vấn: Cử nhân Luật\nKhen thưởng: Huân chương Kháng chiến hạng nhất; hai Huân chương Chiến công hạng 3; 6 danh hiệu Dũng sĩ; Huân chương Chiến sĩ giải phóng hạng 1, 2, 3; Huân chương Hữu nghị hạng Đặc biệt của Nhà nước - Hoàng gia Campuchia. Huân chương ISALA\nQuá trình công tác:\n- 11/1961- 9/1981: Tham gia Quân đội, làm văn thư, liên lạc, cứu thương, y tá, y sỹ, bổ túc chương trình phẫu thuật ngoại khóa của bác sĩ quân y và đã qua các cấp bậc-chức vụ: Tiểu đội bậc trưởng, Trung đội bậc trưởng, Đại đội bậc phó, Đại đội bậc trưởng - Đội trưởng Đội phẫu thuật, Đại đội trưởng và Chính trị viên trưởng Đại đội Quân y (Bí thư Chi bộ Đảng thuộc Tỉnh đội Rạch Giá (hiện nay là tỉnh Kiên Giang).\n- Học khóa sỹ quan chỉ huy cấp tiểu đoàn-trung đoàn bộ binh và đảm nhiệm nhiệm vụ: Thượng úy - Chính trị viên trưởng Tiểu đoàn Bộ binh 207 (Bí thư Đảng uỷ Tiểu đoàn) và Đại úy - Chủ nhiệm Chính trị Trung đoàn Bộ binh 152 (Ủy viên Thường vụ Đảng uỷ Trung đoàn) chiến đấu bảo vệ biên giới Tây Nam và giúp bạn Campuchia. Thiếu tá - Trưởng ban Cán bộ (Phó Bí thư Đảng ủy Phòng Chính trị) thuộc Bộ Chỉ huy quân sự tỉnh Kiên Giang.\n- 10/1981 - 12/1994: Học Trường Đảng cao cấp Nguyễn Ái Quốc (Hà Nội) và lần lượt qua các chức vụ: Tỉnh ủy viên - Phó ban Tổ chức Tỉnh ủy Kiên Giang. Ủy viên Thường vụ Tỉnh ủy Kiên Giang - Bí thư Huyện ủy Hà Tiên. Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy Kiên Giang. Phó Bí thư Tỉnh ủy - Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh Kiên Giang; đại biểu Hội đồng nhân dân tỉnh. Bí thư Tỉnh ủy Kiên Giang - Bí thư Đảng ủy Quân sự tỉnh, Đảng ủy viên Đảng uỷ Quân khu 9.\n- 6/1986: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VI của Đảng, được bầu ủy viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- 6/1991: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VII của Đảng, được bầu là ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- 1/1995-5/1996: Thứ trưởng Bộ Công an, Đảng ủy viên - Đảng ủy Công an Trung ương.\n- 6/1996: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VIII của Đảng, được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Trung ương bầu vào Bộ Chính trị. \n- 6/1996 - 8/1997: Trưởng ban Kinh tế Trung ương và phụ trách công tác tài chính của Đảng.\n- 9/1997: Tại kỳ họp thứ nhất Quốc hội khóa X, được Quốc hội phê chuẩn giữ chức Phó Thủ tướng Chính phủ. \n- 9/1997 - 6/2006: Ủy viên Bộ Chính trị, Phó Bí thư Ban cán sự đảng Chính phủ - Phó Thủ tướng Thường trực Chính phủ. Kiêm nhiệm các chức vụ: Chủ tịch Hội đồng Tài chính tiền tệ quốc gia; Trưởng ban chỉ đạo Tây nguyên; Trưởng ban chỉ đạo Tây Nam Bộ; Trưởng ban chỉ đạo Nhà nước về các công trình trọng điểm Quốc gia; Trưởng ban chỉ đạo Trung ương về Đổi mới doanh nghiệp Nhà nước; Trưởng ban chỉ đạo Trung ương về phòng chống tội phạm; Chủ tịch Hội đồng đặc xá Trung ương và Trưởng ban chỉ đạo một số công tác khác.\n- 5/1998 - 12/1999: Kiêm Thống đốc Ngân hàng Nhà nước Việt Nam và Bí thư Ban cán sự đảng Ngân hàng Nhà nước.\n- 4/2001: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ IX của Đảng, được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Trung ương bầu vào Bộ Chính trị, Phó Thủ tướng Thường trực Chính phủ. Đại biểu Quốc hội khóa X, XI.\n- 8/2002: Tại kỳ họp thứ nhất Quốc hội khóa XI, được Quốc hội phê chuẩn giữ chức Phó Thủ tướng Chính phủ.\n- 4/2006: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ X của Đảng, được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Trung ương bầu vào Bộ Chính trị.\n- 27/6/2006: Tại kỳ họp thứ chín, Quốc hội khóa XI được bầu giữ chức Thủ tướng Chính phủ.\n- 28/7/2006: Thủ tướng Chính phủ, Bí thư Ban Cán sự đảng Chính phủ, Trưởng ban Chỉ đạo Trung ương về phòng chống tham nhũng.\n- 7/2006 : Thủ tướng - Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Ban cán sự Đảng Chính phủ. Kiêm nhiệm các chức vụ: Trưởng Ban chỉ đạo Trung ương về phòng chống tham nhũng; Phó Chủ tịch Hội đồng Quốc phòng và An ninh; Chủ tịch Hội đồng Thi đua - Khen thưởng Trung ương; Chủ tịch Hội đồng quốc gia về Giáo dục; Trưởng ban Chỉ đạo Cải cách hành chính của Chính phủ; Trưởng ban Chỉ đạo xây dựng và phát triển công nghiệp quốc phòng; Trưởng ban Chỉ đạo quốc gia ứng phó với biến đổi khí hậu; Trưởng Tiểu ban xây dựng Chiến lược Phát triển kinh tế - xã hội 10 năm (2011 - 2020).\n- 1/2011: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XI của Đảng, được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Ban Chấp hành Trung ương bầu vào Bộ Chính trị (khóa XI).\n- Từ 7/2011 đến 4/2016: Thủ tướng Chính phủ, nước Cộng hòa Xã hội Chủ nghĩa Việt Nam.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/thu-tuong-chinh-phu/dong-chi-nguyen-tan-dung-53\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/thu-tuong-chinh-phu/dong-chi-nguyen-tan-dung-53",
            "question": "Đồng chí Nguyễn Tấn Dũng",
            "questionIndex": "Đồng chí Nguyễn Tấn Dũng, Thủ tướng Chính phủ",
            "title": "Đồng chí Nguyễn Tấn Dũng"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Nguyễn Xuân Phúc (Thủ tướng Chính phủ từ 4/2016 đến 4/2021; Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa X, XI, XII, XIII (đến tháng 1/2023); Ủy viên Bộ Chính trị khóa XI, XII, XIII (đến tháng 1/2023); Đại biểu Quốc hội khóa XI, XIII, XIV, XV)\nHọ và tên: Nguyễn Xuân Phúc\nNgày sinh: 20/7/1954\nQuê quán: xã Quế Phú, huyện Quế Sơn, tỉnh Quảng Nam\nDân tộc: Kinh\nNgày vào đảng: 12/05/1982\nNgày chính thức: 12/11/1983\nTrình độ học vấn: 10/10\nChuyên môn: Cử nhân kinh tế Trường Đại học Kinh tế quốc dân Hà Nội\nNgoại ngữ: Anh văn (B), Nga văn (B)\nChức vụ: \n- Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa X, XI, XII, XIII (đến tháng 1/2023)\n- Ủy viên Bộ Chính trị khóa XI, XII, XIII (đến tháng 1/2023)\n- Đại biểu Quốc hội khóa XI, XIII, XIV, XV\n- Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam (đến tháng 1/2023).\nQuá trình công tác:\n- 1966 - 1968: Lên Chiến khu cách mạng, được Đảng đưa ra miền Bắc đào tạo.\n- 1968 - 1972: Học phổ thông; Bí thư Đoàn trường cấp III.\n- 1973 - 1978: Sinh viên Đại học Kinh tế quốc dân Hà Nội. Bí thư Chi đoàn.\n- 1978 - 1979: Cán bộ Ban Quản lý kinh tế tỉnh Quảng Nam - Đà Nẵng.\n- 1979 - 1993: Chuyên viên; Phó Văn phòng; Chánh Văn phòng UBND tỉnh Quảng Nam - Đà Nẵng; Bí thư Đảng ủy cơ quan; Đảng ủy viên Đảng ủy khối dân chính đảng Quảng Nam - Đà Nẵng khoá I và khoá II. Học quản lý hành chính nhà nước tại Học viện Hành chính quốc gia.\n- 1993 - 1996: Giám đốc Sở Du lịch, kiêm Chủ tịch Hội đồng quản trị Khu du lịch Furama Đà Nẵng; Giám đốc Sở Kế hoạch và Đầu tư tỉnh Quảng Nam - Đà Nẵng; Tỉnh ủy viên Tỉnh uỷ Quảng Nam - Đà Nẵng khoá XV và khoá XVI. Học lý luận chính trị cao cấp tại Học viện Chính trị quốc gia Hồ Chí Minh; học quản lý kinh tế tại Đại học Quốc gia Singapore.\n- 1997 - 2001: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy Quảng Nam khoá XVII và khoá XVIII; Phó Chủ tịch, rồi Phó Chủ tịch thường trực UBND tỉnh, kiêm Trưởng Ban Quản lý các khu công nghiệp tỉnh Quảng Nam; Đại biểu Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Nam khoá VI; kiêm Chủ tịch Liên minh Hợp tác xã tỉnh Quảng Nam.\n- 2001 - 2004: Phó Bí thư Tỉnh ủy Quảng Nam khoá XVIII; Chủ tịch UBND tỉnh, Bí thư Ban Cán sự Đảng UBND tỉnh Quảng Nam khoá VI; Đại biểu Quốc hội khoá XI; Trưởng Đoàn Đại biểu Quốc hội tỉnh Quảng Nam, Ủy viên Ủy ban Kinh tế - Ngân sách Quốc hội khoá XI. Kiêm Chủ tịch Liên hiệp các Hội Khoa học kỹ thuật tỉnh Quảng Nam.\n- 2004 - 2006: Phó Bí thư Tỉnh ủy Quảng Nam khoá XIX; Chủ tịch UBND tỉnh, Bí thư Ban Cán sự Đảng UBND tỉnh Quảng Nam khoá VII; Đại biểu Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Nam khoá VII; Đại biểu Quốc hội, Ủy viên Ủy ban Kinh tế-Ngân sách Quốc hội khoá XI.\n- 3/2006 - 5/2006: Phó Tổng Thanh tra Chính phủ. Tại Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ X, được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- 6/2006 - 8/2007: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khoá X; Phó Chủ nhiệm thường trực Văn phòng Chính phủ, Phó Bí thư Đảng ủy Văn phòng Chính phủ; Ủy viên Ủy ban Kinh tế - Ngân sách Quốc hội khoá XI.\n- 8/2007 - 01/2011: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khoá X; Bí thư Đảng ủy Văn phòng Chính phủ, Bộ trưởng, Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ; Ủy viên Ban Cán sự Đảng Chính phủ; Uỷ viên Ban Chấp hành Đảng bộ Khối cơ quan Trung ương; Tổ trưởng Tổ công tác cải cách thủ tục hành chính của Thủ tướng Chính phủ.\n- 01/2011 - 7/2011: Ủy viên Bộ Chính trị khoá XI; Ủy viên Ban Cán sự Đảng Chính phủ; Bí thư Đảng ủy, Bộ trưởng, Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ.\n- 8/2011 - 4/2016: Ủy viên Bộ Chính trị khoá XI, XII; Phó Bí thư Ban Cán sự Đảng Chính phủ, Phó Thủ tướng Chính phủ.\n- 4/2016 - 4/2021: Thủ tướng Chính phủ nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.\n- 01/2021: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương. Tại hội nghị lần thứ nhất BCHTW, được bầu vào Bộ Chính trị khóa XIII.\n- 04/2021: Tại kỳ họp thứ 11 Quốc hội khóa XIV, được bầu giữ chức Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.\n- 6/2021: Đại biểu Quốc hội khóa XV.\n- 7/2021: Tại Kỳ họp thứ nhất, Quốc hội khóa XV, đồng chí được bầu tiếp tục giữ chức Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam nhiệm kỳ 2021-2026.\n- 17/01/2023: Thôi giữ các chức vụ Uỷ viên Bộ Chính trị, Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khoá XIII, Chủ tịch nước Cộng hoà xã hội chủ nghĩa Việt Nam, Chủ tịch Hội đồng Quốc phòng, an ninh nhiệm kỳ 2021 - 2026./.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/thu-tuong-chinh-phu/dong-chi-nguyen-xuan-phuc-90\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/thu-tuong-chinh-phu/dong-chi-nguyen-xuan-phuc-90",
            "question": "Đồng chí Nguyễn Xuân Phúc",
            "questionIndex": "Đồng chí Nguyễn Xuân Phúc, Thủ tướng Chính phủ",
            "title": "Đồng chí Nguyễn Xuân Phúc"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Phạm Minh Chính (Thủ tướng Chính phủ từ 4/2021 đến nay; Ủy viên Ban chấp hành Trung ương Đảng các khóa XI, XII, XIII; Ủy viên Bộ Chính trị khóa XII, XIII; Bí thư Trung ương Đảng khóa XII; Đại biểu Quốc hội khóa XIV, XV)\nHọ và tên: Phạm Minh Chính\nNgày sinh: 10/12/1958\nDân tộc: Kinh\nQuê quán: Xã Hoa Lộc, huyện Hậu Lộc, tỉnh Thanh Hoá\nNgày vào Đảng: 25-12-1986; Ngày chính thức: 25-12-1987\nChuyên môn nghiệp vụ: Kỹ sư xây dựng dân dụng và công nghiệp, chuyên ngành kết cấu thép; Luật\nHọc hàm, học vị: Tiến sĩ Luật học, Phó giáo sư Ngành Khoa học An ninh\nLý luận chính trị: Cao cấp\nNgoại ngữ: Tiếng Rumani\nChức vụ:\n- Ủy viên Ban chấp hành Trung ương Đảng các khóa XI, XII, XIII\n- Ủy viên Bộ Chính trị khóa XII, XIII\n- Bí thư Trung ương Đảng khóa XII\n- Đại biểu Quốc hội khóa XIV, XV\n- Thủ tướng Chính phủ.\nQuá trình công tác:\n- 9/1984: Tốt nghiệp Đại học.\n- 1/1985 - 8/1987: Cán bộ tình báo Phòng 6, Cục Tình báo thuộc Tổng cục An ninh, Bộ Công an.\n- 7/1985 - 9/1985: Đào tạo nghiệp vụ ngoại giao tại Đại học Ngoại giao (nay là Học viện Ngoại giao), Bộ Ngoại giao.\n- 9/1986 - 7/1987: Đào tạo nghiệp vụ tại Trường Tình báo (nay là Học viện Quốc tế), Bộ Công an.\n- 8/1987 - 1/1989: Cán bộ tình báo Cụm Tình báo phía Nam, Cục Tình báo thuộc Tổng cục An ninh, Bộ Công An.\n- 1/1989 - 1/1990: Cán bộ tình báo Cục Tình báo phía Nam thuộc Tổng cục Tình báo, Bộ Công an.\n- 1/1990 - 3/1991: Cán bộ tình báo, Cục Âu Mỹ thuộc Tổng cục Tình báo, Bộ Công an.\n- 3/1991 - 11/1994: Cán bộ Bộ Ngoại giao, Bí thư thứ 3, rồi Bí thư thứ 2 Đại sứ quán Việt Nam tại Rumani.\n- 11/1994 - 5/1999: Cán bộ tình báo; Phó Trưởng phòng Cục Tình báo Châu Âu thuộc Tổng cục Tình báo - Bộ Công an; Cán bộ Tổ thư ký lãnh đạo Bộ Công an, thuộc Văn phòng Bộ Công an.\n- 8/1996 - 1/1997: Đào tạo nghiệp vụ tại Đại học An ninh (nay là Học viên An ninh), Bộ Công an.\n- 9/1999 - 9/2001: Học Lý luận chính trị cao cấp tại trường Đảng cao cấp (nay là Học viện Chính trị Quốc gia Hồ Chí Minh).\n- 5/1999 - 5/2006: Phó Cục trưởng; Quyền Cục trưởng rồi Cục trưởng Cục Tình báo kinh tế - khoa học công nghệ và môi trường, Tổng cục Tình báo, Bộ Công an.\n- 5/2006 - 12/2009: Phó Tổng cục trưởng Tổng cục Tình báo phụ trách tình báo kinh tế-khoa học, công nghệ và môi trường, thuộc Bộ Công an.\n- 12/2009 - 8/2010: Phó Tổng cục trưởng phụ trách rồi Tổng cục trưởng Tổng cục Hậu cần - Kỹ thuật, Bộ Công an.\n- 8/2010 - 8/2011: Uỷ viên Đảng uỷ Công an Trung ương, Thứ trưởng Bộ Công an phụ trách lĩnh vực hậu cần - kỹ thuật, tài chính, khoa học, công nghệ, môi trường của Bộ Công an. Tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ XI của Đảng được bầu vào BCH Trung ương Đảng.\n- 8/2011 - 2/2015: Ủy viên BCH Trung ương Đảng khóa XI, Bí thư Tỉnh ủy Quảng Ninh, Bí thư Đảng ủy Quân sự Tỉnh Quảng Ninh, Ủy viên Đảng ủy Quân khu 3 (Bộ Quốc phòng).\n- 2/2015 - 1/2016: Ủy viên BCH Trung ương Đảng, Phó trưởng Ban Tổ chức Trung ương. Tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ XII của Đảng được bầu vào BCH Trung ương Đảng và được BCH Trung ương Đảng khóa XII bầu là Ủy viên Bộ Chính trị.\n- 2/2016 - 4/2021: Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Trung ương Đảng, Trưởng Ban Tổ chức Trung ương khóa XII, Trưởng Tiểu ban Bảo vệ chính trị nội bộ Trung ương khóa XII; phụ trách Đảng bộ Khối các cơ quan Trung ương và Ban Bảo vệ, chăm sóc sức khỏe cán bộ Trung ương; Ủy viên Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng; Đại biểu Quốc hội khóa XIV; Chủ tịch Nhóm nghị sỹ hữu nghị Việt Nam - Nhật Bản của Quốc hội khóa XIV. Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, tiếp tục được bầu vào BCH Trung ương Đảng và được BCH Trung ương Đảng bầu tái cử Bộ Chính trị khóa XIII.\n- 5/4/2021: Tại kỳ họp thứ 11 Quốc hội khóa XIV, đồng chí được bầu làm Thủ tướng Chính phủ nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.\n- 7/2021: Tại Kỳ họp thứ nhất, Quốc hội khóa XV, được Quốc hội bầu tiếp tục giữ chức Thủ tướng Chính phủ nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam nhiệm kỳ 2021-2026./.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/thu-tuong-chinh-phu/dong-chi-pham-minh-chinh-3680\"}]",
            "link": "https://tulieuvankien.dangcongsan.vn/lanh-dao-dang-nha-nuoc/thu-tuong-chinh-phu/dong-chi-pham-minh-chinh-3680",
            "question": "Đồng chí Phạm Minh Chính",
            "questionIndex": "Đồng chí Phạm Minh Chính, Thủ tướng Chính phủ",
            "title": "Đồng chí Phạm Minh Chính"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Phó Thủ tướng Chính Phủ",
            "questionIndex": "Phó Thủ tướng Chính Phủ, Chính phủ Việt Nam",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Phó Thủ tướng Chính phủ Trần Hồng Hà (Ủy viên Trung ương Đảng, Phó Thủ tướng Chính phủ)\n\nThông tin cá nhân:\n•\tNgày sinh: 19/4/1963\n•\tQuê quán: Xã Kim Lộc, huyện Can Lộc, tỉnh Hà Tĩnh\n•\tNgày vào Đảng: 24/7/1990\n•\tNgày chính thức: 24/7/1991\n•\tHọc vị: Tiến sĩ\n•\tLý luận chính trị: Cao cấp\nChức vụ và thành tích:\n•\tỦy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XI\n•\tỦy viên Trung ương Đảng khóa XII, XIII\n•\tĐại biểu Quốc hội Khoá XIV\n•\tPhó Thủ tướng Chính phủ\nTóm tắt quá trình công tác:\n•\t1992 - 1996: Cộng tác viên khoa học tại Trung tâm hỗ trợ phát triển khoa học kỹ thuật điện tử thông tin ANTEI Mát-xcơ-va.\n•\t9/1996 - 11/1998: Cán bộ hợp đồng; Chuyên viên Cục Môi trường, Bộ Khoa học, Công nghệ và Môi trường.\n•\t12/1998 – 4/2002: Phó trưởng phòng; Trưởng phòng Chính sách và Pháp chế, Cục Môi trường, Bộ Khoa học, Công nghệ và Môi trường.\n•\t5/2002 – 12/2003: Phó Cục trưởng Cục Môi trường, Bộ Khoa học, Công nghệ và Môi trường (sau đổi tên là Bộ Tài nguyên và Môi trường).\n•\t1/2004 – 9/2005: Quyền Cục trưởng, rồi Cục trưởng Cục Bảo vệ môi trường, Bộ Tài nguyên và Môi trường; Bí thư Chi bộ Cục Bảo vệ môi trường; Đảng ủy viên Đảng bộ lâm thời cơ quan Bộ Tài nguyên và Môi trường.\n•\t10/2005 – 6/2008: Cục trưởng Cục Bảo vệ môi trường; Phó Tổng cục trưởng phụ trách Tổng cục Môi trường, Bộ Tài nguyên và Môi trường; Đảng ủy viên Đảng bộ cơ quan Bộ Tài nguyên và Môi trường, Bí thư Đảng bộ Cục Bảo vệ môi trường, Bí thư Đảng ủy Đảng bộ lâm thời Tổng cục môi trường.\n•\t7/2008 – 12/2008: Ủy viên Ban cán sự Đảng, Thứ trưởng Bộ Tài nguyên và Môi trường.\n•\t1/2009 – 6/2010: Phó Bí thư Tỉnh ủy Bà Rịa – Vũng Tàu phụ trách công tác xây dựng tổ chức cơ sở đảng và đảng viên, lĩnh vực quản lý tài nguyên, môi trường trên địa bàn tỉnh.\n•\t7/2010 – 01/2011: Ủy viên Ban cán sự Đảng, Thứ trưởng Bộ Tài nguyên và Môi trường.\n•\t01/2011 – 01/2016: Ủy viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Khối các cơ quan Trung ương; Ủy viên Ban cán sự Đảng, Bí thư Đảng ủy, Thủ trưởng cơ quan Bộ, Thứ trưởng Bộ Tài nguyên và Môi trường.\n•\t01/2016 – 4/2016: Ủy viên Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Khối các cơ quan Trung ương; Ủy viên Ban cán sự Đảng, Bí thư Đảng ủy, Thủ trưởng cơ quan Bộ, Thứ trưởng Bộ Tài nguyên và Môi trường.\n•\t4/2016 – 01/2023: Ủy viên Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Khối các cơ quan Trung ương, Bí thư Ban cán sự Đảng, Bộ trưởng Bộ Tài nguyên và Môi trường.\n•\t05/01/2023 - nay: Ủy viên Trung ương Đảng, Phó Thủ tướng Chính phủ, kiêm nhiệm chức vụ Bộ trưởng Bộ Tài nguyên và Môi trường (thôi kiêm nhiệm từ 22/5/2023).\n•\t24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Đảng ủy Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9713\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9713",
            "question": "Đồng chí Trần Hồng Hà",
            "questionIndex": "Đồng chí Trần Hồng Hà, Phó Thủ tướng Chính Phủ",
            "title": "Đồng chí Trần Hồng Hà"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Phó Thủ tướng Chính phủ Nguyễn Hòa Bình (Ủy viên Bộ Chính trị, Phó Bí thư Thường trực Đảng ủy, Phó Thủ tướng Chính phủ)\nThông tin cá nhân:\n•\tSinh ngày: 24/5/1958\n•\tNam/Nữ: Nam\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: xã Hành Đức, huyện Nghĩa Hành, tỉnh Quảng Ngãi\n•\tNgày vào Đảng: 14/10/1981\n•\tNgày chính thức: 14/10/1982\nTrình độ hiện nay:\n•\tChuyên môn, nghiệp vụ: an ninh, luật\n•\tHọc vị: Tiến sỹ\n•\tHọc hàm: Giáo sư\n•\tLý luận chính trị: Cao cấp\n•\tNgoại ngữ: tiếng Anh tương đương C; tiếng Nga C\nChức vụ và thành tích:\n•\tỦy viên Bộ Chính trị khóa XIII\n•\tBí thư Trung ương Đảng khóa XII, XIII\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XIII, XIV, XV\n•\tKhen thưởng: Huân chương Lao động hạng Nhất; Huân chương Lao động hạng Ba; Huân chương Chiến công hạng Nhất, hạng Hai, hạng Ba; Huân chương Chiến sỹ vẻ vang.\nTóm tắt quá trình công tác:\n•\t7/1975 – 9/1975: Nhập ngũ, Học viên Trường Trung cấp Công an Hải Phòng\n•\t10/1975 - 10/1980: Sinh viên D7, Tiểu đội trưởng, Đại học An ninh nhân dân\n•\t11/1980 - 9/1987: Đội trưởng Văn phòng, Công an huyện Tam Kỳ; Phó Văn phòng Tổng hợp, Phó Trưởng phòng nghiên cứu khoa học, Công an tỉnh Quảng Nam – Đà Nẵng\n•\t10/1987 - 12/1991: Nghiên cứu sinh, Học viện Bộ Nội vụ Liên Xô (cũ)\n•\t01/1992 - 5/1999: Phó Trưởng phòng, Trưởng phòng Đấu tranh án công nghiệp; Cục Cảnh sát kinh tế (C15), Ủy viên Thường vụ, Chủ nhiệm Ủy ban kiểm tra Đảng ủy Cục C15, Bộ Công an\n•\t6/1999 - 01/2006: Phó Cục trưởng, Cục trưởng, Phó Bí thư, Bí thư Đảng ủy Cục C15; Ủy viên Đảng ủy Tổng cục Cảnh sát; Phó Tổng cục trưởng, Phó Thủ trưởng Cơ quan Cảnh sát điều tra, Bộ Công an\n•\t02/2006 - 4/2008: Phó Tổng cục trưởng Tổng Cục Cảnh sát Bộ Công an, kiêm Cục trưởng Cục Cảnh sát điều tra án tham nhũng, Bí thư Đảng ủy Cục C37, Ủy viên Thường vụ Đảng ủy Tổng cục Cảnh sát, Phó Thủ trưởng Cơ quan Cảnh sát điều tra, Bộ Công an; Thiếu tướng (tháng 4/2007)\n•\t4/2008 - 5/2010: Phó Bí thư Tỉnh ủy Quảng Ngãi, phụ trách công tác xây dựng tổ chức cơ sở Đảng\n•\t6/2010 – 7/2011: Bí thư Tỉnh ủy Quảng Ngãi. Tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ XI của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng (tháng 01/2011); Đại biểu Quốc hội khóa XIII\n•\t7/2011 - 4/2016: Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Ban cán sự Đảng, Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Đại biểu Quốc hội khóa XIII. Tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ XII của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được Ban Chấp hành Trung ương bầu vào Ban Bí thư Trung ương Đảng (tháng 01/2016)\n•\t4/2016 – 01/2021: Bí thư Trung ương Đảng, Bí thư Ban cán sự Đảng, Chánh án Tòa án nhân dân tối cao; Ủy viên Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, Ủy viên Ban Chỉ đạo Cải cách tư pháp Trung ương; Đại biểu Quốc hội khóa XIV\n•\t02/2021 – 4/2021: Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Ban cán sự Đảng, Chánh án Tòa án nhân dân tối cao; Ủy viên Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, Ủy viên Ban Chỉ đạo Cải cách tư pháp Trung ương; Đại biểu Quốc hội khóa XIV\n•\t4/2021 - 8/2024: Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Trung ương Đảng, Bí thư Ban cán sự Đảng, Chánh án Tòa án nhân dân tối cao; Ủy viên Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, Ủy viên Ban Chỉ đạo Cải cách tư pháp Trung ương; Đại biểu Quốc hội khóa XV\n•\t8/2024 - nay: Ủy viên Bộ Chính trị, Phó Thủ tướng Thường trực Chính phủ; Đại biểu Quốc hội khóa XV.\n•\t24/1/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ, giữ chức Phó Bí thư Đảng ủy Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9713\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9713",
            "question": "Đồng chí Nguyễn Hòa Bình",
            "questionIndex": "Đồng chí Nguyễn Hòa Bình, Phó Thủ tướng Chính Phủ, Chính phủ Việt Nam",
            "title": "Đồng chí Nguyễn Hòa Bình"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Phó Thủ tướng Chính phủ Hồ Đức Phớc (Ủy viên Trung ương Đảng, Phó Thủ tướng Chính phủ)\nTóm tắt tiểu sử\n•\tSinh ngày: 01/11/1963\n•\tNam/Nữ: Nam\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: Xã Quỳnh Thạch, huyện Quỳnh Lưu, tỉnh Nghệ An\n•\tNgày vào Đảng: 05/07/1993\n•\tNgày chính thức: 05/07/1994\nTrình độ đào tạo:\n•\tChuyên môn nghiệp vụ: Cử nhân Tài chính Kế toán\n•\tHọc hàm, học vị: Tiến sỹ kinh tế\n•\tLý luận chính trị: Cử nhân\n•\tNgoại ngữ: Anh C\nKhen thưởng:\n•\tHuân chương Lao động hạng 2\n•\tNhiều Bằng khen của Thủ tướng Chính phủ\nChức vụ và thành tích:\n•\tỦy viên Trung ương đảng khóa XII, XIII\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XIV, XV\n•\tPhó Thủ tướng Chính phủ\n•\tBộ trưởng Bộ Tài chính\nTóm tắt quá trình công tác:\n•\t2/1988 - 10/1994: Kế toán trưởng Xí nghiệp xây dựng huyện Quỳnh Lưu; Kế toán trưởng Xí nghiệp Xây lắp, Công ty Xây dựng 7 Nghệ An.\n•\t10/1994 - 9/1997: Kế toán trưởng BQL Dự án Đầu tư xây dựng thị xã Cửa Lò, tỉnh Nghệ An\n•\t9/1997 - 9/2000: Ủy viên BCH Đảng bộ thị xã Cửa Lò, Ủy viên UBND thị xã, Trưởng phòng Tài chính - Vật giá thị xã Cửa Lò, tỉnh Nghệ An.\n•\t9/2000 - 5/2004: Ủy viên BCH Đảng bộ thị xã, Phó Chủ tịch UBND thị xã Cửa Lò, Phó Bí thư Đảng ủy cơ quan UBND thị xã, tỉnh Nghệ An.\n•\t5/2004 - 8/2007: Phó Bí thư Thị ủy, Chủ tịch UBND thị xã Cửa Lò, tỉnh Nghệ An.\n•\t8/2007 - 10/2010: Ủy viên BCH Đảng bộ tỉnh, Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Chủ tịch UBND tỉnh Nghệ An.\n•\t10/2010 - 3/2013: Phó Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch UBND tỉnh Nghệ An.\n•\t3/2013 - 4/2016: Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND tỉnh Nghệ An, Ủy viên Ban chấp hành Trung ương đảng khóa XII.\n•\t4/2016 - 4/2021: Ủy viên Ban chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Ban cán sự Đảng, Bí thư Đảng ủy, Tổng Kiểm toán nhà nước; Ủy viên Ban chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng; Đại biểu Quốc hội khóa XIV.\n•\t4/2021 - 11/2024: Ủy viên Ban chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Ban cán sự Đảng, Bộ trưởng Bộ Tài chính.\n•\t26/8/2024: Tại kỳ họp bất thường lần thứ 8 Quốc hội khóa XV, được Quốc hội phê chuẩn bổ nhiệm chức vụ Phó Thủ tướng Chính phủ nhiệm kỳ 2021 – 2026.\n•\t24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Đảng ủy Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9714\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9714",
            "question": "Đồng chí Hồ Đức Phớc",
            "questionIndex": "Đồng chí Hồ Đức Phớc, Phó Thủ tướng Chính Phủ",
            "title": "Đồng chí Hồ Đức Phớc"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Phó Thủ tướng Chính phủ Lê Thành Long (Ủy viên Trung ương Đảng, Phó Thủ tướng Chính phủ)\nTóm tắt tiểu sử\n•\tNgày sinh: 23/9/1963\n•\tNam/Nữ: Nam\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: xã Quảng Thọ, huyện Quảng Xương, tỉnh Thanh Hóa (nay là phường Quảng Thọ, thành phố Sầm Sơn, tỉnh Thanh Hóa)\n•\tNgày vào Đảng: 06/4/1991\n•\tNgày chính thức: 06/4/1992\nTrình độ đào tạo:\n•\tChuyên môn, nghiệp vụ: Tiến sĩ Luật\n•\tHọc vị: Tiến sĩ Luật\n•\tLý luận chính trị: Cao cấp\n•\tNgoại ngữ: Anh D (thành thạo), Nga D (thành thạo); Nhật B (giao tiếp)\nKhen thưởng:\n•\tHuân chương Lao động hạng Nhất năm 2020\n•\tHuân chương Lao động hạng Ba năm 2021\n•\tBằng khen của Thủ tướng Chính phủ năm 2009, 2015, 2018, 2019\nChức vụ và thành tích:\n•\tỦy viên Trung ương Đảng khóa XII, XIII\n•\tPhó Thủ tướng Chính phủ\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XIV, XV\nTóm tắt quá trình công tác:\n•\t8/1982- 8/1987: Học Cử nhân luật tại Đại học tổng hợp Adécbaijan (Liên Xô cũ)\n•\t11/1987 - 11/1990: Chuyên viên Vụ Hợp tác quốc tế, Bộ Tư pháp\n•\t12/1990 - 11/1991: Cán bộ Ban Thư ký Ủy ban sông Mê-công quốc tế (Băng Cốc, Thái Lan)\n•\t12/1991 - 4/1993: Chuyên viên Vụ Hợp tác quốc tế, Bộ Tư pháp\n•\t4/1993 - 9/1995: Học Thạc sỹ Luật tại Đại học tổng hợp Calgary (Canada)\n•\t9/1995 - 12/1996: Chuyên viên Vụ Hợp tác quốc tế, Bộ Tư pháp\n•\t01/1997 - 10/1999: Thư ký Bộ trưởng Bộ Tư pháp\n•\t10/1999 - 3/2003: Học Tiến sỹ Luật tại Đại học tổng hợp Nagoya (Nhật Bản)\n•\t4/2003 - 12/2008: Chuyên viên, từ tháng 01/2004 là chuyên viên chính Vụ Hợp tác quốc tế Bộ Tư pháp. Từ tháng 6/2004 là Phó Vụ trưởng Vụ Hợp tác quốc tế Bộ Tư pháp. Từ 12/2003 là Phó Bí thư Chi bộ và từ 3/2004 là Bí thư Chi bộ Vụ Hợp tác quốc tế, Bộ Tư pháp\n•\t12/2008 - 10/2011: Vụ trưởng Vụ các vấn đề chung về xây dựng pháp luật, Bộ Tư pháp. Từ tháng 9/2010 là Ủy viên BCH Đảng bộ Bộ Tư pháp nhiệm kỳ 2010-2015\n•\t10/2011 – 3/2014: Thứ trưởng Bộ Tư pháp, Ủy viên Ban Cán sự Đảng Bộ Tư pháp (từ 20/10/2011 đến 01/7/2012 kiêm Vụ trưởng Vụ các vấn đề chung về xây dựng pháp luật, Bộ Tư pháp)\n•\t3/2014 - 10/2015: Phó Bí thư Tỉnh ủy Hà Tĩnh\n•\t10/2015 - 4/2016: Thứ trưởng Bộ Tư pháp, Ủy viên Ban Cán sự Đảng Bộ Tư pháp; từ 01/2016 là Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng Khóa XII, nhiệm kỳ 2016-2021\n•\tTừ 4/2016: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, nhiệm kỳ 2016-2021 và khóa XIII, nhiệm kỳ 2021-2026; Bí thư Ban cán sự Đảng Bộ Tư pháp; Bộ trưởng Bộ Tư pháp; Đại biểu Quốc hội khóa XIV và khóa XV; từ 18/8/2016 kiêm giữ chức ủy viên Ban Chỉ đạo Cải cách tư pháp Trung ương nhiệm kỳ 2016-2021; từ 01/02/2019 kiêm giữ chức Ủy viên Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng\n•\t06/6/2024: Tại kỳ họp thứ 7, Quốc hội khóa XV, được Quốc hội phê chuẩn bổ nhiệm giữ chức Phó Thủ tướng Chính phủ nhiệm kỳ 2021 - 2026.\n•\t26/8/2024: Tại kỳ họp bất thường lần thứ 8 Quốc hội khóa XV, Quốc hội phê chuẩn miễn nhiệm chức vụ Bộ trưởng Bộ Tư pháp nhiệm kỳ 2021 - 2026.\n•\t24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Đảng ủy Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9702\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9702",
            "question": "Đồng chí Lê Thành Long",
            "questionIndex": "Đồng chí Lê Thành Long, Phó Thủ tướng Chính Phủ",
            "title": "Đồng chí Lê Thành Long"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Phó Thủ tướng Chính phủ Bùi Thanh Sơn (Ủy viên Trung ương Đảng, Phó Thủ tướng Chính phủ, Bộ trưởng Bộ Ngoại giao). Dưới đây là tóm tắt tiểu sử và quá trình công tác của đồng chí:\nThông Tin Cá Nhân:\n•\tNgày sinh: 16/10/1962\n•\tGiới tính: Nam\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: Phường Tây Mỗ, quận Nam Từ Liêm, thành phố Hà Nội\n•\tNgày vào Đảng: 11/6/1986\n•\tNgày chính thức: 11/6/1987\nTrình Độ Đào Tạo:\n•\tChuyên môn nghiệp vụ: Cử nhân Ngoại giao\n•\tHọc hàm, học vị: Thạc sỹ Quan hệ quốc tế\n•\tLý luận chính trị: Cao cấp\n•\tNgoại ngữ: Anh D, Nhật B\nKhen Thưởng:\n•\tHuân chương Lao động hạng Nhất (2021)\n•\tHuân chương Lao động hạng Nhì (2016, 2018)\n•\tHuân chương Lao động hạng Ba (2011)\n•\tBằng khen của Thủ tướng Chính phủ (2009, 2011, 2014, 2016, 2018)\n•\tHuân chương Isla hạng Ba của Chính phủ Lào (2014)\nChức Vụ Và Sự Nghiệp:\n•\tỦy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, XIII\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XIV, XV\n•\tPhó Thủ tướng Chính phủ\n•\tBộ trưởng Bộ Ngoại giao\nTóm Tắt Quá Trình Công Tác:\n•\t02/1985 - 4/1987: Vào ngành Ngoại giao và nhập ngũ\n•\t5/1987 - 8/1991: Được tiếp nhận về Bộ Ngoại giao và học tại Học viện Quan hệ quốc tế\n•\t9/1991 - 6/1993: Học Thạc sỹ Quan hệ quốc tế tại Mỹ\n•\t6/1993 - 3/1996: Công tác tại Học viện Quan hệ quốc tế\n•\t3/1996 - 02/2000: Phó Vụ trưởng, Phó Giám đốc, Bí thư Đảng ủy Học viện Quan hệ quốc tế\n•\t3/2000 - 7/2003: Tham tán Công sứ, Người thứ Hai, Đại sứ quán Việt Nam tại Singapore\n•\t8/2003 - 8/2007: Phó Vụ trưởng Vụ Chính sách đối ngoại, Bộ Ngoại giao\n•\t8/2007 - 9/2008: Vụ trưởng Vụ Chính sách đối ngoại, Đảng ủy viên Đảng ủy Bộ Ngoại giao\n•\t9/2008 - 11/2009: Trợ lý Bộ trưởng kiêm Vụ trưởng Vụ Chính sách đối ngoại\n•\t11/2009 - 01/2016: Thứ trưởng Bộ Ngoại giao, Ủy viên Ban cán sự đảng Bộ, Bí thư Đảng ủy Bộ Ngoại giao\n•\t01/2016 - 4/2021: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, Đại biểu Quốc hội Khóa XIV, Thứ trưởng Bộ Ngoại giao\n•\t4/2021 - nay: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XIII, Đại biểu Quốc hội Khóa XV, Bộ trưởng Bộ Ngoại giao, Bí thư Ban cán sự đảng, Bí thư Đảng ủy Bộ Ngoại giao\n•\t26/8/2024: Được Quốc hội phê chuẩn bổ nhiệm chức vụ Phó Thủ tướng Chính phủ nhiệm kỳ 2021 – 2026\n•\t24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Đảng ủy Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9715\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9715",
            "question": "Đồng chí Bùi Thanh Sơn",
            "questionIndex": "Đồng chí Bùi Thanh Sơn, Phó Thủ tướng Chính Phủ",
            "title": "Đồng chí Bùi Thanh Sơn"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Phó Thủ tướng Chính phủ Nguyễn Chí Dũng (Ủy viên Trung ương Đảng, Phó Thủ tướng Chính phủ, Bộ trưởng Bộ Kế hoạch và Đầu tư). Dưới đây là tóm tắt tiểu sử và quá trình công tác của đồng chí:\nThông Tin Cá Nhân:\n•\tNgày sinh: 05/8/1960\n•\tGiới tính: Nam\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: Xã Mai Phụ, huyện Lộc Hà, tỉnh Hà Tĩnh\n•\tThành phần gia đình: Quân nhân\n•\tNghề nghiệp khi được tuyển dụng: Học sinh\n•\tNgày được tuyển dụng làm cán bộ, công chức, viên chức: 13/10/1977\n•\tNgày nhập ngũ: 13/10/1977\n•\tNgày xuất ngũ: 01/10/1989\n•\tNgày vào Đảng: 30/9/1987\n•\tNgày chính thức: 30/9/1988\nTrình Độ Đào Tạo:\n•\tGiáo dục phổ thông: 10/10 phổ thông\n•\tChuyên môn nghiệp vụ: Đại học giao thông sắt bộ, ngành máy xây dựng\n•\tHọc hàm, học vị: Tiến sĩ Quản lý kinh tế\n•\tLý luận chính trị: Cao cấp\n•\tNgoại ngữ: Anh C\nKhen Thưởng:\n•\tHuân chương Lao động hạng Nhất, Nhì, Ba\n•\tChiến sĩ thi đua toàn quốc năm: 2014, 2020\n•\tBằng khen Thủ tướng Chính phủ\nChức Vụ Và Sự Nghiệp:\n•\tỦy viên Trung ương Đảng khóa XI, XII, XIII\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XIV, XV\n•\tPhó Thủ tướng Chính phủ\n•\tBộ trưởng Bộ Kế hoạch và Đầu tư\nTóm Tắt Quá Trình Công Tác:\n•\t10/1977 - 6/1983: Học viên Trường Đại học Giao thông sắt bộ, Hà Nội\n•\t6/1983 - 10/1983: Chờ phân công nhiệm vụ\n•\t10/1983 - 12/1984: Đại đội phó Đại đội 11, Tiểu đoàn 95, Lữ đoàn 279, Bộ Tư lệnh công binh\n•\t12/1984 - 12/1985: Trợ lý kỹ thuật, Phòng Kỹ thuật, Lữ đoàn 279, Bộ Tư lệnh công binh\n•\t12/1985 - 10/1989: Chuyên viên, Bộ đội biệt phái, Vụ I, Bộ Giao thông vận tải\n•\t10/1989 - 7/1993: Chuyên viên Trung tâm Thẩm định dự án đầu tư nước ngoài, Ủy ban Nhà nước về Hợp tác và Đầu tư\n•\t7/1993 - 10/1995: Chuyên viên Vụ Quản lý Dự án đầu tư nước ngoài, Ủy ban Nhà nước về Hợp tác và Đầu tư\n•\t10/1995 - 9/2000: Chuyên viên Vụ Quản lý Dự án đầu tư nước ngoài, Bộ Kế hoạch và Đầu tư\n•\t10/2000 - 7/2003: Phó Vụ trưởng Vụ Quản lý Dự án đầu tư nước ngoài, Bộ Kế hoạch và Đầu tư\n•\t7/2003 - 7/2005: Phó Cục trưởng Cục Phát triển doanh nghiệp nhỏ và vừa, Bộ Kế hoạch và Đầu tư\n•\t7/2005 - 8/2008: Vụ trưởng Vụ Thương mại và Dịch vụ, Bộ Kế hoạch và Đầu tư\n•\t8/2008 - 4/2009: Thứ trưởng Bộ Kế hoạch và Đầu tư\n•\t4/2009 - 5/2009: Phó Bí thư Tỉnh ủy tỉnh Ninh Thuận\n•\t5/2009 - 9/2010: Phó Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch ủy ban nhân dân tỉnh Ninh Thuận\n•\t9/2010 - 6/2011: Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh Ninh Thuận\n•\t6/2011 - 01/2014: Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND tỉnh Ninh Thuận\n•\t01/2014 - 4/2016: Ủy viên Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Cán sự đảng, Thứ trưởng Bộ Kế hoạch và Đầu tư\n•\tTừ 4/2016 đến nay: Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Ban Cán sự đảng, Bộ trưởng Bộ Kế hoạch và Đầu tư\n•\t24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Đảng ủy Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025\n•\t18/02/2025: Quốc hội phê chuẩn bổ nhiệm giữ chức Phó Thủ tướng Chính phủ nhiệm kỳ 2021 - 2026",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9753\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9753",
            "question": "Đồng chí Nguyễn Chí Dũng",
            "questionIndex": "Đồng chí Nguyễn Chí Dũng, Phó Thủ tướng Chính Phủ",
            "title": "Đồng chí Nguyễn Chí Dũng"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Phó Thủ tướng Chính phủ Mai Văn Chính (Ủy viên Trung ương Đảng, Phó Thủ tướng Chính phủ)\nThông Tin Cá Nhân:\n•\tSinh ngày: 01/01/1961\n•\tGiới tính: Nam\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: Xã Đức Hòa Đông, huyện Đức Hòa, tỉnh Long An\nThông Tin Đảng và Chuyên Môn:\n•\tNgày vào Đảng: 18/3/1987\n•\tNgày chính thức: 18/3/1988\n•\tTrình độ đào tạo:\no\tChuyên môn nghiệp vụ: Kỹ sư Kinh tế, Thạc sĩ Quản trị kinh doanh\no\tHọc hàm, học vị: Thạc sĩ Quản trị kinh doanh\no\tLý luận chính trị: Cao cấp\no\tNgoại ngữ: Anh văn\nKhen Thưởng:\n•\tHuân Chương Lao động hạng Ba (năm 2014)\n•\tHuân chương Lao động hạng Nhất (năm 2021)\nChức Vụ Trong Đảng:\n•\tỦy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa X\n•\tỦy viên Trung ương Đảng khóa XI, XII, XIII\n•\tPhó Thủ tướng Chính phủ\nTóm Tắt Quá Trình Công Tác:\n1.\t11/1983 - 02/1985: Chuyên viên bộ phận Nghiên cứu, Văn phòng UBND tỉnh Long An.\n2.\t02/1985 - 6/1987: Bộ đội, công tác tại Ban Tài vụ, Bộ Chỉ huy Quân sự tỉnh Long An.\n3.\t6/1987 - 5/1993: Chuyên viên, Thư ký đồng chí Chủ tịch UBND tỉnh Long An.\n4.\t5/1993 - 11/1995: Phó Văn phòng UBND tỉnh Long An.\n5.\t11/1995 - 3/1999: Tỉnh ủy viên, Phó Giám đốc Sở Nông Lâm - Thủy lợi tỉnh Long An.\n6.\t3/1999 - 8/2004: Tỉnh ủy viên, Giám đốc Sở Nông nghiệp và Phát triển nông thôn; Đại biểu HĐND tỉnh Long An.\n7.\t8/2004 - 01/2007: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng Khóa X, Tỉnh ủy viên, Bí thư Huyện ủy Thủ Thừa, tỉnh Long An.\n8.\t01/2007 - 6/2009: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng Khóa X, Ủy viên Ban Thường vụ tỉnh ủy, Bí thư huyện ủy Thủ Thừa, tỉnh Long An.\n9.\t6/2009 - 11/2010: Uỷ viên dự khuyết Trung ương Đảng Khóa X, Phó Bí thư Tỉnh ủy phụ trách cơ sở đảng.\n10.\t11/2010 - 01/2011: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng Khóa X, Bí thư Tỉnh ủy Long An.\n11.\t01/2011 - 02/2015: Ủy viên Trung ương Đảng Khóa XI, Bí thư Tỉnh ủy Long An.\n12.\t02/2015 - 01/2016: Ủy viên Trung ương Đảng Khóa XI, Phó Trưởng Ban Tổ chức Trung ương.\n13.\t01/2016 - 6/2021: Ủy viên Trung ương Đảng, Phó Trưởng Ban Tổ chức Trung ương.\n14.\t6/2021 - 8/2024: Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Đảng ủy, Phó Trưởng Ban Thường trực Ban Tổ chức Trung ương.\n15.\t8/2024 - 02/2025: Ủy viên Trung ương Đảng, Trưởng Ban Dân vận Trung ương.\n16.\t18/02/2025: Quốc hội phê chuẩn bổ nhiệm giữ chức Phó Thủ tướng Chính phủ nhiệm kỳ 2021 – 2026.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9752\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9752",
            "question": "Đồng chí Mai Văn Chính",
            "questionIndex": "Đồng chí Mai Văn Chính, Phó Thủ tướng Chính Phủ",
            "title": "Đồng chí Mai Văn Chính"
        },
        {
            "answer": "Danh sách Phó Thủ tướng chính phủ hiện nay bao gồm: \n\n1. Đồng chí Mai Văn Chính, Phó Thủ tướng Chính Phủ\n2. Đồng chí Nguyễn Chí Dũng, Phó Thủ tướng Chính Phủ\n3. Đồng chí Bùi Thanh Sơn, Phó Thủ tướng Chính Phủ\n4. Đồng chí Lê Thành Long, Phó Thủ tướng Chính Phủ\n5. Đồng chí Hồ Đức Phớc, Phó Thủ tướng Chính Phủ\n6. Đồng chí Nguyễn Hòa Bình, Phó Thủ tướng Chính Phủ\n7. Đồng chí Trần Hồng Hà, Phó Thủ tướng Chính Phủ",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách Phó Thủ tướng Chính phủ",
            "questionIndex": "Danh sách Phó Thủ tướng Chính phủ, Phó Thủ tướng Chính Phủ",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "<br>",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách 17 Bộ trưởng, Thủ trưởng cơ quan ngang bộ",
            "questionIndex": "Danh sách 17 Bộ trưởng, Thủ trưởng cơ quan ngang bộ, Chính phủ Việt Nam",
            "title": "Danh sách 17 Bộ trưởng, Thủ trưởng cơ quan ngang bộ"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Bộ trưởng Bộ Công an Lương Tam Quang (Ủy viên Bộ Chính trị, Bộ trưởng Bộ Công an)\nThông Tin Cá Nhân:\n•\tNgày sinh: 17/10/1965\n•\tGiới tính: Nam\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: Xã Hiệp Cường, huyện Kim Động, tỉnh Hưng Yên\nThông Tin Đảng và Chuyên Môn:\n•\tNgày vào Đảng: 21/11/1998\n•\tNgày chính thức: 21/11/1999\n•\tTrình độ đào tạo:\no\tChuyên môn nghiệp vụ: Cử nhân Luật, An ninh\no\tLý luận chính trị: Cao cấp\no\tNgoại ngữ: Tiếng Anh B1\nKhen Thưởng:\n•\tHuân chương Quân công hạng Nhất, hạng Nhì\n•\tHuân chương Chiến công hạng Nhất, hạng Nhì\n•\t04 Huân chương, Huy chương của Nhà nước Lào (Huân chương Anh dũng hạng Nhất, Huân chương Hữu nghị, Huy chương Hữu nghị)\nChức Vụ và Nhiệm Kỳ:\n•\tỦy viên Trung ương Đảng khóa XIII\n•\tỦy viên Bộ Chính trị khóa XIII (từ ngày 16/8/2024)\n•\tBí thư Đảng ủy Công an Trung ương\n•\tBộ trưởng Bộ Công an\n•\tỦy viên Hội đồng Quốc phòng - An ninh\n•\tThủ trưởng Cơ quan An ninh điều tra Bộ Công an\nTÓM TẮT QUÁ TRÌNH CÔNG TÁC:\n•\t11/1983 - 8/1985: Học viên trường An ninh IV\n•\t9/1985 - 10/1989: Cán bộ Cục Trinh sát ngoại tuyến, Bộ Nội vụ (nay là Bộ Công an)\n•\t11/1989 - 8/1994: Học viên Đại học An ninh nhân dân (nay là Học viện An ninh nhân dân)\n•\t9/1994 - 4/1996: Cán bộ Cục Trinh sát ngoại tuyến, Tổng cục An ninh, Bộ Nội vụ (nay là Bộ Công an)\n•\t5/1996 - 9/2006: Cán bộ Cục An ninh kinh tế, Tổng Cục An ninh, Bộ Công an\n•\t10/2006 - 3/2009: Phó Trưởng phòng, Cục An ninh kinh tế, Tổng cục An ninh, Bộ Công an; Trưởng phòng, Thư ký lãnh đạo Bộ Công an\n•\t3/2009 - 12/2009: Phó Cục trưởng - Thư ký lãnh đạo Bộ Công an\n•\t12/2009 - 7/2010: Phó Cục trưởng Cục An ninh kinh tế tổng hợp, Tổng cục An ninh II, Bộ Công an\n•\t8/2010 - 9/2017: Cục trưởng - Phó Chánh Văn phòng Bộ Công an. Tháng 11/2014 được thăng quân hàm Thiếu tướng\n•\t9/2017 - 8/2019: Chánh Văn phòng Bộ Công an. Tháng 01/2019 được thăng quân hàm Trung tướng\n•\t8/2019 – 6/2024: Thứ trưởng Bộ Công an (được bổ nhiệm Thủ trưởng Cơ quan An ninh điều tra Bộ Công an tháng 5/2020; Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Công an Trung ương tháng 01/2020)\n•\tTừ 1/2021: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XIII; tháng 01/2022 được thăng quân hàm Thượng tướng\n•\t06/6/2024: Tại kỳ họp thứ 7, Quốc hội khóa XV, được Quốc hội phê chuẩn giữ chức Bộ trưởng Bộ Công an nhiệm kỳ 2021 - 2026\n•\t16/8/2024: Được Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XIII bầu là Ủy viên Bộ Chính trị\n•\tTháng 10/2024: Được thăng quân hàm Đại tướng\n•\t24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Đảng ủy Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9701\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9701",
            "question": "Bộ trưởng Bộ Công an Lương Tam Quang",
            "questionIndex": "Bộ trưởng Bộ Công an Lương Tam Quang, Danh sách 17 Bộ trưởng, Thủ trưởng cơ quan ngang bộ, Chính phủ Việt Nam",
            "title": "Bộ trưởng Bộ Công an Lương Tam Quang"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Thống đốc Ngân hàng Nhà nước Việt Nam Nguyễn Thị Hồng (Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII; Thống đốc Ngân hàng Nhà nước Việt Nam)\nThông Tin Cá Nhân:\n•\tNgày sinh: 27/3/1968\n•\tGiới tính: Nữ\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: Trung Hòa - Cầu Giấy - Hà Nội\n•\tThành phần gia đình: Công nhân, nông dân\n•\tNghề nghiệp khi được tuyển dụng: Sinh viên\n•\tNgày được tuyển dụng làm cán bộ, công chức, viên chức: 17/01/1991\n•\tNgày vào Đảng: 20/10/1999, Ngày chính thức: 20/10/2000\nTrình Độ Đào Tạo:\n•\tGiáo dục phổ thông: 12/12\n•\tChuyên môn nghiệp vụ: Kinh tế học phát triển\n•\tHọc hàm, học vị: Thạc sỹ Kinh tế\n•\tLý Luận chính trị: Cao cấp\n•\tNgoại ngữ: Anh C, Thạc sỹ bằng tiếng Anh\nKhen Thưởng:\n•\tBằng khen Thủ tướng Chính phủ năm 2011\n•\tHuân chương lao động hạng Ba năm 2013\n•\tHuân chương lao động hạng Nhì năm 2018\nChức Vụ:\n•\tỦy viên Trung ương Đảng khóa XIII\n•\tThống đốc Ngân hàng Nhà nước Việt Nam\nTÓM TẮT QUÁ TRÌNH CÔNG TÁC:\n•\t01/1991 - 11/1993: Chuyên viên Vụ Quản lý ngoại hối, Ngân hàng Nhà nước Việt Nam\n•\t11/1993 - 4/1995: Chuyên viên Vụ Chính sách tiền tệ, Ngân hàng Nhà nước Việt Nam\n•\t4/1995 - 4/2008: Phó Trưởng phòng rồi Trưởng phòng thuộc Vụ Chính sách tiền tệ, Ngân hàng Nhà nước Việt Nam\n•\t4/2008 - 7/2011: Phó Vụ trưởng Vụ Chính sách tiền tệ, Ngân hàng Nhà nước Việt Nam\n•\t7/2011 - 02/2012: Phó Vụ trưởng, Phụ trách Vụ Chính sách tiền tệ, Ngân hàng Nhà nước Việt Nam\n•\t02/2012 - 8/2014: Vụ trưởng Vụ Chính sách tiền tệ, Ngân hàng Nhà nước Việt Nam; Bí thư Chi bộ Vụ Chính sách tiền tệ (từ 2012-8/2014); Trưởng Ban vì sự tiến bộ phụ nữ (từ tháng 8/2014)\n•\t8/2014 - 11/2020: Ủy viên Ban Cán sự Đảng, Phó Thống đốc Ngân hàng Nhà nước Việt Nam; Ủy viên Đoàn Chủ tịch Hội liên hiệp phụ nữ Việt Nam (từ 2017); Bí thư Đảng ủy Cơ quan Ngân hàng Trung ương nhiệm kỳ 2020-2025 (từ tháng 8/2020)\n•\tTừ 11/2020 đến nay: Bí thư Ban Cán sự Đảng, Bí thư Đảng ủy, Thống đốc Ngân hàng Nhà nước Việt Nam. Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng\n•\tTháng 10/2020: Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy khối các cơ quan Trung ương\n•\t24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành Đảng bộ Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=6215\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=6215",
            "question": "Thống đốc Ngân hàng Nhà nước Việt Nam Nguyễn Thị Hồng",
            "questionIndex": "Thống đốc Ngân hàng Nhà nước Việt Nam Nguyễn Thị Hồng, Danh sách 17 Bộ trưởng, Thủ trưởng cơ quan ngang bộ, Chính phủ Việt Nam",
            "title": "Thống đốc Ngân hàng Nhà nước Việt Nam Nguyễn Thị Hồng"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ Trần Văn Sơn (Ủy viên Trung ương Đảng; Bộ trưởng, Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ)\nThông Tin Cá Nhân:\n•\tNgày sinh: 01/12/1961\n•\tGiới tính: Nam\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: Xã Hải Anh, huyện Hải Hậu, tỉnh Nam Định\n•\tThành phần gia đình: Nông dân\n•\tNghề nghiệp khi được tuyển dụng: Kỹ sư kinh tế xây dựng\n•\tNgày được tuyển dụng làm cán bộ, công chức, viên chức: 01/1988\n•\tNgày vào Đảng: 19/5/1995, Ngày chính thức: 19/5/1996\nTrình Độ Đào Tạo:\n•\tGiáo dục phổ thông: 10/10\n•\tChuyên môn nghiệp vụ: Kỹ sư kinh tế xây dựng\n•\tHọc hàm, học vị: Thạc sỹ\n•\tLý luận chính trị: Cao cấp\n•\tNgoại ngữ: Tiếng Anh C\nKhen Thưởng:\n•\tHuân chương Lao động hạng Ba (năm 2001)\n•\tHuân chương Lao động hạng Nhì (năm 2017)\nChức Vụ:\n•\tỦy viên Trung ương Đảng khóa XII, XIII\n•\tBộ trưởng, Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ\nTÓM TẮT QUÁ TRÌNH CÔNG TÁC:\n•\t01/1988 - 6/1988: Chuyên viên phòng Tổ chức lao động tiền lương - Xí nghiệp xây dựng số 1 - Liên hợp xây dựng nhà ở tấm lớn số 1 - Bộ Xây dựng\n•\t7/1988 - 5/1992: Trưởng phòng Kế hoạch - Kỹ thuật, Xí nghiệp Xây dựng số 1; Đội trưởng Đội xây dựng - Liên hợp xây dựng nhà ở tấm lớn số 1 - Bộ Xây dựng\n•\t5/1992 - 7/1994: Đội trưởng, Chủ nhiệm công trình, Xí nghiệp xây dựng số 3, Công ty Xây dựng số 4 - Bộ Xây dựng\n•\t7/1994 - 9/1996: Giám đốc Xí nghiệp Xây dựng số 4; Giám đốc Công ty Xây dựng số 4 - Bộ Xây dựng; Giám đốc điều hành Dự án Tổng Công ty xây dựng Hà Nội, Bộ Xây dựng\n•\t9/1996 - 7/2003: Bí thư Đảng ủy Công ty Xây dựng số 4; Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Tổng Công ty Xây dựng Hà Nội; Quyền Giám đốc, Giám đốc Công ty xây dựng số 4 - Tổng công ty Xây dựng Hà Nội, Bộ Xây dựng\n•\t7/2003 - 10/2003: Phó Vụ trưởng, Vụ Kế hoạch Thống kê - Bộ Xây dựng\n•\t10/2003 - 10/2007: Bí thư Đảng ủy; Tổng Giám đốc Tổng Công ty Xây dựng Bạch Đằng - Bộ Xây dựng\n•\t10/2007 - 02/2009: Bí thư Đảng ủy, Chủ tịch Hội đồng Quản trị, Tổng Công ty Xây dựng Bạch Đằng - Bộ Xây dựng\n•\t02/2009 - 3/2014: Ủy viên Ban cán sự Đảng, Thứ trưởng Bộ Xây dựng\n•\t3/2014 - 10/2015: Phó Bí thư Tỉnh ủy Điện Biên khóa XII; đến tháng 11/2014 được phân công là Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy Điện Biên\n•\t10/2015 - 10/2020: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, Bí thư Tỉnh ủy Điện Biên nhiệm kỳ 2015 - 2020; tháng 8/2016, Trưởng Đoàn Đại biểu Quốc hội khóa XIV tỉnh Điện Biên; Ủy viên Đảng ủy Quân khu 2, Bí thư Đảng ủy Bộ Chỉ huy Quân sự tỉnh Điện Biên, nhiệm kỳ 2020-2025\n•\t10/2020 - 04/2021: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, Đại biểu Quốc hội khóa XIV, Phó Chủ nhiệm Thường trực Văn phòng Chính phủ; ngày 01/12/2020 được chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ, giữ chức vụ Bí thư Đảng ủy Văn phòng Chính phủ\n•\t4/2021 - nay: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XIII, Bộ trưởng, Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ\n•\t24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Đảng ủy Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=1845\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=1845",
            "question": "Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ Trần Văn Sơn",
            "questionIndex": "Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ Trần Văn Sơn, Danh sách 17 Bộ trưởng, Thủ trưởng cơ quan ngang bộ, Chính phủ Việt Nam",
            "title": "Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ Trần Văn Sơn"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Tổng Thanh tra Chính phủ Đoàn Hồng Phong (Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, XIII, Đại biểu Quốc hội khóa XIV, Tổng Thanh tra Chính phủ)\nThông Tin Cá Nhân:\n•\tNgày sinh: 02/01/1963\n•\tGiới tính: Nam\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: Thị trấn Quỹ Nhất, huyện Nghĩa Hưng, tỉnh Nam Định\n•\tThành phần gia đình: Nông dân\n•\tNghề nghiệp khi được tuyển dụng: Sinh viên tốt nghiệp Đại học Tài chính Kế toán Hà Nội\n•\tNgày được tuyển dụng làm CB, CC, VC: 24/04/1986\n•\tNgày vào Đảng: 30/12/1993, Ngày chính thức: 30/12/1994\nTrình Độ Đào Tạo:\n•\tGiáo dục phổ thông: 10/10\n•\tChuyên môn nghiệp vụ: Cử nhân Tài chính, Kế toán\n•\tHọc hàm, học vị: Thạc sỹ Kinh tế\n•\tLý luận chính trị: Cử nhân\n•\tNgoại ngữ: Anh B\nKhen Thưởng:\n•\tHuân chương Lao động hạng Ba (năm 2011)\n•\tHuân chương Lao động hạng Nhì (năm 2017)\nChức Vụ:\n•\tỦy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, XIII\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XIV\n•\tTổng Thanh tra Chính phủ\nTÓM TẮT QUÁ TRÌNH CÔNG TÁC:\n•\t4/1986 - 10/1990: Cán bộ Sở Tài chính Hà Nam Ninh\n•\t10/1990 - 10/1995: Cán bộ Cục Thuế tỉnh Nam Hà\n•\t10/1995 - 3/1997: Phó Trưởng phòng Nghiệp vụ I, Cục quản lý doanh nghiệp Nam Hà\n•\t3/1997 - 10/1999: Trưởng phòng Nghiệp vụ I, Cục quản lý doanh nghiệp Nam Hà\n•\t10/1999 - 8/2001: Phó Trưởng phòng Tài chính doanh nghiệp, Sở Tài chính Nam Định\n•\t8/2001 - 3/2002: Phó Trưởng phòng Ngân sách xã, Sở Tài chính Nam Định\n•\t3/2002 - 6/2003: Phó Giám đốc Sở Tài chính Nam Định\n•\t6/2003 - 11/2005: Ủy viên UBND tỉnh, Bí thư Đảng ủy, Giám đốc Sở Tài chính Nam Định\n•\t11/2005 - 6/2008: Tỉnh ủy viên, Giám đốc Sở Tài chính Nam Định\n•\t7/2008 - 12/2009: Tỉnh ủy viên, Bí thư Huyện ủy Ý Yên\n•\t12/2009 - 9/2010: Tỉnh ủy viên, Phó Chủ tịch UBND tỉnh Nam Định\n•\t9/2010 - 6/2014: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Chủ tịch UBND tỉnh Nam Định\n•\t7/2014 - 10/2015: Phó Bí thư Tỉnh ủy, Bí thư Ban cán sự Đảng UBND tỉnh, Chủ tịch UBND tỉnh Nam Định\n•\t10/2015 - 11/2015: Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch UBND tỉnh Nam Định\n•\t11/2015 - 7/2016: Bí thư Tỉnh ủy Nam Định\n•\t7/2016 - 9/2020: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy Nam Định khóa XIX, Trưởng đoàn Đại biểu Quốc hội khóa XIV tỉnh Nam Định\n•\t9/2020 - 4/2021: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy Nam Định khóa XX, Trưởng đoàn Đại biểu Quốc hội khóa XIV tỉnh Nam Định\n•\t4/2021 - đến nay: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Tổng Thanh tra Chính phủ, Bí thư Ban cán sự đảng Thanh tra Chính phủ, Bí thư Đảng ủy Thanh tra Chính phủ\n•\t24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Đảng ủy Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=1523\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=1523",
            "question": "Tổng Thanh tra Chính phủ Đoàn Hồng Phong",
            "questionIndex": "Tổng Thanh tra Chính phủ Đoàn Hồng Phong, Danh sách 17 Bộ trưởng, Thủ trưởng cơ quan ngang bộ, Chính phủ Việt Nam",
            "title": "Tổng Thanh tra Chính phủ Đoàn Hồng Phong"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Bộ trưởng Bộ Quốc phòng Đại tướng Phan Văn Giang (Ủy viên Bộ Chính trị, Phó Bí thư Quân ủy Trung ương; Bộ trưởng Bộ Quốc phòng, Ủy viên Hội đồng Quốc phòng và An ninh)\nNơi làm việc: Bộ Quốc phòng\nNgày vào đảng: 4/12/1982\nĐoàn ĐBQH: Thái Nguyên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nThông tin Cá nhân:\n•\tNgày sinh: 14/10/1960\n•\tGiới tính: Nam\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: Xã Hồng Quang, huyện Nam Trực, tỉnh Nam Định\n•\tThành phần gia đình: Công nhân\n•\tNghề nghiệp khi được tuyển dụng: Học sinh tốt nghiệp PTTH\nQuá Trình Công Tác:\n•\tNgày được tuyển dụng làm cán bộ, công chức, viên chức: 8/1978\n•\tNgày nhập ngũ: 8/1978\n•\tNgày vào Đảng: 04/12/1982, Ngày chính thức: 04/6/1984\nTrình Độ Đào Tạo:\n•\tGiáo dục phổ thông: 10/10\n•\tHọc hàm, học vị: Tiến sĩ Khoa học Quân sự\n•\tLý luận chính trị: Cao cấp\n•\tNgoại ngữ: Tiếng Anh (Bằng C)\nKhen Thưởng:\n•\tHuân chương Quân công hạng Nhất\n•\tHuân chương Chiến công hạng Nhất\n•\t02 Huân chương Bảo vệ Tổ quốc hạng Ba\n•\tHuân chương hữu nghị hạng Mo-ha-sê-rây-vót (Nhà nước Campuchia tặng)\n•\tHuân chương It-sa-na (Nhà nước Lào tặng)\n•\tHuy chương Quân kỳ quyết thắng\n•\tHuy chương Chiến sĩ vẻ vang hạng Nhất, Nhì, Ba\nChức Vụ:\n•\tỦy viên Trung ương Đảng khóa XII, XIII\n•\tỦy viên Bộ Chính trị khóa XIII\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XV\n•\tBộ trưởng Bộ Quốc phòng\nTóm Tắt Quá Trình Công Tác:\n•\t8/1978 - 11/1979: Binh nhì, Binh nhất, Chiến sĩ Tiểu đoàn 4, Trung đoàn 677, Sư đoàn 346 (Chiến đấu tại tỉnh Cao Bằng)\n•\t12/1979 - 4/1980: Binh nhất, Chiến sĩ ôn văn hóa tại Trường Văn hóa Quân khu 1\n•\t5/1980 - 8/1983: Đảng viên (12/1982), Hạ sĩ, Trung sĩ, Thượng sĩ, Học viên Trường Sĩ quan Chỉ huy kỹ thuật Tăng\n•\t9/1983 - 9/1984: Trung úy, Trung đội trưởng Đại đội 3, Tiểu đoàn 1037, Sư đoàn 312, Quân đoàn 1\n•\t10/1984 - 4/1986: Chi ủy viên, Trung úy, Thượng úy (6/1985), Đại đội phó Kỹ thuật Đại đội 1, Tiểu đoàn 1037, Sư đoàn 312, Quân đoàn 1\n•\t5/1986 - 3/1989: Phó Bí thư Chi bộ, Đại úy (6/1988), Đại đội trưởng Đại đội 1, Tiểu đoàn 1037, Sư đoàn 312, Quân đoàn 1\n•\t4/1989 - 8/1990: Đảng ủy viên Tiểu đoàn, Đại úy, Phó Tiểu đoàn trưởng - Tham mưu trưởng, Tiểu đoàn 1037, Sư đoàn 312, Quân đoàn 1\n•\t9/1990 - 9/1993: Đại úy, Thiếu tá (7/1992), Học viên đào tạo Học viện Lục quân\n•\t10/1993 - 3/1996: Thiếu tá, Trợ lý Phòng Tham mưu, Sư đoàn 312, Quân đoàn 1\n•\t4/1996 - 8/1997: Thiếu tá, Trung tá (8/1997), Phó Tham mưu trưởng Trung đoàn 141, Sư đoàn 312, Quân đoàn 1\n•\t9/1997 - 11/1999: Đảng ủy viên Trung đoàn, Trung tá, Phó Trung đoàn trưởng - Tham mưu trưởng Trung đoàn 209, Sư đoàn 312, Quân đoàn 1\n•\t12/1999 - 7/2001: Phó Bí thư Đảng ủy Trung đoàn, Trung tá, Trung đoàn trưởng Trung đoàn 209, Sư đoàn 312, Quân đoàn 1\n•\t8/2001 - 5/2003: Trung tá, Thượng tá (9/2001), Phó Tham mưu trưởng Sư đoàn 312, Quân đoàn 1\n•\t6/2003 - 10/2003: Đảng ủy viên Sư đoàn, Thượng tá, Phó Sư đoàn trưởng - Tham mưu trưởng Sư đoàn 312, Quân đoàn 1\n•\t11/2003 - 7/2008: Phó Bí thư Đảng ủy Sư đoàn, Thượng tá, Đại tá (9/2005), Sư đoàn trưởng Sư đoàn 312, Quân đoàn 1\n•\t8/2008 - 01/2009: Đảng ủy viên Quân đoàn, Đại tá, Phó Tư lệnh Quân sự Quân đoàn 1\n•\t02/2009 - 5/2010: Đảng ủy viên Quân đoàn, Đại tá, Phó Tư lệnh - Tham mưu trưởng Quân đoàn 1\n•\t6/2010 - 9/2011: Phó Bí thư Đảng ủy Quân đoàn, Đại tá, Thiếu tướng (8/2010), Tư lệnh Quân đoàn 1\n•\t10/2011 - 02/2014: Bí thư Đảng ủy BTTM - Cơ quan BQP; Thiếu tướng, Trung tướng (9/2013) Phó Tổng Tham mưu trưởng QĐND Việt Nam\n•\t3/2014 - 3/2016: Ủy viên BCH Trung ương Đảng khóa XII; Ủy viên Quân ủy Trung ương; Trung tướng, Tư lệnh Quân khu 1\n•\t4/2016 - 5/2016: Ủy viên BCH Trung ương Đảng khóa XII; Ủy viên Thường vụ Quân ủy Trung ương, Trung tướng, Thứ trưởng Bộ Quốc phòng\n•\t5/2016 - nay: Ủy viên BCH Trung ương Đảng khóa XII; Ủy viên Ban Thường vụ Quân ủy Trung ương; Trung tướng, Thượng tướng (9/2017), Tổng Tham mưu trưởng QĐND Việt Nam, Thứ trưởng Bộ Quốc phòng\nChức Vụ Hiện Tại:\n•\tỦy viên Bộ Chính trị khóa XIII\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XV\n•\tBộ trưởng Bộ Quốc phòng\n•\tĐại tướng (7/2021)",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9161\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9161",
            "question": "Bộ trưởng Bộ Quốc phòng Phan Văn Giang",
            "questionIndex": "Bộ trưởng Bộ Quốc phòng Phan Văn Giang, Danh sách 17 Bộ trưởng, Thủ trưởng cơ quan ngang bộ, Chính phủ Việt Nam",
            "title": "Bộ trưởng Bộ Quốc phòng Phan Văn Giang"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Bộ trưởng Bộ Nội vụ Phạm Thị Thanh Trà (Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, XIII, Bộ trưởng Bộ Nội vụ)\n- Ngày sinh: 21/01/1964 \n-  Nam/Nữ: Nữ\n-  Dân tộc: Kinh\n- Quê quán: Xã Nam Yên, huyện Nam Đàn, tỉnh Nghệ An\n- Ngày vào Đảng: 12/6/1993 Ngày chính thức: 12/6/1994\n- Trình độ được đào tạo:\n+ Giáo dục phổ thông: 10/10\n+ Chuyên môn nghiệp vụ: Cử nhân sư phạm Ngữ văn\n+ Học hàm, học vị: Thạc sĩ Quản lý Giáo dục\n+ Lý luận chính trị: Cao cấp\n- Khen thưởng: Huân chương Lao động hạng Nhì\n- Kỷ luật: Không\n- Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, XIII\n- Bộ trưởng Bộ Nội vụ\nTÓM TẮT QUÁ TRÌNH CÔNG TÁC\n9/1985 - 8/1987: Giáo viên Trường Trung tâm thực hành huyện Trấn Yên, tỉnh Yên Bái.\n9/1987 - 10/1997: Cán bộ chỉ đạo chuyên môn Phòng Giáo dục và Đào tạo huyện Trấn Yên, tỉnh Yên Bái.\n11/1997 - 11/1999: Phó Trưởng phòng Giáo dục và Đào tạo huyện Trấn Yên, tỉnh Yên Bái.\n12/1999 - 11/2000: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ huyện, Phó Chủ tịch Ủy ban nhân dân huyện Trấn Yên, tỉnh Yên Bái.\n12/2000 - 01/2002: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ tỉnh, Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đoàn, Phó Bí thư Tỉnh đoàn Yên Bái.\n02/2002 - 01/2006: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ tỉnh rồi Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy (từ tháng 10/2005), Ủy viên Ban Thường vụ Trung ương Đoàn, Bí thư Tỉnh Đoàn Yên Bái.\n02/2006 - 3/2008: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Trưởng Ban Tuyên giáo Tỉnh ủy Yên Bái.\n4/2008 - 4/2011: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh Yên Bái.\n4/2011 - 5/2014: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Bí thư Thành ủy Yên Bái, tỉnh Yên Bái.\n5/2014 - 9/2016: Phó Bí thư Tỉnh ủy rồi Bí thư Ban Cán sự đảng Ủy ban nhân dân, Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh Yên Bái.\n- Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII (tháng 01/2016)\n10/2016 - 01/2017: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh, Bí thư Đảng ủy quân sự tỉnh Yên Bái.\n02/2017 - 9/2020: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch Hội đồng nhân dân tỉnh, Bí thư Đảng ủy quân sự tỉnh Yên Bái.\nTừ 10/2020 đến nay: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Phó Trưởng Ban Tổ chức Trung ương, Ủy viên Ban cán sự đảng, Thứ trưởng Bộ Nội vụ.\nTừ 08/4/2021: Tại kỳ họp 11, Quốc hội khóa XIV được bầu làm Bộ trưởng Bộ Nội vụ.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=1629\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=1629",
            "question": "Bộ trưởng Bộ Nội vụ Phạm Thị Thanh Trà",
            "questionIndex": "Bộ trưởng Bộ Nội vụ Phạm Thị Thanh Trà, Danh sách 17 Bộ trưởng, Thủ trưởng cơ quan ngang bộ, Chính phủ Việt Nam",
            "title": "Bộ trưởng Bộ Nội vụ Phạm Thị Thanh Trà"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Bộ trưởng Bộ Khoa học và Công nghệ Nguyễn Mạnh Hùng (Bộ trưởng Bộ Khoa học và Công nghệ; Ủy viên Trung ương Đảng)\nThông Tin Cá Nhân:\n•\tNgày sinh: 24/7/1962\n•\tGiới tính: Nam\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: Xã Tân Hồng, huyện Từ Sơn, tỉnh Bắc Ninh\n•\tThành phần gia đình: Nông dân\n•\tNghề nghiệp khi được tuyển dụng: Bộ đội\nTrình Độ Đào Tạo:\n•\tGiáo dục phổ thông: 10/10\n•\tChuyên môn nghiệp vụ: Thạc sỹ Kỹ thuật, Thạc sỹ Quản trị kinh doanh, Kỹ sư Viễn thông vô tuyến\n•\tHọc hàm, học vị: Thạc sỹ\n•\tLý luận chính trị: Cao cấp\n•\tNgoại ngữ: Anh, Nga, Pháp\nKhen Thưởng:\n•\tHuân chương Lao động hạng Nhì\n•\tHuân chương Bảo vệ Tổ quốc hạng Ba\n•\tHuân chương Chiến công hạng Nhất\nQuá Trình Công Tác:\n•\t7/1979 - 7/1986: Chiến sỹ, sau là Học viên Trường Thông tin U-li-a-nốp (Liên Xô cũ)\n•\t8/1986 - 4/1997: Trung úy, Thượng úy, Đại úy rồi Thiếu tá. Trợ lý kỹ thuật Viện Kỹ thuật thông tin, rồi Công ty Điện tử thiết bị thông tin, Binh chủng Thông tin liên lạc\n•\t5/1997 - 3/2005: Thiếu tá, Trung tá, rồi Thượng tá, Phó phòng, rồi Trưởng phòng Đầu tư, sau đó làm Phó Giám đốc Công ty Điện tử Viễn thông Quân đội, Binh chủng Thông tin liên lạc\n•\t4/2005 - 01/2014: Thượng tá, Đại tá, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy, Phó Tổng Giám đốc Tổng Công ty Viễn thông Quân đội, sau là Tập đoàn Viễn thông Quân đội, Bộ Quốc phòng\n•\t02/2014 - 5/2018: Thiếu tướng, Phó Bí thư Đảng ủy, Tổng Giám đốc Tập đoàn Công nghiệp - Viễn thông Quân đội\n•\t6/2018 - 7/2018: Ủy viên Trung ương Đảng, Ủy viên quân ủy Trung ương, Thiếu tướng, Chủ tịch kiêm Tổng Giám đốc Tập đoàn Công nghiệp - Viễn thông Quân đội\n•\t8/2018 - 02/2025: Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Ban cán sự Đảng, Quyền Bộ trưởng, rồi Bộ trưởng Bộ Thông tin và Truyền thông, kiêm Phó Trưởng Ban Tuyên giáo Trung ương\n•\t24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành Đảng bộ Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025\n•\t01/03/2025: Ủy viên Trung ương Đảng, Bộ trưởng Bộ Khoa học và Công nghệ\nChức Vụ Hiện Tại:\n•\tỦy viên Trung ương Đảng\n•\tBộ trưởng Bộ Khoa học và Công nghệ",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=8278\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=8278",
            "question": "Bộ trưởng Bộ Khoa học và Công nghệ Nguyễn Mạnh Hùng",
            "questionIndex": "Bộ trưởng Bộ Khoa học và Công nghệ Nguyễn Mạnh Hùng, Danh sách 17 Bộ trưởng, Thủ trưởng cơ quan ngang bộ, Chính phủ Việt Nam",
            "title": "Bộ trưởng Bộ Khoa học và Công nghệ Nguyễn Mạnh Hùng"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Bộ trưởng Bộ Nông nghiệp và Môi trường Đỗ Đức Duy (Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bộ trưởng Bộ Nông nghiệp và Môi trường, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Yên Bái)\n•\tNgày sinh: 20/5/1970\n•\tGiới tính: Nam\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: xã Thuỵ Văn, huyện Thái Thuỵ, tỉnh Thái Bình\n•\tNgày vào Đảng: 25/5/1999\n•\tNgày chính thức: 25/5/2000\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bộ trưởng Bộ Nông nghiệp và Môi trường, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Yên Bái\nNơi làm việc: Bộ Nông nghiệp và Môi trường\nNgày vào đảng: 25/5/1999\nĐoàn ĐBQH: Yên Bái\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\n\nTRÌNH ĐỘ ĐÀO TẠO\n•\tChuyên môn nghiệp vụ: Đại học, chuyên ngành Xây dựng dân dụng và công nghiệp\n•\tHọc hàm, học vị: Thạc sĩ kỹ thuật, chuyên ngành Xây dựng dân dụng và công nghiệp\n•\tLý luận chính trị: Cao cấp\n•\tNgoại ngữ: Tiếng Anh trình độ B1\nKHEN THƯỞNG\n•\tHuân chương Lao động hạng Ba (năm 2020)\nCHỨC VỤ\n•\tỦy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XV\n•\tBộ trưởng Bộ Nông nghiệp và Môi trường\nTÓM TẮT QUÁ TRÌNH CÔNG TÁC\n•\t7/1994 - 01/1996: Kỹ sư thiết kế kết cấu công trình, Công ty Kiến trúc HAAI, Trường Đại học Kiến trúc Hà Nội\n•\t02/1996 – 3/2002: Giảng viên Khoa Xây dựng, Trường Đại học Kiến trúc Hà Nội\n•\t4/2002 – 7/2002: Công tác biệt phái tại Vụ Tổ chức cán bộ, Bộ Xây dựng\n•\t7/2002 – 02/2008: Chuyên viên Vụ Tổ chức cán bộ, Bộ Xây dựng\n•\t3/2008 – 5/2010: Phó vụ trưởng Vụ Tổ chức cán bộ, Bộ Xây dựng\n•\t6/2010 – 10/2012: Phó Vụ trưởng Vụ Tổ chức cán bộ, Bộ Xây dựng\n•\t11/2012 – 7/2015: Chánh Văn phòng Bộ Xây dựng\n•\t8/2015 – 01/2017: Ủy viên Ban cán sự Đảng, Thứ trưởng Bộ Xây dựng\n•\t02/2017 – 9/2020: Phó Bí thư Tỉnh ủy, Bí thư Ban cán sự đảng, Chủ tịch UBND tỉnh Yên Bái\n•\t9/2020 – 01/2021: Bí thư Tỉnh ủy Yên Bái khóa XIX, nhiệm kỳ 2020-2025\n•\t01/2021 – 5/2021: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XIII, Bí thư Tỉnh ủy Yên Bái khóa XIX, nhiệm kỳ 2020-2025\n•\t5/2021 - 8/2024: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XIII, Bí thư Tỉnh ủy Yên Bái khóa XIX, nhiệm kỳ 2020-2025, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Yên Bái khóa XV\n•\t26/8/2024 - 28/2/2025: Ủy viên Trung ương Đảng, Bộ trưởng Bộ Tài nguyên và Môi trường\n•\t24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành Đảng bộ Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025\n•\t01/3/2025 - nay: Ủy viên Trung ương Đảng, Bộ trưởng Bộ Nông nghiệp và Môi trường",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=7538\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=7538",
            "question": "Bộ trưởng Bộ Nông nghiệp và Môi trường Đỗ Đức Duy",
            "questionIndex": "Bộ trưởng Bộ Nông nghiệp và Môi trường Đỗ Đức Duy, Danh sách 17 Bộ trưởng, Thủ trưởng cơ quan ngang bộ, Chính phủ Việt Nam",
            "title": "Bộ trưởng Bộ Nông nghiệp và Môi trường Đỗ Đức Duy"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Bộ trưởng Bộ Giáo dục và Đào tạo Nguyễn Kim Sơn (Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII; Bộ trưởng Bộ Giáo dục và Đào tạo)\nThông Tin Cá Nhân:\n•\tNgày sinh: 18/11/1966\n•\tGiới tính: Nam\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: Xã Tân Trào, huyện Kiến Thụy, thành phố Hải Phòng\n•\tThành phần gia đình: Trí thức\n•\tNghề nghiệp khi được tuyển dụng: Sinh viên\n•\tNgày được tuyển dụng làm cán bộ, công chức, viên chức: 01/10/1996\n•\tNgày vào Đảng: 26/12/2000, Ngày chính thức: 26/12/2001\nTrình Độ Đào Tạo:\n•\tGiáo dục phổ thông: 12/12 phổ thông\n•\tChuyên môn, nghiệp vụ: Đại học ngành Ngữ văn chuyên ngành Hán Nôm\n•\tHọc hàm, học vị: Phó Giáo sư, Tiến sĩ ngành Ngữ văn\n•\tLý luận chính trị: Cao cấp\n•\tNgoại ngữ: Tiếng Trung (C), Tiếng Anh (sử dụng được)\nKhen Thưởng:\n•\tBằng khen của Thủ tướng Chính phủ\n•\tBằng khen của Bộ Giáo dục và Đào tạo\n•\tBằng khen của Giám đốc Đại học Quốc gia Hà Nội\n•\tChiến sỹ thi đua cấp Bộ\nChức Vụ Hiện Tại:\n•\tỦy viên Trung ương Đảng khóa XIII\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XV\n•\tBộ trưởng Bộ Giáo dục và Đào tạo\nTÓM TẮT QUÁ TRÌNH CÔNG TÁC:\n•\t09/1985 - 06/1990: Sinh viên Khoa Ngữ văn tại Trường ĐH Tổng hợp Hà Nội.\n•\t07/1990 - 03/1991: Học ngoại ngữ, chuẩn bị đề tài nghiên cứu tại Trường ĐH Tổng hợp Hà Nội.\n•\t04/1991 - 12/1992: Giảng viên Khoa Ngữ văn, Nghiên cứu sinh ngành Ngữ văn tại Trường ĐH Tổng hợp Hà Nội.\n•\t01/1993 - 02/1999: Giảng viên Khoa Văn học, Trường ĐH Khoa học Xã hội và Nhân văn, ĐHQGHN.\n•\t03/1999 - 03/2002: Giảng viên Khoa Văn học, Bí thư Đoàn TNCS HCM Trường ĐH Khoa học Xã hội và Nhân văn.\n•\t04/2002 - 03/2003: Phó Giám đốc Trung tâm Nghiên cứu Trung Quốc, Giảng viên Khoa Văn học.\n•\t04/2003 - 04/2006: Trưởng Phòng Đào tạo, Phó Giám đốc Trung tâm Nghiên cứu Trung Quốc.\n•\t05/2006 - 05/2007: Trưởng Phòng Đào tạo, Giám đốc Trung tâm Nghiên cứu Trung Quốc.\n•\t06/2007 - 05/2008: Học giả nghiên cứu tại Học viện Harvard Yenching, Hoa Kỳ.\n•\t06/2008 - 10/2009: Giám đốc Trung tâm Nghiên cứu Trung Quốc.\n•\t11/2009 - 07/2010: Phó Hiệu trưởng, kiêm Giám đốc Trung tâm Nghiên cứu Trung Quốc.\n•\t08/2010 - 12/2011: Đảng ủy viên Đảng ủy ĐHQGHN, Phó Bí thư Đảng ủy, Phó Hiệu trưởng.\n•\t01/2012 - 02/2016: Phó Bí thư Đảng ủy, Phó Giám đốc ĐHQGHN.\n•\t02/2016 - 06/2016: Phó Bí thư Thường trực Đảng ủy, Phó Giám đốc Thường trực ĐHQGHN.\n•\t06/2016 - 09/2016: Phó Bí thư Thường trực Đảng ủy, Giám đốc ĐHQGHN.\n•\t09/2016 - 01/2019: Bí thư Đảng ủy, Giám đốc ĐHQGHN, Viện trưởng Viện Trần Nhân Tông.\n•\t01/2019 – 01/2021: Bí thư Đảng ủy, Chủ tịch Hội đồng, Giám đốc ĐHQGHN, Viện trưởng Viện Trần Nhân Tông.\n•\t01/2021 - 8/4/2021: Ủy viên BCH Trung ương Đảng, Bí thư Đảng ủy, Chủ tịch Hội đồng, Giám đốc ĐHQGHN, Viện trưởng Viện Trần Nhân Tông.\n•\t09/4/2021 - nay: Ủy viên BCH Trung ương Đảng, Bí thư Ban Cán sự Đảng, Bộ trưởng Bộ Giáo dục và Đào tạo, Viện trưởng Viện Trần Nhân Tông, ĐHQGHN.\n•\t24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành Đảng bộ Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9163\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9163",
            "question": "Bộ trưởng Bộ Giáo dục và Đào tạo Nguyễn Kim Sơn",
            "questionIndex": "Bộ trưởng Bộ Giáo dục và Đào tạo Nguyễn Kim Sơn, Danh sách 17 Bộ trưởng, Thủ trưởng cơ quan ngang bộ, Chính phủ Việt Nam",
            "title": "Bộ trưởng Bộ Giáo dục và Đào tạo Nguyễn Kim Sơn"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Bộ trưởng Bộ Công Thương Nguyễn Hồng Diên (Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Ban Cán sự Đảng, Bộ trưởng Bộ Công Thương)\nHọ và tên: Nguyễn Hồng Diên\nTên thường gọi: Nguyễn Hồng Diên\nNgày sinh: 16/3/1965\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hồng Minh, huyện Hưng Hà , Thái Bình\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành lịch sử, giáo dục học; Đại học chuyên ngành Tài chính- Kế toán; Tiến sĩ chuyên ngành quản lý hành chính công\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Ban Cán sự Đảng, Bộ trưởng Bộ Công Thương\nNơi làm việc: Bộ Công Thương\nNgày vào đảng: 24/2/1985\nĐoàn ĐBQH: TP Hải Phòng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\n\nKhen Thưởng:\n•\tHuân chương Lao động hạng Ba (năm 2006)\n•\tHuân chương Lao động hạng Nhì (năm 2011)\n•\tHuân chương Lao động hạng Nhất (năm 2017)\n•\tBằng khen của Thủ tướng Chính phủ (năm 2000, 2008, 2014, 2016)\n•\tBằng khen của Bộ Quốc phòng, Quân khu III, Ban Tuyên giáo Trung ương\n•\tHuy hiệu 30 năm tuổi Đảng cùng nhiều huy chương, kỷ niệm khác\nChức Vụ Và Nhiệm Kỳ:\n•\tỦy viên Trung ương Đảng khóa XII, XIII\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XIV, XV\n•\tBộ trưởng Bộ Công Thương\nTÓM TẮT QUÁ TRÌNH CÔNG TÁC\n•\t7/1982 - 7/1985: Bí thư Chi đoàn thôn Tịnh Xuyên, Phó Bí thư Đoàn xã Hồng Minh, Ủy viên Ban Chấp hành Huyện đoàn Hưng Hà khóa VII, Ủy viên Ban Chấp hành Tỉnh đoàn Thái Bình khóa X\n•\t8/1985 - 7/1986: Sinh viên khóa Cao cấp IV – Trưởng đoàn Cao cấp Trung ương Hà Nội; Ủy viên Ban Chấp hành Đoàn Trường; Bí thư Đoàn khóa cao cấp IV\n•\t8/1986 - 8/1991: Sinh viên Đại học Thanh niên Liên Xô, Bí thư Đoàn trường, Phó Bí thư, Quyền Bí thư Thành đoàn lưu học sinh thành phố Matxcơva – Liên Xô\n•\t9/1991 - 10/1991: Cán bộ Ban Tổ chức Trung ương Đoàn Thanh niên cộng sản Hồ Chí Minh\n•\t10/1991 - 12/2000: Công tác tại Tỉnh đoàn Thái Bình, qua các chức vụ: Cán bộ tổng hợp; Phó Bí thư Thường trực Tỉnh đoàn khóa XII\n•\t12/2000 - 3/2003: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ tỉnh Thái Bình khóa XV, XVI; Bí thư Đảng ủy, Chánh Văn phòng Tỉnh ủy Thái Bình\n•\t3/2003 - 02/2007: Công tác tại huyện Vũ Thư, tỉnh Thái Bình, qua các chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ tỉnh Thái Bình khóa XVI, Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy\n•\t02/2007 - 3/2015: Công tác tại Tỉnh ủy Thái Bình, qua các chức vụ: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy Thái Bình khóa XVII, Trưởng ban Tuyên giáo Tỉnh ủy Thái Bình\n•\t3/2015 - 4/2018: Phó Bí thư Tỉnh ủy Thái Bình khóa XVIII, Bí thư Ban cán sự Đảng, Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh Thái Bình\n•\t5/2018 - 7/2018: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, Bí thư Tỉnh ủy Thái Bình khóa XIX, Bí thư Ban cán sự Đảng, Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh Thái Bình\n•\t8/2018 - 4/2020: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, Đảng ủy viên Đảng ủy Quân khu 3, Bí thư Tỉnh ủy Thái Bình khóa XIX\n•\t5/2020 - 4/2021: Công tác tại Ban Tuyên giáo Trung ương, qua các chức vụ: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, Phó Trưởng ban Tuyên giáo Trung ương\n•\t08/4/2021 đến nay: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XIII, Bí thư Ban cán sự Đảng, Bộ trưởng Bộ Công Thương\n•\t24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành Đảng bộ Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=7138\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=7138",
            "question": "Bộ trưởng Bộ Công Thương Nguyễn Hồng Diên",
            "questionIndex": "Bộ trưởng Bộ Công Thương Nguyễn Hồng Diên, Danh sách 17 Bộ trưởng, Thủ trưởng cơ quan ngang bộ, Chính phủ Việt Nam",
            "title": "Bộ trưởng Bộ Công Thương Nguyễn Hồng Diên"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Bộ trưởng Bộ Tài chính Nguyễn Văn Thắng (Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Ban cán sự Đảng, Bộ trưởng Bộ Tài chính; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội)\nHọ và tên: Nguyễn Văn Thắng\nTên thường gọi: Nguyễn Văn Thắng\nNgày sinh: 12/9/1973\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Mỹ Đình 2, quận Nam Từ Liêm , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\n\nNghề nghiệp, chức vụ: Uỷ viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Ban cán sự Đảng, Bộ trưởng Bộ Tài chính; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Bộ Tài chính\nNgày vào đảng: 19/5/2003\nĐoàn ĐBQH: Điện Biên\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\n\nChuyên môn nghiệp vụ: Tiến sỹ Tài chính lý thuyết tiền tệ\nHọc hàm, học vị: Tiến sỹ\nLý luận chính trị: Cao cấp\nChức Vụ Và Nhiệm Kỳ:\n\nỦy viên Trung ương Đảng khóa XIII\nĐại biểu Quốc hội khóa XIV, XV\nTÓM TẮT QUÁ TRÌNH CÔNG TÁC:\n\nNăm 1996: Cán bộ kinh doanh đối ngoại Chi nhánh Ngân hàng Thương mại Cổ phần Công Thương Việt Nam (VietinBank) Ba Đình\nNăm 2000: Thư ký Tổng giám đốc VietinBank\nNăm 2003: Thư ký Tổng giám đốc, kiêm Phó Chánh Văn phòng VietinBank\nNăm 2006-2009: Phó trưởng phòng, Trưởng phòng Khách hàng doanh nghiệp lớn của VietinBank\n12/2011 - 4/2014: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy, Ủy viên HĐQT, Tổng Giám đốc VietinBank\n5/2014 - 9/2014: Bí thư Đảng ủy, Chủ tịch HĐQT VietinBank\n9/2014 - 1/2016: Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Khối Doanh nghiệp Trung ương; Bí thư Đảng ủy, Chủ tịch HĐQT VietinBank\n1/2016 - 7/2018: Ủy viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Khối Doanh nghiệp Trung ương; Bí thư Đảng ủy, Chủ tịch HĐQT VietinBank\n7/2018 - 6/2019: Bộ Chính trị luân chuyển, chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Tỉnh ủy Quảng Ninh khóa XIV, nhiệm kỳ 2015 - 2020; HĐND tỉnh bầu giữ chức Phó Chủ tịch UBND tỉnh Quảng Ninh khóa XIII, nhiệm kỳ 2016- 2021\n6/2019 - 7/2019: Phó Bí thư Tỉnh ủy khóa XIV, nhiệm kỳ 2015 - 2020; Phó Chủ tịch UBND tỉnh Quảng Ninh khóa XIII, nhiệm kỳ 2016 - 2021\n7/2019 - 10/2020: Phó Bí thư Tỉnh ủy khóa XIV, Chủ tịch UBND tỉnh Quảng Ninh khóa XIII, nhiệm kỳ 2016 - 2021\n14/10/2020: Tại Đại hội đại biểu Đảng bộ tỉnh Điện Biên lần thứ XIV, được bầu giữ chức Bí thư Tỉnh ủy khóa XIV, nhiệm kỳ 2020-2025\n30/1/2021: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, được bầu làm Ủy viên chính thức Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XIII, nhiệm kỳ 2021-2026\n10/2022 - 11/2024: Ủy viên Trung ương Đảng, Bộ trưởng Bộ Giao thông vận tải\n11/2024 - nay: Ủy viên Trung ương Đảng, Bộ trưởng Bộ Tài chính\n24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành Đảng bộ Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=8558\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=8558",
            "question": "Bộ trưởng Bộ Tài chính Nguyễn Văn Thắng",
            "questionIndex": "Bộ trưởng Bộ Tài chính Nguyễn Văn Thắng, Danh sách 17 Bộ trưởng, Thủ trưởng cơ quan ngang bộ, Chính phủ Việt Nam",
            "title": "Bộ trưởng Bộ Tài chính Nguyễn Văn Thắng"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Bộ trưởng Bộ Dân tộc và Tôn giáo Đào Ngọc Dung(Bộ trưởng Bộ Dân tộc và Tôn giáo; Ủy viên Trung ương Đảng)\n•\tNgày sinh: 06/6/1962\n•\tGiới tính: Nam\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: Xã Nhân Mỹ, huyện Lý Nhân, tỉnh Hà Nam\n•\tThành phần gia đình: Bần nông\n•\tNghề nghiệp khi được tuyển dụng: Cán bộ đoàn\n•\tNgày được tuyển dụng làm cán bộ, công chức, viên chức: 06/9/1980\n•\tNgày vào Đảng: 31/12/1984, Ngày chính thức: 30/6/1986\nTrình Độ Đào Tạo:\n•\tGiáo dục phổ thông: 10/10\n•\tChuyên môn, nghiệp vụ: Thạc sỹ Quản lý hành chính công; Cử nhân Luật; Cử nhân Chính trị\n•\tHọc hàm, học vị: Thạc sỹ\n•\tLý luận chính trị: Cử nhân\n•\tNgoại ngữ: Tiếng Anh\nKhen Thưởng:\n•\tHuân chương Lao động hạng 2 và hạng 3\n•\tNhiều Huy chương, Bằng khen, Kỷ niệm chương\nChức Vụ:\n•\tỦy viên Trung ương Đảng khóa X, XI, XII, XIII\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XIV, XV\n•\tBộ trưởng Bộ Dân tộc và Tôn giáo\nTÓM TẮT QUÁ TRÌNH CÔNG TÁC:\n•\t1980 - 1982: Cán bộ Huyện đoàn Lý Nhân, tỉnh Hà Nam Ninh\n•\t1982 - 1989: Ủy viên Ban Chấp hành, Ủy viên Ban Thường vụ Huyện đoàn Lý Nhân rồi Phó Bí thư Huyện đoàn, Phó Chủ tịch Ủy ban Thiếu niên nhi đồng, huyện Lý Nhân, tỉnh Hà Nam Ninh\n•\t1989 - 1990: Ủy viên Ban Chấp hành Tỉnh đoàn, Phó Trưởng Ban Công tác thiếu nhi, Tỉnh đoàn Hà Nam Ninh\n•\t1990 - 1992: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh đoàn, Trưởng Ban Tổ chức - Kiểm tra Tỉnh đoàn Hà Nam Ninh rồi tỉnh Nam Hà (sau tách tỉnh); Phó Bí thư Thường trực Tỉnh đoàn, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ tỉnh Nam Hà khóa IV; Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đoàn, Đại biểu Hội đồng nhân dân tỉnh Nam Hà\n•\t4/1992 - 5/1996: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ tỉnh, Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đoàn, Bí thư Tỉnh đoàn Nam Hà, Đại biểu Hội đồng nhân dân, Phó Trưởng Ban Văn hóa - Xã hội Hội đồng nhân dân tỉnh Nam Hà, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Thanh niên tỉnh Nam Hà, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Bảo vệ, chăm sóc và giáo dục thiếu niên nhi đồng tỉnh Nam Hà\n•\t5/1996 - 11/1996: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Trưởng Ban Dân vận Tỉnh ủy Nam Hà, Trưởng Ban Văn hóa - Xã hội, Hội đồng nhân dân tỉnh Nam Hà\n•\t11/1996 - 11/1997: Bộ Chính trị điều động về công tác tại Trung ương Đoàn, tham gia Ban Thường vụ Trung ương Đoàn, Chủ tịch Hội đồng đội Trung ương, Trưởng Ban Công tác thiếu nhi\n•\t11/1997 - 12/2002: Bí thư Trung ương Đoàn khóa VII, Chủ tịch Hội đồng đội Trung ương\n•\t01/2003 - 3/2005: Bí thư Thường trực Trung ương Đoàn khóa VIII\n•\t4/2005 - 01/2007: Quyền Bí thư thứ nhất rồi Bí thư thứ nhất Trung ương Đoàn thanh niên Cộng sản Hồ Chí Minh. Tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ X của Đảng, được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng. Chủ nhiệm Ủy ban Quốc gia về Thanh niên Việt Nam; Bí thư Đảng ủy Cơ quan Trung ương Đoàn, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Khối Dân vận Trung ương\n•\t02/2007 - 8/2007: Ủy viên Trung ương Đảng khóa X, Bí thư Ban cán sự đảng Ngoài nước\n•\t8/2007 - 5/2010: Ủy viên Trung ương Đảng khóa X, Phó Trưởng Ban Thường trực Ban Chỉ đạo Tây Bắc\n•\t5/2010 - 8/2011: Ủy viên Trung ương Đảng khóa X, Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy rồi Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch Hội đồng nhân dân tỉnh Yên Bái. Tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ XI của Đảng, được bầu tái cử vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng\n•\t8/2011 - 4/2016: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XI, Bí thư Đảng ủy Khối các Cơ quan Trung ương. Tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ XII của Đảng, được bầu tái cử vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng\n•\t4/2016 - 02/2025: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, Bí thư Ban Cán sự đảng, Bộ trưởng Bộ Lao động - Thương binh và Xã hội; Đại biểu Quốc hội khóa XIV, XV. Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng\n•\t24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành Đảng bộ Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025\n•\t01/3/2025: Ủy viên Trung ương Đảng, Bộ trưởng Bộ Dân tộc và Tôn giáo",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=7979\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=7979",
            "question": "Bộ trưởng Bộ Dân tộc và Tôn giáo Đào Ngọc Dung",
            "questionIndex": "Bộ trưởng Bộ Dân tộc và Tôn giáo Đào Ngọc Dung, Danh sách 17 Bộ trưởng, Thủ trưởng cơ quan ngang bộ, Chính phủ Việt Nam",
            "title": "Bộ trưởng Bộ Dân tộc và Tôn giáo Đào Ngọc Dung"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Bộ trưởng Bộ Y tế Đào Hồng Lan (Ủy viên Trung ương Đảng: Khóa XII (dự khuyết), XIII, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Bắc Ninh khóa XV, Ủy viên Ủy ban Kinh tế của Quốc hội, Phó Chủ tịch Nhóm nữ đại biểu Quốc hội khóa XV (từ 11/2021), Bí thư Ban Cán sự Đảng, Bộ trưởng Bộ Y tế, Đại biểu Quốc hội: Khóa XV)\nThông Tin Cá Nhân:\n•\tNgày sinh: 23/7/1971\n•\tGiới tính: Nữ\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: xã Tam Kỳ, huyện Kinh Môn (nay huyện Kinh Thành), tỉnh Hải Dương\n•\tNgày vào Đảng: 15/3/2001\n•\tTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\n•\tTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ Kinh tế\nChức Vụ:\n•\tỦy viên Trung ương Đảng: Khóa XII (dự khuyết), XIII\n•\tTrưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Bắc Ninh khóa XV\n•\tỦy viên Ủy ban Kinh tế của Quốc hội\n•\tPhó Chủ tịch Nhóm nữ đại biểu Quốc hội khóa XV (từ 11/2021)\n•\tBí thư Ban Cán sự Đảng, Bộ trưởng Bộ Y tế\n•\tĐại biểu Quốc hội: Khóa XV\nTÓM TẮT QUÁ TRÌNH CÔNG TÁC:\n•\t12/1993 - 7/1995: Cán bộ tư vấn, Trung tâm Xúc tiến việc làm thanh niên Hà Nội, Thành Đoàn Hà Nội\n•\t8/1995 - 3/2006: Chuyên viên Vụ Bảo hiểm xã hội, Bộ Lao động-Thương binh và Xã hội\n•\t4/2006 - 10/2006: Phó Vụ trưởng Vụ Bảo hiểm xã hội, Bộ Lao động-Thương binh và Xã hội\n•\t11/2006 - 3/2009: Phó Chánh Văn phòng, Phó Chánh Văn phòng phụ trách Văn phòng Bộ Lao động-Thương binh và Xã hội; Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Hội Liên hiệp Phụ nữ Việt Nam\n•\t4/2009 - 12/2014: Chánh Văn phòng, Bộ Lao động-Thương binh và Xã hội; Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Hội Liên hiệp Phụ nữ Việt Nam; Ủy viên Ban Chấp hành Tổng Liên đoàn Lao động Việt Nam\n•\t12/2014 - 2/2018: Ủy viên Ban Cán sự Đảng, Bí thư Đảng ủy Bộ, Thứ trưởng Bộ Lao động-Thương binh và Xã hội; Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Hội Liên hiệp Phụ nữ Việt Nam; Ủy viên Ban Chấp hành Tổng Liên đoàn Lao động Việt Nam; Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Khối các cơ quan Trung ương\n•\t2/2018 - 12/2019: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XII, Phó Bí thư Tỉnh ủy Bắc Ninh khóa XIX, nhiệm kỳ 2015-2020\n•\t12/2019 - 9/2020: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XII, Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy Bắc Ninh khóa XIX, nhiệm kỳ 2015-2020\n•\t9/2020 - 1/2021: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XII, Bí thư Tỉnh ủy khóa XX, nhiệm kỳ 2020-2025; Bí thư Đảng ủy Quân sự tỉnh Bắc Ninh\n•\t1/2021 - 6/2021: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, Bí thư Tỉnh ủy khóa XX, nhiệm kỳ 2020-2025; Bí thư Đảng ủy Quân sự tỉnh Bắc Ninh\n•\t7/2021 - 7/2022: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, Bí thư Tỉnh ủy, Bí thư Đảng ủy Quân sự tỉnh Bắc Ninh, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Bắc Ninh; Đại biểu Quốc hội khóa XV và Ủy viên Ủy ban Kinh tế của Quốc hội, Phó Chủ tịch Nhóm nữ đại biểu Quốc hội khóa XV (từ 11/2021)\n•\t7/2022 - 10/2022: Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Ban Cán sự Đảng, Quyền Bộ trưởng Bộ Y tế\n•\t21/10/2022 - nay: Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Ban Cán sự Đảng, Bộ trưởng Bộ Y tế\n•\t24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành Đảng bộ Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=6714\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=6714",
            "question": "Bộ trưởng Bộ Y tế Đào Hồng Lan",
            "questionIndex": "Bộ trưởng Bộ Y tế Đào Hồng Lan, Danh sách 17 Bộ trưởng, Thủ trưởng cơ quan ngang bộ, Chính phủ Việt Nam",
            "title": "Bộ trưởng Bộ Y tế Đào Hồng Lan"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Bộ trưởng Bộ Văn hóa, Thể thao và Du lịch Nguyễn Văn Hùng (Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Ban Cán sự đảng, Bộ trưởng Bộ Văn hóa, Thể thao và Du lịch)\nThông Tin Cá Nhân:\n•\tNgày sinh: 20/4/1961\n•\tGiới tính: Nam\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: Xã Vĩnh Trung, huyện Vĩnh Linh, tỉnh Quảng Trị\n•\tThành phần gia đình: Cán bộ\n•\tNghề nghiệp khi được tuyển dụng: Bộ đội\nQuá Trình Công Tác và Giáo Dục:\n•\tNgày được tuyển dụng làm cán bộ, công chức, viên chức: 01/7/1983\n•\tNgày nhập ngũ: 18/3/1979, Ngày xuất ngũ: 01/7/1983\n•\tNgày vào Đảng: 15/12/1982, Ngày chính thức: 15/6/1984\n•\tTrình độ được đào tạo:\no\tGiáo dục phổ thông: 10/10\no\tChuyên môn nghiệp vụ: Bằng tốt nghiệp hệ cao cấp (bậc đại học) thanh vận; Cử nhân kinh tế\no\tHọc hàm, học vị: Thạc sĩ Triết học\no\tLý luận chính trị: Cử nhân\no\tNgoại ngữ: Nga C, Anh B\nKhen Thưởng và Chức Vụ:\n•\tKhen thưởng: Huân chương lao động hạng Nhất và nhiều Bằng khen\n•\tỦy viên Trung ương Đảng khóa XII, XIII\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XV\n•\tBộ trưởng Bộ Văn hóa, Thể thao và Du lịch\nTóm Tắt Quá Trình Công Tác:\n•\t3/1979 - 7/1983: Nhập ngũ vào Quân chủng Hải quân\n•\t7/1983 - 9/1984: Xuất ngũ, chuyển công tác về huyện đoàn Bến Hải, tỉnh Bình Trị Thiên\n•\t9/1984 - 8/1988: Công tác tại huyện đoàn Bến Hải, Ủy viên Ban Chấp hành, ủy viên Ban Thường vụ huyện đoàn\n•\t8/1988 - 7/1989: Phó ban tỉnh đoàn Bình Trị Thiên\n•\t7/1989 - 12/1991: Ủy viên Ban chấp hành, Phó Ban Phong trào, Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh đoàn\n•\t01/1992 - 11/1997: Phó Bí thư Thường trực Tỉnh đoàn, Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đoàn\n•\t11/1997 - 4/2001: Tỉnh ủy viên, Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đoàn, Bí thư tỉnh Đoàn Quảng Trị\n•\t4/2001 - 4/2004: Tỉnh ủy viên, Phó Chủ nhiệm Thường trực Ủy ban Kiểm tra Tỉnh ủy\n•\t4/2004 - 01/2008: Tỉnh ủy viên, Phó Bí thư Huyện ủy, Chủ tịch UBND huyện Đakrông\n•\t01/2008 - 6/2011: Tỉnh ủy viên, Phó Bí thư Thành ủy, Chủ tịch UBND thành phố Đông Hà\n•\t6/2011 - 12/2014: Tỉnh ủy viên, Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Bí thư Thành ủy, Chủ tịch HĐND thành phố Đông Hà\n•\t01/2015 - 10/2015: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Bí thư Tỉnh ủy Quảng Trị\n•\t10/2015 - 7/2016: Bí thư Tỉnh ủy Quảng Trị\n•\t7/2016 - 7/2020: Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND tỉnh Quảng Trị\n•\t7/2020 - 4/2021: Ủy viên Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Cán sự Đảng, Thứ trưởng Bộ Văn hóa, Thể thao và Du lịch\n•\t4/2021 - nay: Ủy viên Trung ương Đảng, Bộ trưởng Bộ Văn hóa, Thể thao và Du lịch\nPhát Triển Sự Nghiệp:\n•\tTại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XII của Đảng được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n•\tTại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n•\t24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Đảng ủy Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9162\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9162",
            "question": "Bộ trưởng Bộ Văn hóa, Thể thao và Du lịch Nguyễn Văn Hùng",
            "questionIndex": "Bộ trưởng Bộ Văn hóa, Thể thao và Du lịch Nguyễn Văn Hùng, Danh sách 17 Bộ trưởng, Thủ trưởng cơ quan ngang bộ, Chính phủ Việt Nam",
            "title": "Bộ trưởng Bộ Văn hóa, Thể thao và Du lịch Nguyễn Văn Hùng"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Bộ trưởng Bộ Tư pháp Nguyễn Hải Ninh (Bộ trưởng Bộ Tư pháp, Ủy viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XIII)\nThông tin cá nhân:\n•\tNgày sinh: 24/01/1976\n•\tGiới tính: Nam\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: Xã Bình Minh, huyện Khoái Châu, tỉnh Hưng Yên\nTrình độ đào tạo:\n•\tChuyên môn nghiệp vụ: Đại học Luật\n•\tHọc hàm, học vị: Tiến sỹ Luật học\n•\tLý luận chính trị: Cao cấp\n•\tNgoại ngữ: Tiếng Anh C\nKhen thưởng:\n•\tHuân chương Lao động hạng Ba\nChức vụ:\n•\tỦy viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII\n•\tỦy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XIII\n•\tBộ trưởng Bộ Tư pháp\nQuá trình công tác:\n•\t9/1998 - 9/2000: Chuyên viên Phòng Tổng hợp, Văn phòng Ban Nội chính Trung ương\n•\t9/2000 - 12/2006: Chuyên viên Vụ Pháp luật Ban Nội chính Trung ương\n•\t12/2006 - 4/2007: Phó Vụ trưởng Vụ Pháp luật, Ban Nội chính Trung ương\n•\t4/2006 - 9/2011: Phó Vụ trưởng Vụ Pháp luật và Cải cách tư pháp, Văn phòng Trung ương Đảng\n•\t9/2011 - 11/2013: Phó Vụ trưởng Vụ Thư ký, Thư ký đồng chí Chánh Văn phòng Trung ương Đảng\n•\t11/2013 - 10/2014: Vụ trưởng, Thư ký đồng chí Chánh Văn phòng Trung ương Đảng\n•\t10/2014 - 12/2015: Tỉnh ủy viên, Phó Chủ tịch UBND tỉnh Đắk Lắk\n•\t12/2015 - 6/2016: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Chủ tịch UBND tỉnh Đắk Lắk\n•\t6/2016 - 3/2019: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Chủ tịch Thường trực UBND tỉnh Đắk Lắk\n•\t3/2019 - 4/2021: Phó Chánh Văn phòng Trung ương Đảng\n•\t4/2021 - 8/2024: Bí thư Tỉnh ủy Khánh Hòa\n•\t8/2024 - nay: Ủy viên Trung ương Đảng, Bộ trưởng Bộ Tư pháp\nSự kiện quan trọng:\n•\tTại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XII của Đảng được bầu làm Ủy viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng\n•\tTại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng được bầu làm Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng\n•\t24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành Đảng bộ Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=6754\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=6754",
            "question": "Bộ trưởng Bộ Tư pháp Nguyễn Hải Ninh",
            "questionIndex": "Bộ trưởng Bộ Tư pháp Nguyễn Hải Ninh, Danh sách 17 Bộ trưởng, Thủ trưởng cơ quan ngang bộ",
            "title": "Bộ trưởng Bộ Tư pháp Nguyễn Hải Ninh"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Bộ trưởng Bộ Xây dựng Trần Hồng Minh (Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bộ trưởng Bộ Xây dựng)\nHọ và tên: Trần Hồng Minh\nỦy viên Trung ương Đảng, Bộ trưởng Bộ Xây dựng\n\nThông Tin Cá Nhân:\n•\tNgày sinh: 4/11/1967\n•\tGiới tính: Nam\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: Xã An Mỹ, huyện Mỹ Đức, Thành phố Hà Nội\nThông Tin Đảng và Chính Quyền:\n•\tNgày vào Đảng: 11/9/2003\n•\tNgày chính thức: 11/9/2004\n•\tỦy viên Trung ương Đảng khóa XIII\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XV\nTrình Độ Đào Tạo:\n•\tChuyên môn nghiệp vụ: Kỹ sư, thạc sĩ ngành Xây dựng công trình quốc phòng (Học viện Kỹ thuật Quân sự)\n•\tHọc hàm, học vị: Tiến sĩ ngành Cầu đường - Nền móng và công trình ngầm (Đại học Bách khoa TP.HCM)\n•\tLý luận chính trị: Cao cấp\nTóm Tắt Quá Trình Công Tác:\n•\t8/1987-8/1996: Giảng viên bộ môn Đường, Khoa Cầu đường vượt sông, Trường sĩ quan công binh, Binh chủng Công binh\n•\t9/1996-8/2003: Trưởng bộ môn Đường, Khoa Cầu đường vượt sông, Trường Sĩ quan Công binh, Binh chủng Công binh\n•\t2/2003-3/2007: Phó trưởng khoa Cầu đường Vượt sông, Trường Sĩ quan Công binh, Binh chủng Công binh\n•\t4/2007-2/2009: Trưởng khoa Cầu đường Vượt sông, Trường Sĩ quan Công binh, Binh chủng Công binh\n•\t3/2009-3/2011: Lữ đoàn trưởng Lữ đoàn 249, Binh chủng Công binh\n•\t4/2011-11/2014: Phó tham mưu trưởng, Phó Tư lệnh kiêm Tham mưu trưởng, Binh chủng Công binh\n•\t8/2014-4/2016: Tư lệnh Binh chủng Công binh\n•\t5/2016-12/2017: Phó Tư lệnh, Tham mưu trưởng Quân khu 1\n•\t1/2018-9/2019: Tư lệnh Quân khu 1\n•\t10/2019-1/2021: Chủ nhiệm Tổng cục Công nghiệp Quốc phòng\n•\t1/2021-9/2021: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, Chủ nhiệm Tổng cục Công nghiệp Quốc phòng\n•\t9/2021-11/2024: Bí thư Tỉnh ủy Cao Bằng\n•\t28/11/2024-02/2025: Bộ trưởng Bộ Giao thông vận tải\n•\t24/01/2025: Tham gia Ban Chấp hành Đảng bộ Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025\n•\t01/3/2025: Ủy viên Trung ương Đảng, Bộ trưởng Bộ Xây dựng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9736\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=9736",
            "question": "Bộ trưởng Bộ Xây dựng Trần Hồng Minh",
            "questionIndex": "Bộ trưởng Bộ Xây dựng Trần Hồng Minh, Danh sách 17 Bộ trưởng, Thủ trưởng cơ quan ngang bộ, Chính phủ Việt Nam",
            "title": "Bộ trưởng Bộ Xây dựng Trần Hồng Minh"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Bộ trưởng Bộ Ngoại giao Bùi Thanh Sơn (Ủy viên Trung ương Đảng, Phó Thủ tướng Chính phủ, Bộ trưởng Bộ Ngoại giao). Dưới đây là tóm tắt tiểu sử và quá trình công tác của đồng chí:\nThông Tin Cá Nhân:\n•\tNgày sinh: 16/10/1962\n•\tGiới tính: Nam\n•\tDân tộc: Kinh\n•\tQuê quán: Phường Tây Mỗ, quận Nam Từ Liêm, thành phố Hà Nội\n•\tNgày vào Đảng: 11/6/1986\n•\tNgày chính thức: 11/6/1987\nTrình Độ Đào Tạo:\n•\tChuyên môn nghiệp vụ: Cử nhân Ngoại giao\n•\tHọc hàm, học vị: Thạc sỹ Quan hệ quốc tế\n•\tLý luận chính trị: Cao cấp\n•\tNgoại ngữ: Anh D, Nhật B\nKhen Thưởng:\n•\tHuân chương Lao động hạng Nhất (2021)\n•\tHuân chương Lao động hạng Nhì (2016, 2018)\n•\tHuân chương Lao động hạng Ba (2011)\n•\tBằng khen của Thủ tướng Chính phủ (2009, 2011, 2014, 2016, 2018)\n•\tHuân chương Isla hạng Ba của Chính phủ Lào (2014)\nChức Vụ Và Sự Nghiệp:\n•\tỦy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, XIII\n•\tĐại biểu Quốc hội khóa XIV, XV\n•\tPhó Thủ tướng Chính phủ\n•\tBộ trưởng Bộ Ngoại giao\nTóm Tắt Quá Trình Công Tác:\n•\t02/1985 - 4/1987: Vào ngành Ngoại giao và nhập ngũ\n•\t5/1987 - 8/1991: Được tiếp nhận về Bộ Ngoại giao và học tại Học viện Quan hệ quốc tế\n•\t9/1991 - 6/1993: Học Thạc sỹ Quan hệ quốc tế tại Mỹ\n•\t6/1993 - 3/1996: Công tác tại Học viện Quan hệ quốc tế\n•\t3/1996 - 02/2000: Phó Vụ trưởng, Phó Giám đốc, Bí thư Đảng ủy Học viện Quan hệ quốc tế\n•\t3/2000 - 7/2003: Tham tán Công sứ, Người thứ Hai, Đại sứ quán Việt Nam tại Singapore\n•\t8/2003 - 8/2007: Phó Vụ trưởng Vụ Chính sách đối ngoại, Bộ Ngoại giao\n•\t8/2007 - 9/2008: Vụ trưởng Vụ Chính sách đối ngoại, Đảng ủy viên Đảng ủy Bộ Ngoại giao\n•\t9/2008 - 11/2009: Trợ lý Bộ trưởng kiêm Vụ trưởng Vụ Chính sách đối ngoại\n•\t11/2009 - 01/2016: Thứ trưởng Bộ Ngoại giao, Ủy viên Ban cán sự đảng Bộ, Bí thư Đảng ủy Bộ Ngoại giao\n•\t01/2016 - 4/2021: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, Đại biểu Quốc hội Khóa XIV, Thứ trưởng Bộ Ngoại giao\n•\t4/2021 - nay: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XIII, Đại biểu Quốc hội Khóa XV, Bộ trưởng Bộ Ngoại giao, Bí thư Ban cán sự đảng, Bí thư Đảng ủy Bộ Ngoại giao\n•\t26/8/2024: Được Quốc hội phê chuẩn bổ nhiệm chức vụ Phó Thủ tướng Chính phủ nhiệm kỳ 2021 – 2026\n•\t24/01/2025: Bộ Chính trị chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Đảng ủy Chính phủ nhiệm kỳ 2020 – 2025.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=1811\"}]",
            "link": "https://chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su?id=1811",
            "question": "Bộ trưởng Bộ Ngoại giao Bùi Thanh Sơn",
            "questionIndex": "Bộ trưởng Bộ Ngoại giao Bùi Thanh Sơn, Danh sách 17 Bộ trưởng, Thủ trưởng cơ quan ngang bộ, Chính phủ Việt Nam",
            "title": "Bộ trưởng Bộ Ngoại giao Bùi Thanh Sơn"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Kiểm toán Nhà nước",
            "questionIndex": "Kiểm toán Nhà nước",
            "title": "Kiểm toán Nhà nước"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Ngô Văn Tuấn\nTên thường gọi: Ngô Văn Tuấn\nNgày sinh: 2/8/1971\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Liên Bão, huyện Tiên Du , Bắc Ninh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tài chính tín dụng; Thạc sĩ chuyên ngành tài chính - ngân hàng\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội nhiệm kỳ 2020-2025, Tổng Kiểm toán Nhà nước, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Kiểm toán Nhà nước\nNgày vào đảng: 6/11/1998\nĐoàn ĐBQH: Hoà Bình\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không\nQuá trình công tác:\nÔng từng trải qua nhiều cương vị như phó chánh văn phòng Bộ Tài chính - trợ lý Bộ trưởng Bộ Tài chính, vụ trưởng Vụ Tài chính các ngân hàng và tổ chức tài chính.\nNgày 16 tháng 1 năm 2017, ông được bổ nhiệm làm phó trưởng Ban Kinh tế trung ương.\nNgày 3 tháng 7 năm 2019, ông được Ban Bí thư phân công làm Phó bí thư Tỉnh ủy Hòa Bình.\nNgày 2 tháng 10 năm 2020 ông được bầu giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Hòa Bình nhiệm kỳ 2020-2025.\nNgày 30 tháng 1 năm 2021, tại Đại hội Đại biểu toàn quốc Đảng Cộng sản Việt Nam khóa XIII, ông được bầu làm Ủy viên chính thức Ban Chấp hành Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam khoá XIII.\nTừ ngày 24/7/2022 ông Ngô Văn Tuấn giữ chức Phó Tổng Kiểm toán Nhà nước phụ trách Kiểm toán Nhà nước.\nChiều ngày 21 tháng 10 năm 2022, Quốc hội khóa XV đã bầu ông Ngô Văn Tuấn, Phó Tổng Kiểm toán Nhà nước giữ chức Tổng Kiểm toán Nhà nước nhiệm kỳ 2021-2026.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://laodong.vn/infographic/tieu-su-tan-tong-kiem-toan-nha-nuoc-ngo-van-tuan-1107619.ldo\"}]",
            "link": "https://laodong.vn/infographic/tieu-su-tan-tong-kiem-toan-nha-nuoc-ngo-van-tuan-1107619.ldo",
            "question": "Tổng Kiểm toán Nhà nước Ngô Văn Tuấn",
            "questionIndex": "Tổng Kiểm toán Nhà nước Ngô Văn Tuấn, Kiểm toán Nhà nước",
            "title": "Tổng Kiểm toán Nhà nước Ngô Văn Tuấn"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Phó Tổng Kiểm toán Nhà nước: đổng chí Doãn Anh Thơ\n- Sinh năm:1972\n- Quê quán: Tỉnh Nghệ An\n- Ngày vào Đảng CSVN: 19/08/1996\n- Dân tộc: Kinh\n- Trình độ học vấn: Thạc sĩ kinh tế\n- Trình độ chính trị: Cao cấp\n- Chức vụ: Phó Tổng Kiểm toán nhà nước\n- Thời gian đảm nhận chức vụ: 20/12/2020\n<div><br></div>",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://www.sav.gov.vn/Pages/lanh-dao-ktnn.aspx?ItemID=41\"}]",
            "link": "https://www.sav.gov.vn/Pages/lanh-dao-ktnn.aspx?ItemID=41",
            "question": "Phó Tổng Kiểm toán Nhà nước Doãn Anh Thơ",
            "questionIndex": "Phó Tổng Kiểm toán Nhà nước Doãn Anh Thơ, Kiểm toán Nhà nước",
            "title": "Phó Tổng Kiểm toán Nhà nước Doãn Anh Thơ"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Phó Tổng Kiểm toán Nhà nước: đồng chí Hà Thị Mỹ Dung\n- Sinh năm: 1972\n- Quê quán: Tiên Điền - Nghi Xuân - Hà Tĩnh\n- Ngày vào Đảng CSVN: 23/04/2002\n- Dân tộc: Kinh\n- Trình độ học vấn: Tiến sĩ kinh tế\n- Trình độ chính trị: Cao cấp\n- Chức vụ: Phó Tổng Kiểm toán nhà nước\n- Thời gian đảm nhận chức vụ: 04/2021",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://www.sav.gov.vn/Pages/lanh-dao-ktnn.aspx?ItemID=43\"}]",
            "link": "https://www.sav.gov.vn/Pages/lanh-dao-ktnn.aspx?ItemID=43",
            "question": "Phó Tổng Kiểm toán Nhà nước Hà Thị Mỹ Dung",
            "questionIndex": "Phó Tổng Kiểm toán Nhà nước Hà Thị Mỹ Dung, Kiểm toán Nhà nước",
            "title": "Phó Tổng Kiểm toán Nhà nước Hà Thị Mỹ Dung"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Phó Tổng Kiểm toán Nhà nước: đồng chí Bùi Quốc Dũng\n- Sinh năm: 1979\n- Quê quán: Xã Xuân Kiên - Huyện Xuân Trường - Tỉnh Nam Định\n- Ngày vào Đảng CSVN: 26/12/2011\n- Dân tộc: Kinh\n- Trình độ học vấn: Tiến sĩ Kinh tế\n- Trình độ chính trị: Cao cấp\n- Chức vụ: Phó Tổng Kiểm toán nhà nước\n- Thời gian đảm nhận chức vụ: 12/6/2023",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://www.sav.gov.vn/Pages/lanh-dao-ktnn.aspx?ItemID=46\"}]",
            "link": "https://www.sav.gov.vn/Pages/lanh-dao-ktnn.aspx?ItemID=46",
            "question": "Phó Tổng Kiểm toán Nhà nước Bùi Quốc Dũng",
            "questionIndex": "Phó Tổng Kiểm toán Nhà nước Bùi Quốc Dũng, Kiểm toán Nhà nước",
            "title": "Phó Tổng Kiểm toán Nhà nước Bùi Quốc Dũng"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Phó Tổng Kiểm toán Nhà nước: đồng chí Trần Minh Khương\n- Sinh năm: 1970\n- Quê quán: Trực Nội - Trực Ninh - Nam Định\n- Ngày vào Đảng CSVN: 22/12/1998\n- Dân tộc: Kinh\n- Trình độ học vấn: Thạc sỹ Kinh tế\n- Trình độ chính trị: Cao cấp\n- Chức vụ: Phó Tổng Kiểm toán nhà nước\n- Thời gian đảm nhận chức vụ: 05/9/2024",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://www.sav.gov.vn/Pages/lanh-dao-ktnn.aspx?ItemID=47\"}]",
            "link": "https://www.sav.gov.vn/Pages/lanh-dao-ktnn.aspx?ItemID=47",
            "question": "Phó Tổng Kiểm toán Nhà nước Trần Minh Khương",
            "questionIndex": "Phó Tổng Kiểm toán Nhà nước Trần Minh Khương, Kiểm toán Nhà nước",
            "title": "Phó Tổng Kiểm toán Nhà nước Trần Minh Khương"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Kiểm toán Nhà nước Việt Nam bao gồm 05 đồng chí:\n1. Đồng chí Ngô Văn Tuấn - Tổng Kiểm toán Nhà nước\n2. Đồng chí Doãn Anh Thơ - Phó Tổng Kiểm toán Nhà nước\n3. Đồng chí Hà Thị Mỹ Dung - Phó Tổng Kiểm toán Nhà nước\n4. Đồng chí Bùi Quốc Dũng - Phó Tổng Kiểm toán Nhà nước\n5. Đồng chí Trần Minh Khương - Phó Tổng Kiểm toán Nhà nước",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://www.sav.gov.vn/Pages/lanh-dao-ktnn.aspx?ItemID=44\"}]",
            "link": "https://www.sav.gov.vn/Pages/lanh-dao-ktnn.aspx?ItemID=44",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Kiểm toán Nhà nước Việt Nam",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Kiểm toán Nhà nước Việt Nam, Kiểm toán Nhà nước",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Kiểm toán Nhà nước Việt Nam"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Tòa án nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lãnh đạo Tòa án nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Lãnh đạo Tòa án nhân dân tối cao, Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Lê Minh Trí: Tiểu sử và Quá trình Công tác\r\nThông tin Cá nhân:\r\n•\tNgày sinh: 01/11/1960\r\n•\tGiới tính: Nam\r\n•\tDân tộc: Kinh\r\n•\tQuê quán: xã Tân Thông Hội, huyện Củ Chi, Thành phố Hồ Chí Minh\r\n•\tNgày vào Đảng: 06/7/1984\r\n•\tTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\r\n•\tTrình độ chuyên môn: Cử nhân An ninh nhân dân, Cử nhân Luật\r\nChức vụ Hiện tại:\r\n•\tBí Thư Trung ương Đảng khóa XIII\r\n•\tỦy viên Trung ương Đảng: Khóa XII, XIII\r\n•\tĐại biểu Quốc hội: Khóa XIV, XV\r\n•\tChánh án Tòa án nhân dân tối cao\r\nTóm tắt Quá trình Công tác:\r\n•\tThời gian từ tháng 9/1978 đến tháng 4/1979: Nhân viên, Trường Bổ túc sỹ quan Công an Thành phố Hồ Chí Minh\r\n•\tThời gian từ tháng 5/1979 đến tháng 9/1981: Nhân viên, Phòng Đào tạo cán bộ, Phòng Tổ chức cán bộ, Công an Thành phố Hồ Chí Minh\r\n•\tThời gian từ tháng 10/1981 đến tháng 9/1986: Học viên, Trường Đại học An ninh nhân dân\r\n•\tThời gian từ tháng 10/1986 đến tháng 7/1990: Chi ủy viên, Phó Đội trưởng; Bí thư Chi bộ, Phó Trưởng phòng Tham mưu an ninh, Công an Thành phố Hồ Chí Minh\r\n•\tThời gian từ tháng 8/1990 đến tháng 3/1992: Phó Trưởng Phòng A12b, Bộ Nội vụ, Thư ký Thứ trưởng Bộ Nội vụ (nay là Bộ Công an)\r\n•\tThời gian từ tháng 4/1992 đến tháng 2/2000: Cán bộ biệt phái cấp hàm Trung tá An ninh, Thư ký Chủ tịch Ủy ban nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh\r\n•\tThời gian từ tháng 3/2000 đến tháng 12/2002: Phó Chánh Văn phòng Hội đồng nhân dân và Ủy ban nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh\r\n•\tThời gian từ tháng 1/2003 đến tháng 8/2005: Phó Bí thư Quận ủy, Chủ tịch Ủy ban nhân dân Quận 11, Thành phố Hồ Chí Minh\r\n•\tThời gian từ tháng 9/2005 đến tháng 1/2010: Thành ủy viên, Phó Bí thư Quận ủy, Chủ tịch Ủy ban nhân dân Quận 1, Thành phố Hồ Chí Minh\r\n•\tThời gian từ tháng 2/2010 đến tháng 4/2013: Thành ủy viên, Phó Chủ tịch Ủy ban nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh\r\n•\tThời gian từ tháng 5/2013 đến tháng 12/2015: Phó Trưởng ban Nội chính Trung ương, Bí thư Đảng ủy cơ quan Ban Nội chính Trung ương, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Khối các cơ quan Trung ương\r\n•\tThời gian từ tháng 1/2016 đến tháng 4/2016: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Phó Trưởng ban Nội chính Trung ương, Bí thư Đảng ủy cơ quan Ban Nội chính Trung ương, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Khối các cơ quan Trung ương\r\n•\tThời gian từ tháng 4/2016 đến ngày 15/8/2024: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XII, XIII, Bí thư Ban Cán sự Đảng, Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Thành viên Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, tiêu cực, Ban Chỉ đạo Cải cách tư pháp Trung ương; Đại biểu Quốc hội khóa XIV, XV\r\n•\tThời gian từ ngày 16/8/2024 đến 26/8/2024: Đồng chí Lê Minh Trí giữ chức vụ: Bí thư Trung ương Đảng, Bí thư Ban Cán sự Đảng, Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Thành viên Ban Chỉ đạo Trung ương về phòng, chống tham nhũng, tiêu cực, Ban Chỉ đạo Cải cách tư pháp Trung ương; Đại biểu Quốc hội khóa XV.\r\n•\tNgày 26/08/2024, Tại kỳ họp bất thường lần thứ 8, Quốc hội khóa XV bầu ông Lê Minh Trí giữ chức Chánh án Tòa án nhân dân Tối cao.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://www.toaan.gov.vn/webcenter/portal/tatc/lanh-dao-toa-an#\"}]",
            "link": "https://www.toaan.gov.vn/webcenter/portal/tatc/lanh-dao-toa-an#",
            "question": "Chánh án Tòa án nhân dân tối cao Lê Minh Trí",
            "questionIndex": "Chánh án Tòa án nhân dân tối cao Lê Minh Trí, Lãnh đạo Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": "Chánh án Tòa án nhân dân tối cao Lê Minh Trí"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Nguyễn Trí Tuệ\nNăm sinh: 1963\nQuê quán: Mão Điền, Thuận Thành, Bắc Ninh\nTrình độ chuyên môn: Tiến sỹ Luật\nChức danh: Thành viên Hội đồng Thẩm phán Tòa án nhân dân tối cao\nChức vụ đảm nhiệm: Ủy viên Ban cán sự Đảng, Phó Chánh án thường trực Tòa án nhân dân tối cao\nQuá trình công tác: \nÔng Nguyễn Trí Tuệ từng là Chánh án Tòa án nhân dân tỉnh Bắc Ninh.\nTừ ngày 1 tháng 11 năm 2014, Nguyễn Trí Tuệ thôi chức Chánh án Tòa án nhân dân tỉnh Bắc Ninh, được bổ nhiệm chức vụ mới là Vụ trưởng Vụ Tổ chức cán bộ Tòa án nhân dân tối cao.\nNgày 26 tháng 6 năm 2015, Quốc hội Việt Nam khóa 13 đã bỏ phiếu phê chuẩn đề nghị của Chánh án Tòa án nhân dân tối cao Trương Hòa Bình về việc bổ nhiệm ông làm Thẩm phán Tòa án nhân dân tối cao. Lúc này ông đang là Thẩm phán trung cấp, Ủy viên Ban cán sự đảng, Chánh Văn phòng Ban cán sự, Vụ trưởng Vụ tổ chức – Cán bộ Tòa án nhân dân Tối cao, kiêm trưởng khoa Đào tạo Thẩm phán Trường cán bộ Tòa án.\nNgày 21 tháng 6 năm 2017, ông được Chủ tịch nước Trần Đại Quang bổ nhiệm giữ chức vụ Phó Chánh án Tòa án nhân dân tối cao Việt Nam.\nNgày 3 tháng 7 năm 2017, Nguyễn Trí Tuệ được bổ nhiệm giữ chức vụ Giám đốc Học viện Tòa án (kiêm Phó Chánh án Tòa án nhân dân tối cao Việt Nam).\nTừ ngày 6 đến ngày 8 tháng 5 năm 2020, ông là một trong 17 thành viên hội đồng xét xử giám đốc thẩm Vụ án Hồ Duy Hải.<br>",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://www.toaan.gov.vn/webcenter/portal/tatc/lanh-dao-toa-an#\"}]",
            "link": "https://www.toaan.gov.vn/webcenter/portal/tatc/lanh-dao-toa-an#",
            "question": "Phó Chánh án thường trực Nguyễn Trí Tuệ",
            "questionIndex": "Phó Chánh án thường trực Nguyễn Trí Tuệ, Lãnh đạo Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ tên: DƯƠNG VĂN THĂNG\nNăm sinh: 1969\nQuê quán: Đỗ Động, Thanh Oai, Hà Nội\nTrình độ chuyên môn: Tiến sỹ Luật\nChức danh: Thành viên Hội đồng Thẩm phán Tòa án nhân dân tối cao\nChức vụ đảm nhiệm: Ủy viên Ban cán sự đảng, Phó Chánh án Tòa án nhân dân tối cao, Chánh án Tòa án Quân sự Trung ương\nQuá trình công tác: \n- 9/1986 - 8/1990: Học viên Đại học Ngoại ngữ Quân sự. \n- 9/1990 - 12/1992: Học viên Đại học Luật Hà Nội. \n- 1/1993 - 11/1999: Thư ký Tòa án Quân sự Quân khu 3. \n- 12/1999 - 5/2006: Thẩm phán, Phó Chánh án Tòa án Quân sự Khu vực 1, Quân khu 3. \n- 6/2006 - 2/2013: Chánh án Tòa án Quân sự Khu vực 1 Quân khu 3; Bí thư Chi bộ. \n- 3/2013 - 2/2014: Phó Chánh án Tòa án Quân sự Quân khu 3; Đảng ủy viên. \n- 3/2014 - 02/2015: Trưởng Phòng Nghiên cứu tổng hợp Tòa án Quân sự Trung ương, Đảng ủy viên. \n- 3/2015 - 12/2016: Chánh án Tòa án Quân sự Quân khu 3; Bí thư Đảng ủy. \n- 1/2017 - 5/2019: Phó Chánh án Tòa án Quân sự Trung ương; Bí thư Đảng ủy (tháng 3/2019). \n- 6/2019 - nay: Phó Chánh án Tòa án nhân dân tối cao, Chánh án Tòa án Quân sự Trung ương; Bí thư Đảng ủy Cơ quan Tòa án Quân sự Trung ương. \n- 6/2021: Hội đồng bầu cử Quốc gia công bố trúng cử Đại biểu Quốc hội khóa XV.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://www.toaan.gov.vn/webcenter/portal/tatc/lanh-dao-toa-an#\"},{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vietnamnet.vn/ho-so/ong-duong-van-thang-C000333.html\"}]",
            "link": "https://www.toaan.gov.vn/webcenter/portal/tatc/lanh-dao-toa-an#",
            "question": "Phó Chánh án thường trực Dương Văn Thăng",
            "questionIndex": "Phó Chánh án thường trực Dương Văn Thăng, Lãnh đạo Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Nguyễn Văn Tiến (Ủy viên Ban cán sự đảng, Phó Chánh án Tòa án nhân dân tối cao)\nNăm sinh: 1966\nQuê quán: Nhân Hòa, Mỹ Hào, Hưng Yên\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ Luật\nChức danh: Thành viên Hội đồng Thẩm phán Tòa án nhân dân tối cao\nChức vụ đảm nhiệm: Ủy viên Ban cán sự đảng, Phó Chánh án Tòa án nhân dân tối cao\nQuá trình công tác: \n- Ngày 14/8/2015, ông được bổ nhiệm chức vụ Phó Chánh án Tòa án nhân dân cấp cao tại Đà Nẵng mới được thành lập.\n- Ngày 15/3/2017, từ vị trí Phó Chánh án Tòa án nhân dân cấp cao tại Đà Nẵng, ông được Chánh án Tòa án nhân dân tối cao Nguyễn Hòa Bình điều động và bổ nhiệm đến nhận công tác và giữ chức vụ Phó Chánh án Tòa án nhân dân cấp cao tại Hà Nội với thời hạn 5 năm (Quyết định số 478 /QĐ-TANDTC).\n- Sáng ngày 19 tháng 6 năm 2017, Quốc hội Việt Nam thông qua Nghị quyết về việc bổ nhiệm Nguyễn Văn Tiến, Thẩm phán cao cấp, Phó Chánh án Tòa án nhân dân cấp cao tại Hà Nội, làm Thẩm phán Tòa án nhân dân tối cao từ ngày 1 tháng 7 năm 2017,\n- Ngày 21 tháng 6 năm 2017, ông đã được chủ tịch nước Trần Đại Quang trao quyết định bổ nhiệm chức danh Thẩm phán Tòa án nhân dân tối cao. Trước đó ông là thẩm phán cao cấp, và đang giữ chức Phó Chánh án Tòa án nhân dân cấp cao tại Hà Nội.\n- Ngày 27 tháng 8 năm 2020, Thừa ủy quyền của Chủ tịch nước, đồng chí Nguyễn Hòa Bình, Bí thư Trung ương Đảng, Chánh án Tòa án nhân dân tối cao đã trao quyết định của Chủ tịch nước bổ nhiệm đồng chí Nguyễn Văn Tiến, Thẩm phán Tòa án nhân dân tối cao giữ chức vụ Phó Chánh án Tòa án nhân dân tối cao.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://www.toaan.gov.vn/webcenter/portal/tatc/lanh-dao-toa-an#\"}]",
            "link": "https://www.toaan.gov.vn/webcenter/portal/tatc/lanh-dao-toa-an#",
            "question": "Phó Chánh án thường trực Nguyễn Văn Tiến",
            "questionIndex": "Phó Chánh án thường trực Nguyễn Văn Tiến, Lãnh đạo Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Phạm Quốc Hưng\nNăm sinh: 1973\nQuê quán: Nhân Chính, Từ Liêm, Hà Nội\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ Luật\nChức danh: Thành viên Hội đồng Thẩm phán Tòa án nhân dân tối cao\nChức vụ đảm nhiệm: Ủy viên Ban cán sự đảng, Phó Chánh án Tòa án nhân dân tối cao\nQuá trình công tác:\n- Ngày 4 tháng 9 năm 2014, Phạm Quốc Hưng, Quyền Vụ trưởng Vụ Thống kê - Tổng hợp TAND tối cao được bổ nhiệm giữ chức vụ Vụ trưởng Vụ Thống kê - Tổng hợp, Tòa án nhân dân tối cao Việt Nam.\n- Ngày 1 tháng 11 năm 2016, Phạm Quốc Hưng, Chánh Văn phòng Tòa án nhân dân tối cao được bổ nhiệm làm Thư ký Chánh án Tòa án nhân dân tối cao Việt Nam.\n- Tháng 4 năm 2017, Phạm Quốc Hưng là Thư ký Bí thư Trung ương Đảng Cộng sản Việt Nam, Chánh Văn phòng TAND tối cao.\n- Tháng 3 năm 2019, Phạm Quốc Hưng, Thẩm tra viên chính, Chánh Văn phòng TANDTC được Chủ tịch nước Việt Nam Nguyễn Phú Trọng bổ nhiệm giữ chức danh Thẩm phán cao cấp.\n- Từ ngày 1 tháng 4 năm 2019, Phạm Quốc Hưng được bổ nhiệm giữ chức vụ Chánh án Tòa án nhân dân tỉnh Hòa Bình.\n- Từ ngày 07 tháng 04 năm 2022, Phạm Quốc Hưng được bổ nhiệm giữ chức vụ Phó Chánh án Tòa án nhân dân Tối cao.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://www.toaan.gov.vn/webcenter/portal/tatc/lanh-dao-toa-an#\"}]",
            "link": "https://www.toaan.gov.vn/webcenter/portal/tatc/lanh-dao-toa-an#",
            "question": "Phó Chánh án thường trực Phạm Quốc Hưng",
            "questionIndex": "Phó Chánh án thường trực Phạm Quốc Hưng, Lãnh đạo Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Nguyễn Quốc Đoàn \nNăm sinh: 1975\nQuê quán: Khánh Nhạc, Yên Khánh, Ninh Bình\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ Luật\nChức danh: Thành viên Hội đồng Thẩm phán Tòa án nhân dân tối cao\nChức vụ đảm nhiệm: Ủy viên Trung ương Đảng, Ủy viên Ban cán sự đảng, Phó Chánh án Tòa án nhân dân tối cao\nQuá trình công tác: Trước khi được Quốc hội phê chuẩn bổ nhiệm làm Thẩm phán TAND Tối cao, ông Đoàn từng là Phó Tư lệnh Bộ Tư lệnh Cảnh sát cơ động (Bộ Công an), Giám đốc Công an tỉnh Thừa Thiên Huế, Phó Bí thư rồi Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy Thừa Thiên Huế.\nTừ 1/7/2021, ông Nguyễn Quốc Đoàn được Bộ Chính trị điều động, chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ và giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Lạng Sơn.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://www.toaan.gov.vn/webcenter/portal/tatc/lanh-dao-toa-an#\"}]",
            "link": "https://www.toaan.gov.vn/webcenter/portal/tatc/lanh-dao-toa-an#",
            "question": "Phó Chánh án thường trực Nguyễn Quốc Đoàn",
            "questionIndex": "Phó Chánh án thường trực Nguyễn Quốc Đoàn, Lãnh đạo Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Tòa án nhân dân tối cao bao gồm 06 thành viên:\n1. Đồng chí Lê Minh Trí - Chánh án\nPhó Chánh án: 05 đồng chí\n2. Đồng chí Nguyễn Trí Tuệ - Phó Chánh án thường trực \n3. Đồng chí Dương văn Thăng\n4. Đồng chí Nguyễn Văn Tiến\n5. Đồng chí Phạm Quốc Hưng\n6 Đồng chí Nguyễn Quốc Đoàn",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://www.toaan.gov.vn/webcenter/portal/tatc/lanh-dao-toa-an\"}]",
            "link": "https://www.toaan.gov.vn/webcenter/portal/tatc/lanh-dao-toa-an",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Tòa án nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Tòa án nhân dân tối cao, Lãnh đạo Tòa án nhân dân tối cao, Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Tòa án nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Hội đồng thẩm phán Toàn án nhân dân tối cao bao gồm 14 thành viên:\n1. Đồng chí Nguyễn Văn Du - Phó Chánh án TAND tối cao\n2. Đồng chí Nguyễn Trí Tuệ - Phó Chánh án TAND tối cao\n3. Đồng chí Nguyễn Văn Tiến - Phó Chánh án TAND tối cao\n4. Đồng chí Dương Văn Thăng - Phó Chánh án TAND tối cao\n5. Đồng chí Phạm Quốc Hưng - Phó Chánh án TAND tối cao\n6. Đồng chí Lương Ngọc Trâm - Thẩm phán TAND tối cao\n7. Đồng chí Lê Văn Minh - Thẩm phán TAND tối cao\n8. Đồng chí Ngô Hồng Phúc - Thẩm phán TAND tối cao\n9. Đồng chí Trần Hồng Hà - Thẩm phán TAND tối cao\n10. Đồng chí Ngô Tiến Hùng - Thẩm phán TAND tối cao\n11. Đồng chí Đào Thị Minh Thủy - Thẩm phán TAND tối cao\n12. Đồng chí Nguyễn Văn Dũng - Thẩm phán TAND tối cao\n13. Đồng chí Nguyễn Biên Thùy - Thẩm phán TAND tối cao\n14. Đồng chí Nguyễn Hồng Nam - Thẩm phán TAND tối cao",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://www.toaan.gov.vn/webcenter/portal/tatc/thanh-vien-hdtp?mucHienThi=1011#\"}]",
            "link": "https://www.toaan.gov.vn/webcenter/portal/tatc/thanh-vien-hdtp?mucHienThi=1011#",
            "question": "Hội đồng thẩm phán",
            "questionIndex": "Hội đồng thẩm phán, Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": "Hội đồng thẩm phán"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Văn phòng Tòa án nhân dân tối cao bao gồm 05 thành viên:\n1. Đồng chí Đinh Mai Long - Chánh Văn phòng Tòa án nhân dân tối cao \n2. Đồng chí Nguyễn Thị Hồng Nhung - Phó Chánh Văn phòng Tòa án nhân dân tối cao \n3. Đồng chí Phạm Hồng Quyền - Phó Chánh Văn phòng Tòa án nhân dân tối cao.\n4. Đồng chí Nguyễn Việt Hùng - Phó Chánh Văn phòng Tòa án nhân dân tối cao.\n5. Đồng chí Chu Thị Thu Hiền - Phó Chánh Văn phòng Tòa án nhân dân tối cao.\n<br>",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/sap-xep-bo-may-toa-an-nhan-dan-toi-cao-dieu-dong-bo-nhiem-26-nhan-su-lanh-dao-cap-vu-119250105075021547.htm#:~:text=%2D%20B%E1%BB%95%20nhi%E1%BB%87m%20ch%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%A5%20Ph%C3%B3%20V%E1%BB%A5%20tr%C6%B0%E1%BB%9Fng%20V%E1%BB%A5%20t%E1%BB%95%20ch%E1%BB%A9c,%C4%91%E1%BB%93ng%20ch%C3%AD%20Nguy%E1%BB%85n%20Thanh%20Loan.\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/sap-xep-bo-may-toa-an-nhan-dan-toi-cao-dieu-dong-bo-nhiem-26-nhan-su-lanh-dao-cap-vu-119250105075021547.htm#:~:text=%2D%20B%E1%BB%95%20nhi%E1%BB%87m%20ch%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%A5%20Ph%C3%B3%20V%E1%BB%A5%20tr%C6%B0%E1%BB%9Fng%20V%E1%BB%A5%20t%E1%BB%95%20ch%E1%BB%A9c,%C4%91%E1%BB%93ng%20ch%C3%AD%20Nguy%E1%BB%85n%20Thanh%20Loan.",
            "question": "Văn phòng Tòa án nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Văn phòng Tòa án nhân dân tối cao, Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": "Văn phòng Tòa án nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Cục Kế hoạch - Tài chính Tòa án nhân dân tối cao bao 02 gồm đồng chí:\n1. Đồng chí Phạm Anh Tú - Cục trưởng \n2. Đồng chí Nguyễn Thanh Loan - Phó Cục trưởng<br>",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/sap-xep-bo-may-toa-an-nhan-dan-toi-cao-dieu-dong-bo-nhiem-26-nhan-su-lanh-dao-cap-vu-119250105075021547.htm#:~:text=%2D%20B%E1%BB%95%20nhi%E1%BB%87m%20ch%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%A5%20Ph%C3%B3%20V%E1%BB%A5%20tr%C6%B0%E1%BB%9Fng%20V%E1%BB%A5%20t%E1%BB%95%20ch%E1%BB%A9c,%C4%91%E1%BB%93ng%20ch%C3%AD%20Nguy%E1%BB%85n%20Thanh%20Loan.\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/sap-xep-bo-may-toa-an-nhan-dan-toi-cao-dieu-dong-bo-nhiem-26-nhan-su-lanh-dao-cap-vu-119250105075021547.htm#:~:text=%2D%20B%E1%BB%95%20nhi%E1%BB%87m%20ch%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%A5%20Ph%C3%B3%20V%E1%BB%A5%20tr%C6%B0%E1%BB%9Fng%20V%E1%BB%A5%20t%E1%BB%95%20ch%E1%BB%A9c,%C4%91%E1%BB%93ng%20ch%C3%AD%20Nguy%E1%BB%85n%20Thanh%20Loan.",
            "question": "Cục Kế hoạch - Tài chính Tòa án nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Cục Kế hoạch - Tài chính Tòa án nhân dân tối cao, Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": "Cục Kế hoạch - Tài chính Tòa án nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vụ Giám đốc, kiểm tra  Tòa án nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Vụ Giám đốc, kiểm tra  Tòa án nhân dân tối cao, Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": "Vụ Giám đốc, kiểm tra  Tòa án nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Giám đốc, kiểm tra về hình sự (Vụ I) bao gồm 03 đồng chí:\n1. Đồng chí Nguyễn Thị Bình - Vụ trưởng\n2. Đồng chí Phạm Thị Bích Ngọc - Phó Vụ trưởng\n3. Đồng chí Nguyễn Đình Tiến - Phó Vụ trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tapchitoaan.vn/cong-bo-quyet-dinh-bo-nhiem-lanh-dao-vu-giam-doc-kiem-tra-i-va-ii-tandtc10806.html\"},{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/sap-xep-bo-may-toa-an-nhan-dan-toi-cao-dieu-dong-bo-nhiem-26-nhan-su-lanh-dao-cap-vu-119250105075021547.htm\"},{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://congly.vn/bo-nhiem-pho-vu-truong-vu-giam-doc-kiem-tra-i-tandtc-409458.html\"}]",
            "link": "https://tapchitoaan.vn/cong-bo-quyet-dinh-bo-nhiem-lanh-dao-vu-giam-doc-kiem-tra-i-va-ii-tandtc10806.html",
            "question": "Vụ Giám đốc, kiểm tra về hình sự (Vụ I)",
            "questionIndex": "Vụ Giám đốc, kiểm tra về hình sự (Vụ I), Vụ Giám đốc, kiểm tra  Tòa án nhân dân tối cao, Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": "Vụ Giám đốc, kiểm tra về hình sự (Vụ I)"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Giám đốc, kiểm tra về dân sự (Vụ II) bao gồm 03 đồng chí:\n1. Đồng chí Đỗ Thị Hải Yến - Vụ trưởng\n2. Đồng chí Nguyễn Quốc Tuấn - Phó Vụ trưởng\n3. Đồng chí Nguyễn Văn Hiến - Phó Vụ trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tapchitoaan.vn/cong-bo-quyet-dinh-bo-nhiem-lanh-dao-vu-giam-doc-kiem-tra-i-va-ii-tandtc10806.html\"},{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/sap-xep-bo-may-toa-an-nhan-dan-toi-cao-dieu-dong-bo-nhiem-26-nhan-su-lanh-dao-cap-vu-119250105075021547.htm#:~:text=%2D%20B%E1%BB%95%20nhi%E1%BB%87m%20ch%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%A5%20Ph%C3%B3%20V%E1%BB%A5%20tr%C6%B0%E1%BB%9Fng%20V%E1%BB%A5%20t%E1%BB%95%20ch%E1%BB%A9c,%C4%91%E1%BB%93ng%20ch%C3%AD%20Nguy%E1%BB%85n%20Thanh%20Loan.\"},{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://www.toaan.gov.vn/webcenter/portal/tatc/chi-tiet-tin?dDocName=TAND298489\"}]",
            "link": "https://tapchitoaan.vn/cong-bo-quyet-dinh-bo-nhiem-lanh-dao-vu-giam-doc-kiem-tra-i-va-ii-tandtc10806.html",
            "question": "Vụ Giám đốc, kiểm tra về dân sự (Vụ II)",
            "questionIndex": "Vụ Giám đốc, kiểm tra về dân sự (Vụ II), Vụ Giám đốc, kiểm tra  Tòa án nhân dân tối cao, Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": "Vụ Giám đốc, kiểm tra về dân sự (Vụ II)"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Giám đốc, kiểm tra về kinh doanh - thương mại, phá sản, lao động, gia đình và người chưa thành niên (Vụ III) bao gồm:\n1. Đồng chí Đỗ Thế Bình - Vụ trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://congly.vn/toa-an-nhan-dan-toi-cao-cong-bo-quyet-dinh-bo-nhiem-lanh-dao-cap-vu-470554.html\"}]",
            "link": "https://congly.vn/toa-an-nhan-dan-toi-cao-cong-bo-quyet-dinh-bo-nhiem-lanh-dao-cap-vu-470554.html",
            "question": "Vụ Giám đốc, kiểm tra về kinh doanh - thương mại, phá sản, lao động, gia đình và người chưa thành niên (Vụ III)",
            "questionIndex": "Vụ Giám đốc, kiểm tra về kinh doanh - thương mại, phá sản, lao động, gia đình và người chưa thành niên (Vụ III), Vụ Giám đốc, kiểm tra  Tòa án nhân dân tối cao, Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": "Vụ Giám đốc, kiểm tra về kinh doanh - thương mại, phá sản, lao động, gia đình và người chưa thành niên (Vụ III)"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Giám đốc, kiểm tra về hành chính (Vụ IV) bao gồm:\n1. Đồng chí Trần Phụng Vương - Vụ trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/sap-xep-bo-may-toa-an-nhan-dan-toi-cao-dieu-dong-bo-nhiem-26-nhan-su-lanh-dao-cap-vu-119250105075021547.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/sap-xep-bo-may-toa-an-nhan-dan-toi-cao-dieu-dong-bo-nhiem-26-nhan-su-lanh-dao-cap-vu-119250105075021547.htm",
            "question": "Vụ Giám đốc, kiểm tra về hành chính (Vụ IV)",
            "questionIndex": "Vụ Giám đốc, kiểm tra về hành chính (Vụ IV), Vụ Giám đốc, kiểm tra  Tòa án nhân dân tối cao, Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": "Vụ Giám đốc, kiểm tra về hành chính (Vụ IV)"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Pháp chế và Quản lý khoa học Tòa án nhân dân tối cao bao gồm:\n1. Đồng chí Lê Thế Phú - Vụ trưởng\n2. Đồng chí Nguyễn Văn Tùng - Phó Vụ trưởng",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vụ Pháp chế và Quản lý khoa học Tòa án nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Vụ Pháp chế và Quản lý khoa học Tòa án nhân dân tối cao, Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": "Vụ Pháp chế và Quản lý khoa học Tòa án nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Ban Thanh tra Tòa án nhân dân tối cao bao gồm: \n1. Đồng chí Nguyễn Khuyến - Trưởng ban\n2. Đồng chí Nguyễn Thu Thủy - Phó Trưởng ban",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://congly.vn/bo-nhiem-pho-truong-ban-ban-thanh-tra-tandtc-212804.html\"}]",
            "link": "https://congly.vn/bo-nhiem-pho-truong-ban-ban-thanh-tra-tandtc-212804.html",
            "question": "Ban Thanh tra Tòa án nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Ban Thanh tra Tòa án nhân dân tối cao, Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": "Ban Thanh tra Tòa án nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Tổ chức - Cán bộ Tòa án nhân dân tối cao bao gồm:\n1. Đồng chí Phạm Công Tuyến, Phó Vụ trưởng\n2. Đồng chí Đào Tú Hoa, Phó Vụ trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/sap-xep-bo-may-toa-an-nhan-dan-toi-cao-dieu-dong-bo-nhiem-26-nhan-su-lanh-dao-cap-vu-119250105075021547.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/sap-xep-bo-may-toa-an-nhan-dan-toi-cao-dieu-dong-bo-nhiem-26-nhan-su-lanh-dao-cap-vu-119250105075021547.htm",
            "question": "Vụ Tổ chức - Cán bộ Tòa án nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Vụ Tổ chức - Cán bộ Tòa án nhân dân tối cao, Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": "Vụ Tổ chức - Cán bộ Tòa án nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Đang cập nhật",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vụ Tổng hợp Tòa án nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Vụ Tổng hợp Tòa án nhân dân tối cao, Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": "Vụ Tổng hợp Tòa án nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Hợp tác quốc tế Tòa án nhân dân tối cao bao gồm: \n1. Đồng chí Trần Văn Thư, Vụ trưởng",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Vụ Hợp tác quốc tế Tòa án nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Vụ Hợp tác quốc tế Tòa án nhân dân tối cao, Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": "Vụ Hợp tác quốc tế Tòa án nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Thi đua - Khen thưởng Tòa án nhân dân tối cao bao gồm: \n1. Đồng chí Phạm Hồng Quyền - Vụ trưởng\n2. Đồng chí Nguyễn Việt Hùng - Phó Vụ trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://www.toaan.gov.vn/webcenter/portal/tatc/chi-tiet-tin?dDocName=TAND153430\"},{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tapchitoaan.vn/bo-nhiem-pho-vu-truon-vu-thi-dua-khen-thuong-toa-an-nhan-dan9577.html\"}]",
            "link": "https://www.toaan.gov.vn/webcenter/portal/tatc/chi-tiet-tin?dDocName=TAND153430",
            "question": "Vụ Thi đua - Khen thưởng Tòa án nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Vụ Thi đua - Khen thưởng Tòa án nhân dân tối cao, Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": "Vụ Thi đua - Khen thưởng Tòa án nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Công tác phía Nam Tòa án nhân dân tối cao bao gồm: \n1. Đồng chí Trần Kiến Xương - Vụ trưởng\n<br>",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tapchitoaan.vn/bo-nhiem-ong-tran-kien-xuong-giu-chuc-vu-truong-vu-cong-tac-phia-nam-tandtc11927.html\"}]",
            "link": "https://tapchitoaan.vn/bo-nhiem-ong-tran-kien-xuong-giu-chuc-vu-truong-vu-cong-tac-phia-nam-tandtc11927.html",
            "question": "Vụ Công tác phía Nam Tòa án nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Vụ Công tác phía Nam Tòa án nhân dân tối cao, Tòa án nhân dân tối cao",
            "title": "Vụ Công tác phía Nam Tòa án nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Nguyễn Huy Tiến  \nTiểu Sử Của Viện Trưởng Viện Kiểm Sát Nhân Dân Tối Cao Nguyễn Huy Tiến\r\nĐồng chí Nguyễn Huy Tiến sinh ngày 9 tháng 9 năm 1968, quê quán tại xã Đông Tân, huyện Đông Hưng, tỉnh Thái Bình. Ông đã gia nhập Đảng Cộng sản Việt Nam vào ngày 31 tháng 10 năm 1994.\r\nTrình Độ Chuyên Môn Và Học Vị\r\n•\tTrình độ chuyên môn, nghiệp vụ: Cử nhân Cao đẳng kiểm sát, Cử nhân Luật\r\n•\tHọc vị: Tiến sỹ Luật\r\n•\tLý luận chính trị: Cao cấp\r\nChức Vụ Và Khen Thưởng\r\n•\tChức vụ, chức danh: Phó Bí thư Ban cán sự đảng, Phó Viện trưởng Thường trực, Kiểm sát viên VKSND tối cao\r\n•\tChức vụ trong Đảng: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Khối cơ quan Trung ương, Bí thư Đảng ủy VKSND tối cao\r\n•\tKhen thưởng: Huân chương Lao động Hạng Nhì do Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam tặng\r\nQuá Trình Công Tác\r\nĐồng chí Nguyễn Huy Tiến đã có một quá trình công tác lâu dài và phong phú trong ngành kiểm sát, bắt đầu từ tháng 10/1988 với vị trí Cán bộ VKSND huyện Hoành Bồ, tỉnh Quảng Ninh. Sau đó, ông đã trải qua nhiều vị trí công tác quan trọng tại các cơ quan kiểm sát khác nhau, bao gồm:\r\n•\tKiểm sát viên sơ cấp tại VKSND thị xã Thái Bình và VKSND tỉnh Thái Bình\r\n•\tKiểm sát viên trung cấp, Phó Trưởng phòng VKSND tỉnh Thái Bình\r\n•\tKiểm sát viên tại Viện Thực hành quyền công tố và kiểm sát xét xử phúc thẩm tại Hà Nội (Viện phúc thẩm 1), VKSND tối cao\r\n•\tPhó Viện trưởng Viện Thực hành quyền công tố và kiểm sát xét xử phúc thẩm tại Hà Nội (Viện phúc thẩm 1), VKSND tối cao\r\n•\tViện trưởng Viện Thực hành quyền công tố và kiểm sát xét xử phúc thẩm tại Hà Nội (Viện phúc thẩm 1), VKSND tối cao\r\n•\tBí thư Ban cán sự đảng, Viện trưởng VKSND tỉnh Quảng Bình\r\n•\tBí thư Đảng ủy, Viện trưởng VKSND cấp cao tại Hà Nội\r\n•\tVụ trưởng Vụ Thực hành quyền công tố và kiểm sát điều tra án tham nhũng, chức vụ (Vụ 5) VKSND tối cao\r\n•\tPhó Viện trưởng, Kiểm sát viên VKSND tối cao, Bí thư Đảng ủy, Chủ tịch Công đoàn VKSND tối cao\r\n•\tPhó Bí thư Ban cán sự đảng, Phó Viện trưởng Thường trực, Kiểm sát viên VKSND tối cao, Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Khối cơ quan Trung ương, Bí thư Đảng ủy VKSND tối cao\r\nBầu Viện Trưởng VKSND Tối Cao\r\nVào chiều ngày 26 tháng 8 năm 2024, Quốc hội đã thông qua Nghị quyết về việc bầu Viện trưởng VKSND tối cao nhiệm kỳ 2021 - 2026 đối với đồng chí Nguyễn Huy Tiến, Phó Bí thư Ban cán sự Đảng, Phó Viện trưởng VKSND tối cao.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-nguyen-huy-tien-vien-truong-vien-kiem-sat-nhan-dan-toi-cao-119240826162937144.htm#:~:text=(Chinhphu.vn)%20-%20Chi%E1%BB%81u%2026/8,%20Qu%E1%BB%91c%20h%E1%BB%99i%20th%C3%B4ng%20qua,-%20%C3%94ng%20Nguy%E1%BB%85n%20Huy%20Ti%E1%BA%BFn%20sinh%20ng%C3%A0y%209/9/1968\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-nguyen-huy-tien-vien-truong-vien-kiem-sat-nhan-dan-toi-cao-119240826162937144.htm#:~:text=(Chinhphu.vn)%20-%20Chi%E1%BB%81u%2026/8,%20Qu%E1%BB%91c%20h%E1%BB%99i%20th%C3%B4ng%20qua,-%20%C3%94ng%20Nguy%E1%BB%85n%20Huy%20Ti%E1%BA%BFn%20sinh%20ng%C3%A0y%209/9/1968",
            "question": "Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao Nguyễn Huy Tiến",
            "questionIndex": "Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao Nguyễn Huy Tiến, Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao Nguyễn Huy Tiến"
        },
        {
            "answer": "Đồng chí Nguyễn Duy Giảng \r\nThông Tin Cá Nhân\r\n•\tSinh ngày: 25 tháng 7 năm 1966\r\n•\tChức vụ: Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao\r\n•\tNguyên Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân thành phố Hà Nội (2017-2020)\r\n•\tNguyên Vụ trưởng Vụ thực hành quyền công tố và kiểm sát điều tra án kinh tế chức vụ (Vụ 3) Viện kiểm sát nhân dân tối cao Việt Nam\r\nTiểu Sử\r\nNguyễn Duy Giảng sinh ngày 25 tháng 7 năm 1966 tại tỉnh Hà Tĩnh.\r\n•\tNăm 2009, ông bắt đầu làm nghiên cứu sinh Tiến sĩ Luật học tại Đại học Quốc gia Hà Nội.\r\n•\tÔng có bằng tiến sĩ Luật học chuyên ngành Luật Hình sự.\r\n•\tLuận văn của ông có tiêu đề \"Các chủ thể tiến hành tố tụng trong Luật Tố tụng hình sự Việt Nam trước yêu cầu cải cách tư pháp\" do PGS.TS Trần Văn Độ hướng dẫn tại Đại học Quốc gia Hà Nội.\r\nSự Nghiệp\r\nNguyễn Duy Giảng từng giữ các chức vụ:\r\n•\tPhó viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tỉnh Hà Tĩnh\r\n•\tPhó Vụ trưởng Vụ tổ chức cán bộ\r\n•\tPhó vụ trưởng và Vụ Trưởng Vụ Thực hành quyền công tố và kiểm sát điều tra án kinh tế Viện kiểm sát nhân dân Tối cao\r\n•\tNgày 25 tháng 6 năm 2012, Chủ tịch nước Trương Tấn Sang ký Quyết định số 885/QĐ-CTN bổ nhiệm chức danh Kiểm sát viên Viện kiểm sát nhân dân tối cao cho ông Nguyễn Duy Giảng.\r\n•\tNgày 17 tháng 12 năm 2015, Nguyễn Duy Giảng được Chủ tịch nước Việt Nam Trương Tấn Sang bổ nhiệm chức danh Kiểm sát viên Viện kiểm sát nhân dân tối cao.\r\n•\tTừ năm 2015 đến năm 2016, Nguyễn Duy Giảng là Vụ trưởng Vụ thực hành quyền công tố và kiểm sát xét xử hình sự (Vụ 1) Viện kiểm sát nhân dân tối cao Việt Nam.\r\n•\tTừ ngày 1 tháng 6 năm 2017, ông được Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao Việt Nam Lê Minh Trí điều động, biệt phái giữ chức vụ Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân thành phố Hà Nội theo quyết định số 18/QĐ-VKSTC ngày 25 tháng 5 năm 2017.\r\n•\tNăm 2017, ông còn là Bí thư Ban cán sự Đảng Cộng sản Việt Nam tại Viện kiểm sát nhân dân thành phố Hà Nội.\r\n•\tTính đến tháng 9 năm 2017, Nguyễn Duy Giảng đã có 30 năm tuổi Đảng Cộng sản Việt Nam, và 29 năm công tác trong ngành kiểm sát.\r\n•\tKể từ ngày 5 tháng 6 năm 2020, Kiểm sát viên Viện kiểm sát nhân dân tối cao Nguyễn Duy Giảng, Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân thành phố Hà Nội, được bổ nhiệm giữ chức vụ Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao.\r\nPhong Tặng\r\n•\tHuy hiệu 30 năm tuổi Đảng Cộng sản Việt Nam (trao ngày 7 tháng 9 năm 2017 theo quyết định số 2514-QĐ/TU ngày 15/08/2017 của Thành ủy Hà Nội)\r\n•\tDanh hiệu Chiến sĩ thi đua Toàn quốc (trao năm 2015 tại Đại hội thi đua yêu nước Toàn quốc lần thứ 9)",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vi.wikipedia.org/wiki/Nguy%E1%BB%85n_Duy_Gi%E1%BA%A3ng\"}]",
            "link": "https://vi.wikipedia.org/wiki/Nguy%E1%BB%85n_Duy_Gi%E1%BA%A3ng",
            "question": "Đồng chí Nguyễn Duy Giảng  Phó Viện trưởng VKSND tối cao",
            "questionIndex": "Đồng chí Nguyễn Duy Giảng  Phó Viện trưởng VKSND tối cao, Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "<b>Thông Tin Về Đồng Chí Tạ Quang Khải</b>\r\nĐồng chí Tạ Quang Khải (sinh năm 1964) là một Trung tướng trong Quân đội nhân dân và Kiểm sát viên tại Viện kiểm sát nhân dân tối cao Việt Nam. Hiện tại, ông đang giữ chức vụ Viện trưởng Viện kiểm sát Quân sự Trung ương kiêm Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao.\r\n<b>Tiểu Sử</b>\r\n•\tĐồng chí Tạ Quang Khải là đảng viên của Đảng Cộng sản Việt Nam.\r\nSự Nghiệp\r\n•\tTháng 10 năm 2013: Ông là Đại tá, Phó Viện trưởng Viện Kiểm sát Quân sự Trung ương.\r\n•\tTháng 9 năm 2016: Ông được thăng cấp lên Thiếu tướng, vẫn giữ vị trí Phó Viện trưởng Viện Kiểm sát Quân sự Trung ương.\r\n•\tNgày 1 tháng 10 năm 2019: Thiếu tướng Tạ Quang Khải, khi đó là Phó Bí thư Đảng ủy, Phó Viện trưởng VKSQS Trung ương, được giao nhiệm vụ phụ trách Viện Kiểm sát Quân sự Trung ương thay Trung tướng Nguyễn Văn Khánh theo Quyết định số 10/QĐ-VKSTC ngày 23 tháng 9 năm 2019.\r\n•\tNgày 10 tháng 1 năm 2020: Chủ tịch nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam đã ban hành Quyết định số 47/QĐ-CTN, bổ nhiệm Thiếu tướng Tạ Quang Khải, nguyên Phó Viện trưởng phụ trách VKSQS Trung ương, giữ chức vụ Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao và Viện trưởng Viện Kiểm sát Quân sự Trung ương. Quyết định này có hiệu lực kể từ ngày ký.\r\n<b>Lịch sử thụ phong quân hàm</b>\r\n•\tĐại tá (2006)\r\n•\tThiếu tướng (09/2016)\r\n•\tTrung tướng (07/2020)",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vi.wikipedia.org/wiki/T%E1%BA%A1_Quang_Kh%E1%BA%A3i#:~:text=T%E1%BA%A1%20Quang%20Kh%E1%BA%A3i%20(sinh%20n%C4%83m%201964)%20l%C3%A0%20Trung,l%C3%A0%20%C4%91%E1%BA%A3ng%20vi%C3%AAn%20%C4%90%E1%BA%A3ng%20C%E1%BB%99ng%20s%E1%BA%A3n%20Vi%E1%BB%87t%20Nam.\"}]",
            "link": "https://vi.wikipedia.org/wiki/T%E1%BA%A1_Quang_Kh%E1%BA%A3i#:~:text=T%E1%BA%A1%20Quang%20Kh%E1%BA%A3i%20(sinh%20n%C4%83m%201964)%20l%C3%A0%20Trung,l%C3%A0%20%C4%91%E1%BA%A3ng%20vi%C3%AAn%20%C4%90%E1%BA%A3ng%20C%E1%BB%99ng%20s%E1%BA%A3n%20Vi%E1%BB%87t%20Nam.",
            "question": "Đồng chí Tạ Quang Khải  Phó Viện trưởng VKSND tối cao  Viện trưởng Viện kiểm sát quân sự trung ương",
            "questionIndex": "Đồng chí Tạ Quang Khải  Phó Viện trưởng VKSND tối cao  Viện trưởng Viện kiểm sát quân sự trung ương, Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "<b>Lãnh Đạo Viện Kiểm Sát Nhân Dân Tối Cao</b>\r\n<b>1.\tViện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao </b>\r\no\tĐồng chí Nguyễn Huy Tiến\r\n<b>2.\tPhó Viện Trưởng VKSND Tối Cao (6 đồng chí):</b>\r\no\tĐồng chí Nguyễn Duy Giảng\r\no\tĐồng chí Nguyễn Quang Dũng\r\no\tĐồng chí Tạ Quang Khải (cũng là Viện trưởng Viện kiểm sát quân sự trung ương)\r\no\tĐồng chí Hồ Đức Anh\r\no\tĐồng chí Trần Hải Quân\r\no\tĐồng chí Nguyễn Đức Thái",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/lanh-dao-vks-duong-nhiem-119.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/lanh-dao-vks-duong-nhiem-119.html",
            "question": "Danh sách lãnh đạo đương nhiệm Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo đương nhiệm Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "<b>Danh sách Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao qua các thời kỳ</b>\r\n1.\tĐồng chí Trần Hiệu - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1960 đến năm 1984\r\n2.\tĐồng chí Trần Công Tường - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1960 đến năm 1972\r\n3.\tĐồng chí Lê Quang Đạo - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Viện trưởng Viện kiểm sát quân sự trung ương từ năm 1961 đến năm 1962\r\n4.\tĐồng chí Lê Đình Thiệp - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1963 đến năm 1967\r\n5.\tĐồng chí Bùi Lâm - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1967 đến năm 1974\r\n6.\tĐồng chí Nguyễn Văn Nam - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Viện trưởng Viện kiểm sát quân sự trung ương từ năm 1968 đến năm 1978\r\n7.\tĐồng chí Huỳnh Lắm - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1973 đến năm 1979\r\n8.\tĐồng chí Nguyễn Quốc Hồng - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1973 đến năm 1992\r\n9.\tĐồng chí Lâm Văn Thê - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1977 đến năm 1979\r\n10.\tĐồng chí Đoàn Quang Thìn - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Viện trưởng Viện kiểm sát quân sự trung ương từ năm 1979 đến năm 1982\r\n11.\tĐồng chí Trần Tề - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1979 đến năm 1989\r\n12.\tĐồng chí Trần Lê - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1980 đến năm 1981\r\n13.\tĐồng chí Nguyễn Lư - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1982 đến năm 1992\r\n14.\tĐồng chí Nguyễn Văn Thìn - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1982 đến năm 1996\r\n15.\tĐồng chí Nguyễn Nam Thắng - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Viện trưởng Viện kiểm sát quân sự trung ương từ năm 1983 đến năm 1994\r\n16.\tĐồng chí Nguyễn Thế Đồng - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1987 đến năm 1990\r\n17.\tĐồng chí Lê Thanh Đạo - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1987 đến năm 1992\r\n18.\tĐồng chí Hà Mạnh Trí - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1989 đến năm 1992\r\n19.\tĐồng chí Nguyễn Văn Đức - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1990 đến năm 2001\r\n20.\tĐồng chí Vũ Đức Khiển - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1992 đến năm 1996\r\n21.\tĐồng chí Nguyễn Thị Tuyết - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1992 đến năm 2001\r\n22.\tĐồng chí Nguyễn Đăng Kính - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Viện trưởng Viện kiểm sát quân sự trung ương từ năm 1994 đến năm 2003\r\n23.\tĐồng chí Trần Thu - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1998 đến năm 2006\r\n24.\tĐồng chí Dương Thanh Biểu - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 2000 đến năm 2009\r\n25.\tĐồng chí Khuất Văn Nga - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 2000 đến năm 2010\r\n26.\tĐồng chí Trần Phước Tới - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Viện trưởng Viện kiểm sát quân sự trung ương từ năm 2003 đến năm 2014\r\n27.\tĐồng chí Hoàng Nghĩa Mai - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 2006 đến năm 2013\r\n28.\tĐồng chí Nguyễn Thị Thủy Khiêm - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 2008 đến năm 2018\r\n29.\tĐồng chí Lê Hữu Thể - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 2009 đến năm 2018\r\n30.\tĐồng chí Trần Công Phàn - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 2010 đến năm 2020\r\n31.\tĐồng chí Nguyễn Hải Phong - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 2012 đến năm 2018\r\n32.\tĐồng chí Bùi Mạnh Cường - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 2012 đến năm 2020\r\n33.\tĐồng chí Nguyễn Văn Khánh - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Viện trưởng Viện kiểm sát quân sự trung ương từ năm 2014 đến năm 2019\r\n34.\tĐồng chí Nguyễn Văn Quảng - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 2018 đến năm 2019\r\n35.\tĐồng chí Nguyễn Huy Tiến - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 2018 đến tháng 8/2024\r\n36.\tĐồng chí Nguyễn Hải Trâm - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 2020 đến tháng 11/2024\r\n37.\tĐồng chí Nguyễn Duy Giảng - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 2020 đến nay\r\n38.\tĐồng chí Nguyễn Quang Dũng - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 2020 đến nay\r\n39.\tĐồng chí Tạ Quang Khải - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Viện trưởng Viện kiểm sát quân sự trung ương từ năm 2020 đến nay\r\n40.\tĐồng chí Hồ Đức Anh - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ tháng 9/2024 đến nay\r\n41.\tĐồng chí Trần Hải Quân - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ tháng 01/2025 đến nay\r\n42.\tĐồng chí Nguyễn Đức Thái - Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ tháng 01/2025 đến nay",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao qua các thời kỳ",
            "questionIndex": "Danh sách Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao qua các thời kỳ, Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách Phó Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao qua các thời kỳ"
        },
        {
            "answer": "<b>Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao qua các thời kỳ</b>\n1.\tĐồng chí Bùi Lâm: Viện trưởng Viện Công tố Trung ương từ năm 1958 đến năm 1960.\r\n2.\tĐồng chí Hoàng Quốc Việt: Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1960 đến năm 1976.\r\n3.\tĐồng chí Trần Hữu Dực: Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1976 đến năm 1981.\r\n4.\tĐồng chí Trần Lê: Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1981 đến năm 1987.\r\n5.\tĐồng chí Trần Quyết: Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1987 đến năm 1992.\r\n6.\tĐồng chí Lê Thanh Đạo: Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1992 đến năm 1996.\r\n7.\tĐồng chí Hà Mạnh Trí: Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 1996 đến năm 2007.\r\n8.\tĐồng chí Trần Quốc Vượng: Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 2007 đến năm 2011.\r\n9.\tĐồng chí Nguyễn Hòa Bình: Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 2011 đến năm 2016.\r\n10.\tĐồng chí Lê Minh Trí: Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ năm 2016 đến năm 2024.\r\n11.\tĐồng chí Nguyễn Huy Tiến: Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao từ tháng 8/2024 đến nay.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao qua các thời kỳ",
            "questionIndex": "Viện trưởng Viện kiểm sát nhân dân tối cao qua các thời kỳ, Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Danh sách Lãnh đạo Văn phòng Viện kiểm sát nhân dân tối cao\n1. Đồng chí Phạm Thanh Từng - Chánh Văn phòng\n2. Đồng chí Nguyễn Đức Hùng - Phó Chánh VP\n3. Đồng chí Nguyễn Quốc Huy - Phó Chánh VP\n4. Đồng chí Hoàng Minh Thành - Phó Chánh VP\n5. Đồng chí Phạm Hải Anh - Phó Chánh VP\n6. Đồng chí Lê Đức Sơn - Phó Chánh VP\n7. Đồng chí Đặng Bình Giang - Phó Chánh VP",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/van-phong-77.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/van-phong-77.html",
            "question": "Danh sách Lãnh đạo Văn phòng Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Danh sách Lãnh đạo Văn phòng Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách Lãnh đạo Văn phòng Viện kiểm sát nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Công tố và kiểm sát điều tra án an ninh (Vụ 1)\n1. Đồng chí Mai Trung Thành - Vụ trưởng\n2. Đồng chí Nguyễn Phúc Long - Phó Vụ trưởng\n3. Đồng chí Lê Thị Kiều Nga - Phó Vụ trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu1-78.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu1-78.html",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Vụ 1 Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Vụ 1 Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Vụ 1 Viện kiểm sát nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Công tố và kiểm sát điều tra án trật tự xã hội (Vụ 2)\n1. Đồng chí Lê Minh Long - Vụ trưởng\n2. Đồng chí Phan Xuân Trường - Phó Vụ trưởng\n3. Đồng chí Đỗ Văn Thắng - Phó Vụ trưởng\n4. Đồng chí Phùng Đức Khiêm - Phó Vụ trưởng\n5. Đồng chí Đào Văn Cường - Phó Vụ trưởng\n6. Đồng chí Mai Đắc Biên - Phó Vụ trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu2-79.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu2-79.html",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Vụ 2 Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Vụ 2 Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Vụ 2 Viện kiểm sát nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Công tố và kiểm sát điều tra án kinh tế, tham nhũng (Vụ 3)\n1. Đồng chí Nguyễn Hoài Nam - Vụ trưởng\n2. Đồng chí Phạm Văn An - Phó Vụ trưởng\n3. Đồng chí Cao Anh Đức - Phó Vụ trưởng\n4. Đồng chí Đặng Như Vĩnh - Phó Vụ trưởng\n5. Đồng chí Dương Mạnh Hoàng - Phó Vụ trưởng\n6. Đồng chí Phạm Văn Dũng - Phó Vụ trưởng\n7. Đồng chí Nguyễn Mạnh Thường - Phó Vụ trưởng\n8. Đồng chí Trần Thị Thanh Huyền - Phó Vụ trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu3-80.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu3-80.html",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Vụ 3 Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Vụ 3 Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Vụ 3 Viện kiểm sát nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Vụ Công tố và kiểm sát điều tra án ma túy (Vụ 4)\n1. Đồng chí Phùng Đức Tiến - Vụ trưởng\n2. Đồng chí Lương Thanh Sơn - Phó Vụ trưởng\n3. Đồng chí Hoàng Văn Sơn - Phó Vụ trưởng\n4. Đồng chí Phan Thị Hiền - Phó Vụ trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu4-81.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu4-81.html",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Vụ 4 Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Vụ 4 Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Vụ 4 Viện kiểm sát nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Công tố và kiểm sát điều tra án tư pháp (Vụ 6)\n1. Đồng chí Trần Hưng Bình - Vụ trưởng\n2. Đồng chí Nguyễn Thế Cường - Phó Vụ trưởng\n3. Đồng chí Lê Thị Bích Hòa - Phó Vụ trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu6-83.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu6-83.html",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Vụ 6 Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Vụ 6 Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Vụ 6 Viện kiểm sát nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Công tố và kiểm sát xét xử hình sự (Vụ 7)\n1. Đồng chí Lại Viết Quang - Vụ trưởng\n2. Đồng chí Phạm Văn An - Phó Vụ trưởng\n3. Đồng chí Nguyễn Đăng Thắng - Phó Vụ trưởng\n4. Đồng chí Phan Hải Đăng - Phó Vụ trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu7-84.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu7-84.html",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Vụ 7 Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Vụ 7 Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Vụ 7 Viện kiểm sát nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Kiểm sát giam giữ và thi hành án hình sự (Vụ 8)\n1. Đồng chí Lương Minh Thống - Vụ trưởng\n2. Đồng chí Hoàng Văn Long - Phó Vụ trưởng\n3. Đồng chí Nguyễn Văn Tất - Phó Vụ trưởng\n4. Đồng chí Lưu Trọng Nguyên - Phó Vụ trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu8-85.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu8-85.html",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Vụ 8 Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Vụ 8 Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Vụ 8 Viện kiểm sát nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Kiểm sát án dân sự (Vụ 9)\n1. Đồng chí Đỗ Mạnh Bổng - Vụ trưởng\n2. Đồng chí Vương Hồng Quảng - Phó Vụ trưởng\n3. Đồng chí Phạm Hoàng Diệu Linh - Phó Vụ trưởng\n4. Đồng chí Nguyễn Văn Trường - Phó Vụ trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu9-86.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu9-86.html",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Vụ 9 Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Vụ 9 Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Vụ 9 Viện kiểm sát nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Kiểm sát án hành chính, kinh doanh thương mại (Vụ 10)\n1. Đồng chí Nguyễn Kim Sáu - Vụ trưởng\n2. Đồng chí Đoàn Văn Thắng - Phó Vụ trưởng\n3. Đồng chí Nguyễn Tá Cơ - Phó Vụ trưởng\n4. Đồng chí Trần Thị Hương Giang - Phó Vụ trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu10-87.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu10-87.html",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Vụ 10 Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Vụ 10 Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Vụ 10 Viện kiểm sát nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Kiểm sát thi hành án dân sự (Vụ 11)\n1. Đồng chí Lê Xuân Lộc - Vụ trưởng\n2. Đồng chí Trần Huy - Phó Vụ trưởng\n3. Đồng chí Tạ Thị Hồng Hoa - Phó Vụ trưởng\n4. Đồng chí Trần Thị Thúy - Phó Vụ trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu11-88.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu11-88.html",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Vụ 11 Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Vụ 11 Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Vụ 11 Viện kiểm sát nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Kiểm sát giải quyết đơn khiếu nại, tố cáo về tư pháp (Vụ 12)\n1. Đồng chí Nguyễn Hồng Quân - Vụ trưởng\n2. Đồng chí Lê Hồng Liên - Phó Vụ trưởng\n3. Đồng chí Đinh Văn Sơn - Phó Vụ trưởng\n4. Đồng chí Vũ Thị Thu Hằng - Phó Vụ trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu12-89.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu12-89.html",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Vụ 12 Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Vụ 12 Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Vụ 12 Viện kiểm sát nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Hợp tác quốc tế và tương trợ tư pháp về hình sự (Vụ 13)\n1. Đồng chí Vũ Thị Hải Yến - Vụ trưởng\n2. Đồng chí Ngô Thị Quỳnh Anh - Phó Vụ trưởng\n3. Đồng chí Hoàng Thị Thúy Hòa - Phó Vụ trưởng\n4. Đồng chí Bùi Việt Dương - Phó Vụ trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu13-90.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu13-90.html",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Vụ 13 Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Vụ 13 Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Vụ 13 Viện kiểm sát nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Pháp chế (Vụ 14)\n1. Đồng chí Hoàng Thị Quỳnh Chi - Vụ trưởng\n2. Đồng chí Nguyễn Xuân Hà - Phó Vụ trưởng\n3. Đồng chí Nguyễn Xuân Hưởng - Phó Vụ trưởng\n4. Đồng chí Đỗ Văn Thường - Phó Vụ trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu14-91.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu14-91.html",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Vụ 14 Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Vụ 14 Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Vụ 14 Viện kiểm sát nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Vụ Tổ chức cán bộ (Vụ 15)\n1. Đồng chí Tăng Ngọc Tuấn - Vụ trưởng\n2. Đồng chí Nguyễn Văn Minh - Phó Vụ trưởng\n3. Đồng chí Nguyễn Văn Thắng - Phó Vụ trưởng\n4. Đồng chí Chu Xuân Ngọc - Phó Vụ trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu15-92.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/vu15-92.html",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Vụ 15 Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Vụ 15 Viện kiểm sát nhân dân tối cao, Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Vụ 15 Viện kiểm sát nhân dân tối cao"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Cơ quan điều tra Viện Kiểm Sát Nhân Dân Tối Cao tối cao\n1. Đồng chí Nguyễn Đức Bằng - Thủ trưởng CQĐT\n2. Đồng chí Phạm Văn Thắng - Phó Thủ trưởng CQĐT\n3. Đồng chí Lê Hồng Thanh - Phó Thủ trưởng CQĐT\n4. Đồng chí Nguyễn Hoàng Thắng - Phó Thủ trưởng CQĐT",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/cuc1-94.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/cuc1-94.html",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Cơ quan điều tra Viện Kiểm Sát Nhân Dân Tối Cao tối cao (Cục 1)",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Cơ quan điều tra Viện Kiểm Sát Nhân Dân Tối Cao tối cao (Cục 1), Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Cơ quan điều tra Viện Kiểm Sát Nhân Dân Tối Cao tối cao (Cục 1)"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Cục Thống kê tội phạm và Chuyển đổi số (Cục 2)\n1. Đồng chí Hoàng Minh Tiến - Cục trưởng\n2. Đồng chí Nhiếp Văn Ngọc - Phó Cục trưởng\n3. Đồng chí Trần Thị Quế Anh - Phó Cục trưởng\n4. Đồng chí Đỗ Nguyệt Quế - Phó Cục trưởng\n5. Đồng chí Vũ Tuấn Anh - Phó Cục trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/cuc2-95.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/cuc2-95.html",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Cục Thống kê tội phạm và Chuyển đổi số (Cục 2)",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Cục Thống kê tội phạm và Chuyển đổi số (Cục 2), Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Cục Thống kê tội phạm và Chuyển đổi số (Cục 2)"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Cục Tài chính Viện Kiểm Sát Nhân Dân Tối Cao tối cao(Cục 3)\n1. Đồng chí Nguyễn Văn Hà - Cục trưởng\n2. Đồng chí Mai Văn Út - Phó Cục trưởng\n3. Đồng chí Đỗ Việt Hùng - Phó Cục trưởng\n4. Đồng chí Đặng Thị Chúc - Phó Cục trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/cuc3-96.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/cuc3-96.html",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Cục Tài chính Viện Kiểm Sát Nhân Dân Tối Cao tối cao(Cục 3)",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Cục Tài chính Viện Kiểm Sát Nhân Dân Tối Cao tối cao(Cục 3), Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Cục Tài chính Viện Kiểm Sát Nhân Dân Tối Cao tối cao(Cục 3)"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Thanh tra Viện Kiểm Sát Nhân Dân Tối Cao tối cao(T1)\n1. Đồng chí Mai Thị Nam - Chánh Thanh tra\n2. Đồng chí Tô Thị Phượng - Phó Chánh Thanh tra\n3. Đồng chí Nguyễn Đình Bắc - Phó Chánh Thanh tra\n4. Đồng chí Phạm Vũ Thắng - Phó Chánh Thanh tra",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/t1-97.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/t1-97.html",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Thanh tra Viện Kiểm Sát Nhân Dân Tối Cao tối cao(T1)",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Thanh tra Viện Kiểm Sát Nhân Dân Tối Cao tối cao(T1), Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Thanh tra Viện Kiểm Sát Nhân Dân Tối Cao tối cao(T1)"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Trường Đại học Kiểm sát (T2)\n1. Đồng chí Nguyễn Văn Khoát - Hiệu trưởng\n2. Đồng chí Hoàng Anh Tuyên - Phó Hiệu trưởng\n3. Đồng chí Bùi Thị Hạnh - Phó Hiệu trưởng\n4. Đồng chí Nguyễn Đức Hạnh - Phó Hiệu trưởng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/t2-98.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/t2-98.html",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Trường Đại học Kiểm sát (T2)",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Trường Đại học Kiểm sát (T2), Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Trường Đại học Kiểm sát (T2)"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Viện Khoa học kiểm sát (T3)\n1. Đồng chí Tôn Thiện Phương - Viện trưởng Viện Khoa học kiểm sát\n2. Đồng chí Hoàng Thế Anh - Phó Viện trưởng Viện Khoa học kiểm sát",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/t4-100.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/t4-100.html",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Viện Khoa học kiểm sát (T3)",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Viện Khoa học kiểm sát (T3), Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Viện Khoa học kiểm sát (T3)"
        },
        {
            "answer": "Danh sách lãnh đạo Báo Bảo vệ pháp luật (T5)\n1.  Đồng chí Nguyễn Văn Thắng - Tổng Biên tập\n2. Đồng chí Vũ Mạnh Hà - Phó Tổng Biên tập\n3. Đồng chí Phan Thị Kim Hoa - Phó Tổng Biên tập\n4. Đồng chí Trần Trân Định - Phó Tổng Biên tập",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/t5-101.html\"}]",
            "link": "https://vksndtc.gov.vn/gioi-thieu/bai-viet-gioi-thieu/t5-101.html",
            "question": "Danh sách lãnh đạo Báo Bảo vệ pháp luật (T5)",
            "questionIndex": "Danh sách lãnh đạo Báo Bảo vệ pháp luật (T5), Lãnh đạo Viện kiểm sát nhân dân tối cao",
            "title": "Danh sách lãnh đạo Báo Bảo vệ pháp luật (T5)"
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đàm Minh Diện\nTên thường gọi: Đàm Minh Diện\nNgày sinh: 7/2/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Tày\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Hoàng Tung, huyện Hòa An , Cao Bằng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành chỉ huy tham mưu cao cấp, chiến dịch - chiến lược\nNghề nghiệp, chức vụ: Nghề nghiệp, chức vụ : Đại tá, Phó Giám đốc Học viện Chính trị, Bộ Quốc phòng\nNơi làm việc: Học viện Chính trị, Bộ Quốc phòng, số 124 đường Ngô Quyền, Quang Trung, Hà Đông, Tp Hà Nội\nNgày vào đảng: 24/5/1991\nĐoàn ĐBQH: Cao Bằng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đàm Minh Diện",
            "questionIndex": "Đàm Minh Diện",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Lê Khánh Hải\nTên thường gọi: Lê Khánh Hải\nNgày sinh: 27/5/1966\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Triệu Thành, huyện Triệu Phong , Quảng Trị\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành chính trị\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Đảng ủy Văn phòng Chủ tịch nước, Chủ nhiệm Văn phòng Chủ tịch nước\nNơi làm việc: Văn phòng Chủ tịch nước\nNgày vào đảng: 8/6/1985\nĐoàn ĐBQH: Nam Định\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Lê Khánh Hải",
            "questionIndex": "Lê Khánh Hải",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Họ và tên: Đỗ Văn Chiến\nTên thường gọi: Đỗ Văn Chiến\nNgày sinh: 10/11/1962\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Sán Dìu\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Ninh Lai, huyện Sơn Dương , Tuyên quang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học Nông nghiệp chuyên ngành Trồng trọt\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Trung ương Đảng, Bí thư Đảng đoàn Mặt trận Tổ quốc Việt Nam, Chủ tịch Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam\nNơi làm việc: Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam\nNgày vào đảng: 13/9/1986\nĐoàn ĐBQH: Nghệ An\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đỗ Văn Chiến",
            "questionIndex": "Đỗ Văn Chiến",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thông tin bầu cử quốc hội các khóa",
            "questionIndex": "Thông tin bầu cử quốc hội các khóa",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Thông tin bầu cử  Khóa IV (1971 - 1975)\n- Bầu cử ngày: 11-4-1971\n- Tỉ lệ cử tri bỏ phiếu: 98,88%.\n- Tổng số đại biểu Quốc hội: 420\n\nCơ cấu thành phần Quốc hội như sau:\n+ Công nhân: 22,3%            \n+ Nông dân: 21,4%            \n+ Trí thức: 17,1%\n+ Đảng viên: 75,4%\n+ Cán bộ chính trị: 24,05%\n+ Dân tộc thiểu số: 17,3%\n+ Quân đội: 6,4%\n+ Phụ nữ: 29,7%\n+ Thanh niên: 19,5%\n\nÝ nghĩa và kết quả:\nCuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa IV đã thành công rực rỡ, một lần nữa khẳng định sự nhất trí về chính trị và tinh thần xã hội của nước Việt Nam dân chủ cộng hòa, sự tín nhiệm của nhân dân đối với Mặt trận Tổ quốc Việt Nam, lòng tin đối với sự lãnh đạo của Đảng Lao động Việt Nam và ý thức chính trị, ý thức làm chủ đất nước, làm chủ xã hội của nhân dân Việt Nam.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thông tin bầu cử  Khóa IV (1971 - 1975)",
            "questionIndex": "Thông tin bầu cử  Khóa IV (1971 - 1975), Thông tin bầu cử quốc hội các khóa",
            "title": "Thông tin bầu cử  Khóa IV (1971 - 1975)"
        },
        {
            "answer": "Thông tin bầu cử Khóa XI (2002 - 2007)\n- Cuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa XI đã diễn ra vào ngày 19 tháng 5 năm 2002, với tỉ lệ cử tri bỏ phiếu lên đến 99,73%. Tổng số đại biểu Quốc hội được bầu là 498 người.\n- Cơ Cấu Thành Phần Của Quốc Hội\n•\tTheo Lĩnh Vực Hoạt Động:\no\tDoanh nghiệp: 25 đại biểu\no\tNông dân: 6 đại biểu\no\tLực lượng vũ trang: 55 đại biểu\no\tCông nhân: 2 đại biểu\n•\tLoại Hình Đại Biểu:\no\tĐại biểu tự ứng cử: 2 người\no\tĐại biểu chuyên trách: 118 người\n•\tThành Phần Đảng:\no\tĐảng viên: 447 người\no\tNgoài Đảng: 68 người\n•\tThành Phần Dân Tộc, Giới Tính và Tôn Giáo:\no\tDân tộc thiểu số: 86 người\no\tPhụ nữ: 136 người\no\tTôn giáo: 7 người\n- Ý Nghĩa Và Kết Quả\nCuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa XI đã đạt được thắng lợi to lớn và thành công tốt đẹp; bảo đảm dân chủ, đúng pháp luật, an toàn và tiết kiệm.\nThành công của cuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa XI đã thể hiện ý thức chính trị, trách nhiệm công dân, trình độ dân trí, sinh hoạt dân chủ trong xã hội có bước tiến bộ rõ rệt, khẳng định tinh thần yêu nước và cách mạng, niềm tin của nhân dân vào sự lãnh đạo của Đảng và thắng lợi của sự nghiệp đổi mới, công nghiệp hóa, hiện đại hóa, xây dựng và hoàn thiện Nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa của nhân dân, do nhân dân và vì nhân dân.<br>",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thông tin bầu cử  Khóa XI",
            "questionIndex": "Thông tin bầu cử  Khóa XI, Thông tin bầu cử quốc hội các khóa",
            "title": "Thông tin bầu cử  Khóa XI"
        },
        {
            "answer": "Thông tin bầu cử Khóa XV (2021-2026)\n- Cuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa XV đã diễn ra vào ngày 23 tháng 5 năm 2021, với tỉ lệ cử tri bỏ phiếu lên đến 99,60%. Tổng số đại biểu Quốc hội được bầu là 499 người.\n- Cơ Cấu Thành Phần Của Quốc Hội:\n•\tPhụ nữ: 151 đại biểu, chiếm 30,26% tổng số đại biểu.\n•\tĐại biểu trẻ tuổi (dưới 40 tuổi): 47 đại biểu, chiếm 9,42%. Độ tuổi của đại biểu trẻ nhất là 24 tuổi.\n•\tTrình độ học vấn:\no\tĐại biểu có trình độ đại học: 106 người, chiếm 21,24%.\no\tĐại biểu có trình độ trên đại học: 392 người, chiếm 78,56%.\n•\tĐại biểu tự ứng cử: 4 người, chiếm 0,8%.\n•\tCơ cấu tổ chức:\no\tĐại biểu ở Trung ương: 194 người, chiếm 38,88%.\no\tĐại biểu ở địa phương: 301 người, chiếm 60,32%.\n•\tKinh nghiệm tham gia Quốc hội:\no\tĐại biểu tham gia Quốc hội lần đầu: 296 người, chiếm 59,32%.\n•\tThành phần khác:\no\tNgoài Đảng: 14 người, chiếm 2,81%.\no\tDân tộc thiểu số: 89 người, chiếm 17,84%.\no\tTôn giáo: 12 người, chiếm 2,4%.\n- Ý Nghĩa Và Kết Quả\nCuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa XV và đại biểu Hội đồng nhân dân các cấp nhiệm kỳ 2021-2026 đã diễn ra thành công tốt đẹp, thể hiện sự dân chủ, bình đẳng, tuân thủ pháp luật, an toàn, tiết kiệm và thực sự là ngày hội của toàn dân. Thành công của cuộc bầu cử này có ý nghĩa quan trọng trong việc triển khai thực hiện Nghị quyết Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng. Kết quả của cuộc bầu cử là tiền đề vững chắc để xây dựng, củng cố và hoàn thiện nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa, đồng thời đảm bảo việc thực hiện các quy định của Hiến pháp 2013 trong thời kỳ mới.\n- Nguồn Thông Tin: Thông tin được trích từ \"Báo cáo Tổng kết cuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa XV và đại biểu Hội đồng nhân dân các cấp nhiệm kỳ 2021-2026\".",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thông tin bầu cử Khóa XV",
            "questionIndex": "Thông tin bầu cử Khóa XV, Thông tin bầu cử quốc hội các khóa",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Thông tin bầu cử  Khóa IX (1992 - 1997)\n- Cuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa IX đã diễn ra vào ngày 19 tháng 7 năm 1992, với tỉ lệ cử tri bỏ phiếu lên đến 99,12%. Tổng số đại biểu Quốc hội được bầu là 395 người.\n- Cơ Cấu Thành Phần Của Quốc Hội\n•\tNông nghiệp : 14,68%\n•\tCông nghiệp : 4,8%\n•\tLuật : 3,8%\n•\tGiáo dục : 6,1%\n•\tVăn học nghệ thuật : 5,08%\n•\tCán bộ chính trị công tác Đảng : 10,94%\n•\tĐảng viên : 91,6%\n•\tDân tộc thiểu số : 16,79%\n•\tQuản lý Nhà nước : 31,3%\n•\tQuân đội : 6,78%\n•\tPhụ nữ : 18,84%\n- Ý Nghĩa Và Kết Quả\nCuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa IX đã được tiến hành dân chủ, đúng pháp luật. Nhân dân thể hiện lòng tin vào sự lãnh đạo của Đảng, có ý thức về quyền và nghĩa vụ của mình trong cuộc bầu cử, tích cực lựa chọn những đại biểu xứng đáng vào cơ quan quyền lực Nhà nước cao nhất.\nThành phần của 395 đại biểu được bầu vào Quốc hội khóa IX đã thể hiện khối đại đoàn kết toàn dân, tiêu biểu cho trí tuệ của nhân dân cả nước.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thông tin bầu cử  Khóa IX (1992 - 1997)",
            "questionIndex": "Thông tin bầu cử  Khóa IX (1992 - 1997), Thông tin bầu cử quốc hội các khóa",
            "title": "Thông tin bầu cử  Khóa IX (1992 - 1997)"
        },
        {
            "answer": "Thông tin bầu cử Khóa XIV (2016 - 2021)\n- Cuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa XIV đã diễn ra vào ngày 22 tháng 5 năm 2016, với tỉ lệ cử tri bỏ phiếu lên đến 99,35%. Tổng số đại biểu Quốc hội được bầu là 494 người.\n- Cơ Cấu Thành Phần Của Quốc Hội\n•\tPhụ nữ: 132 đại biểu, chiếm 26,72% tổng số đại biểu.\n•\tĐại biểu trẻ tuổi (dưới 40 tuổi): 71 đại biểu, chiếm 14,37%. Độ tuổi của đại biểu trẻ nhất là 25 tuổi.\n•\tTrình độ học vấn:\no\tĐại biểu có trình độ đại học: 179 người, chiếm 36,23%.\no\tĐại biểu có trình độ trên đại học: 309 người, chiếm 62,55%.\n•\tĐại biểu tự ứng cử: 2 người, chiếm 0,4%.\n•\tCơ cấu tổ chức:\no\tĐại biểu ở Trung ương: 181 người, chiếm 36,64%.\no\tĐại biểu ở địa phương: 311 người, chiếm 62,96%.\n•\tKinh nghiệm tham gia Quốc hội:\no\tĐại biểu tham gia Quốc hội lần đầu: 316 người, chiếm 63,97%.\n•\tThành phần khác:\no\tNgoài Đảng: 20 người, chiếm 4,05%.\no\tDân tộc thiểu số: 86 người, chiếm 17,41%.\no\tTôn giáo: 15 người, chiếm 3,04%.\n- Ý Nghĩa Và Kết Quả\nCuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa XIV và đại biểu Hội đồng nhân dân các cấp nhiệm kỳ 2016-2021 đã diễn ra thành công tốt đẹp, thể hiện sự dân chủ, bình đẳng, tuân thủ pháp luật, an toàn, tiết kiệm và thực sự là ngày hội của toàn dân. Thành công của cuộc bầu cử này có ý nghĩa quan trọng trong việc triển khai thực hiện Nghị quyết Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XII của Đảng. Kết quả của cuộc bầu cử là tiền đề vững chắc để xây dựng, củng cố và hoàn thiện nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa, đồng thời đảm bảo việc thực hiện các quy định của Hiến pháp 2013 trong thời kỳ mới.\n- Nguồn Thông Tin\nThông tin được trích từ \"Báo cáo Tổng kết cuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa XIV và đại biểu Hội đồng nhân dân các cấp nhiệm kỳ 2016-2021\".",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thông tin bầu cử  Khóa XIV",
            "questionIndex": "Thông tin bầu cử  Khóa XIV, Thông tin bầu cử quốc hội các khóa",
            "title": "Thông tin bầu cử  Khóa XIV"
        },
        {
            "answer": "Thông tin bầu cử  Khóa XIII (2011 - 2016)\n- Cuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa XIII đã diễn ra vào ngày 22 tháng 5 năm 2011, với tỉ lệ cử tri bỏ phiếu lên đến 99,51%. Tổng số đại biểu Quốc hội được bầu là 500 người.\n- Cơ Cấu Thành Phần Của Quốc Hội\n•\tPhụ nữ: 122 đại biểu, chiếm 24,4% tổng số đại biểu.\n•\tĐại biểu trẻ tuổi (dưới 40 tuổi): 61 đại biểu, chiếm 12,2%. Độ tuổi của đại biểu trẻ nhất là 25 tuổi.\n•\tTrình độ học vấn:\no\tĐại biểu có trình độ đại học: 263 người, chiếm 52,6%.\no\tĐại biểu có trình độ trên đại học: 228 người, chiếm 45,6%.\n•\tĐại biểu tự ứng cử: 4 người, chiếm 0,8%.\n•\tCơ cấu tổ chức:\no\tĐại biểu chuyên trách Trung ương: 91 người, chiếm 18,2%.\no\tĐại biểu chuyên trách địa phương: 63 người, chiếm 12,6%.\n•\tKinh nghiệm tham gia Quốc hội:\no\tĐại biểu tham gia Quốc hội lần đầu: 333 người, chiếm 66,6%.\n•\tThành phần khác:\no\tNgoài Đảng: 42 người, chiếm 8,4%.\no\tDân tộc thiểu số: 78 người, chiếm 15,6%.\no\tTôn giáo: 6 người, chiếm 1,2%.\n- Ý Nghĩa Và Kết Quả\nCuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa XIII và đại biểu Hội đồng nhân dân các cấp nhiệm kỳ 2011-2016 đã diễn ra thành công tốt đẹp. Thắng lợi của cuộc bầu cử này thể hiện tinh thần yêu nước, sự tin tưởng của nhân dân vào đường lối đổi mới, vào sự lãnh đạo của Đảng, và sự quản lý, điều hành của Nhà nước. Kết quả này cũng khẳng định quyền làm chủ của nhân dân và tinh thần đoàn kết dân tộc. Đây là tiền đề quan trọng để triển khai thực hiện Nghị quyết Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XI của Đảng, đồng thời tiếp tục xây dựng, củng cố và hoàn thiện Nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa của nhân dân, do nhân dân và vì nhân dân.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thông tin bầu cử  Khóa XIII ",
            "questionIndex": "Thông tin bầu cử  Khóa XIII , Thông tin bầu cử quốc hội các khóa",
            "title": "Thông tin bầu cử  Khóa XIII "
        },
        {
            "answer": "Thông tin bầu cử  Khóa VI (1976 - 1981)\n- Bầu cử ngày 25-4-1976\n- Tỉ lệ cử tri bỏ phiếu: 98,77%.\n- Tổng số đại biểu Quốc hội: 492\n\nCơ cấu thành phần của Quốc hội như sau:\n+ Công nhân: 16,2%            \n+ Nông dân: 20,3%            \n+ Trí thức: 19,9%\n+ Đảng viên: 81,4%\n+ Cán bộ chính trị: 28,6%\n+ Dân tộc thiểu số: 13,6%\n+ Quân đội: 10,9%\n+ Phụ nữ: 26%\n+ Thanh niên: 11,7%\n\nÝ nghĩa và kết quả:\n- Thắng lợi của cuộc Tổng tuyển cử bầu Quốc hội khóa VI là thắng lợi của đường lối đấu tranh cách mạng của Đảng Lao động Việt Nam, đồng thời là một kết quả tốt đẹp của quá trình đấu tranh 45 năm qua của nhân dân Việt Nam vì độc lập và thống nhất dân tộc, vì dân chủ nhân dân và chủ nghĩa xã hội.\n- Thắng lợi của cuộc Tổng tuyển cử chứng tỏ sức mạnh vô địch của nhân dân cả nước ta đoàn kết chặt chẽ trong Mặt trận Dân tộc thống nhất dưới sự lãnh đạo của giai cấp công nhân, dựa trên cơ sở liên minh công - nông. Với sức mạnh đó, ta đã giành được chiến thắng vĩ đại trong Cách mạng Tháng Tám, trong hai cuộc kháng chiến chống thực dân Pháp và đế quốc Mỹ.\n- Phát huy những thắng lợi đã giành được, nhân dân ta vững bước tiến lên xây dựng nước nhà thành một nước xã hội chủ nghĩa hùng cường, góp phần với nhân dân thế giới trong cuộc đấu tranh vì hòa bình, độc lập dân tộc, dân chủ và chủ nghĩa xã hội.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thông tin bầu cử  Khóa VI (1976 - 1981)",
            "questionIndex": "Thông tin bầu cử  Khóa VI (1976 - 1981), Thông tin bầu cử quốc hội các khóa",
            "title": "Thông tin bầu cử  Khóa VI (1976 - 1981)"
        },
        {
            "answer": "Thông tin bầu cử  Khóa VII (1981 - 1987)\n- Bầu cử ngày 26-4-1981.\n- Tỉ lệ cử tri bỏ phiếu: 97,96%.\n- Tổng số đại biểu Quốc hội: 496.\n\nCơ cấu thành phần của Quốc hội như sau:\n+ Công nhân: 20,16%          \n+ Nông dân: 18,64%          \n+ Trí thức: 22,17%\n+ Đảng viên: 84,12%\n+ Cán bộ chính trị: 24,39%\n+ Dân tộc thiểu số: 14,91%\n+ Quân đội: 9,87%\n+ Phụ nữ: 21,776%\n+ Thanh niên: 18,14%\n\nÝ nghĩa và kết quả:\n- Thắng lợi của cuộc bầu cử Quốc hội khóa VII đã chứng minh rằng: đồng bào, chiến sĩ và cán bộ cả nước ta mặc dù đang gặp nhiều khó khăn về đời sống nhưng đã thực hiện quyền làm chủ tập thể qua lá phiếu của mình, theo đường lối của Đảng Cộng sản Việt Nam và Hiến pháp nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam.<br>",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thông tin bầu cử  Khóa VII (1981 - 1987)",
            "questionIndex": "Thông tin bầu cử  Khóa VII (1981 - 1987), Thông tin bầu cử quốc hội các khóa",
            "title": "Thông tin bầu cử  Khóa VII (1981 - 1987)"
        },
        {
            "answer": "Thông tin bầu cử Khóa VIII (1987 - 1992)\n- Bầu cử ngày 19-4-1987\n- Tỉ lệ cử tri bỏ phiếu: 98,75%.\n- Tổng số đại biểu Quốc hội: 496.\n\nCơ cấu thành phần của Quốc hội như sau:\n+ Công nhân: 20%               \n+ Nông dân: 21%               \n+ Trí thức: 24,9%\n+ Đảng viên: 93%\n+ Cán bộ chính trị: 20,2%\n+ Dân tộc thiểu số: 14%\n+ Quân đội: 9,9%\n+ Phụ nữ: 18%\n+ Thanh niên: 11,2%\n\nÝ nghĩa và kết quả:\n- Thắng lợi của cuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa VIII, đã khẳng định rằng, mặc dù có nhiều khó khăn về kinh tế và đời sống, nhưng với truyền thống yêu nước và chủ nghĩa xã hội, với sự giác ngộ về nghĩa vụ và quyền làm chủ của công dân, nhân dân ta đã biểu thị lòng tin tưởng vào sự lãnh đạo của Đảng, tích cực tham gia vào việc lựa chọn đại biểu xứng đáng của mình để bầu vào cơ quan quyền lực Nhà nước cao nhất, góp phần tăng cường và củng cố Nhà nước chuyên chính vô sản.\n- Thành phần của 496 đại biểu được bầu vào Quốc hội khóa VIII đã thể hiện được khối đại đoàn kết toàn dân trong Mặt trận Tổ quốc Việt Nam, dựa trên cơ sở liên minh công - nông vững chắc.<br>",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thông tin bầu cử Khóa VIII (1987 - 1992)",
            "questionIndex": "Thông tin bầu cử Khóa VIII (1987 - 1992), Thông tin bầu cử quốc hội các khóa",
            "title": "Thông tin bầu cử Khóa VIII (1987 - 1992)"
        },
        {
            "answer": "Thông tin bầu cử  Khóa X (1997 - 2002)\n- Cuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa X đã diễn ra vào ngày 20 tháng 7 năm 1997, với tỉ lệ cử tri bỏ phiếu lên đến 99,59%. Tổng số đại biểu Quốc hội được bầu là 450 người.\n- Cơ Cấu Thành Phần Của Quốc Hội\n•\tThành Phần Giới Tính và Dân Tộc:\no\tPhụ nữ: 26,2%\no\tDân tộc thiểu số: 17,33%\n•\tKinh Nghiệm và Tuổi Trẻ:\no\tĐại biểu khoá IX tái cử: 27,34%\no\tĐại biểu trẻ (dưới 40 tuổi): 18,6%\n•\tThành Phần Đảng và Tổ Chức:\no\tNgoài Đảng: 15%\no\tMặt trận Tổ quốc và các tổ chức đoàn thể: 14%\n•\tLực Lượng Vũ Trang và Tôn Giáo:\no\tCác lực lượng vũ trang nhân dân: 12,2%\no\tTôn giáo: 0,17%\n•\tNgành Nghề và Lĩnh Vực Hoạt Động:\no\tGiáo dục: 4,88%\no\tY tế: 4%\no\tCông nghiệp: 4,66%\no\tNông nghiệp, lâm nghiệp và thuỷ sản: 3,77%\n- Ý Nghĩa Và Kết Quả\nTuổi bình quân của đại biểu Quốc hội khóa X là 49, trong đó đại biểu cao tuổi nhất là 86 tuổi và đại biểu trẻ tuổi nhất là 21 tuổi.\nThành công của cuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa X thể hiện tinh thần yêu nước và cách mạng, sự gắn bó và niềm tin của các tầng lớp nhân dân với Đảng, Nhà nước và chế độ, thể hiện quyền và nghĩa vụ của công dân trong việc tham gia xây dựng Nhà nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam trong sạch và vững mạnh, để Nhà nước thực sự là của dân, do dân và vì dân; đáp ứng yêu cầu của thời kỳ công nghiệp hóa, hiện đại hóa đất nước, thực hiện mục tiêu dân giàu, nước mạnh, xã hội công bằng, văn minh, tạo tiền đề vững chắc để đất nước bước vào thế kỷ XXI.<br>",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thông tin bầu cử  Khóa X",
            "questionIndex": "Thông tin bầu cử  Khóa X, Thông tin bầu cử quốc hội các khóa",
            "title": "Thông tin bầu cử  Khóa X"
        },
        {
            "answer": "Thông tin bầu cử Khóa XII (2007 - 2011)\n- Cuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa XII đã diễn ra vào ngày 20 tháng 5 năm 2007, với tỉ lệ cử tri bỏ phiếu lên đến 99,64%. Tổng số đại biểu Quốc hội được bầu là 493 người.\n- Cơ Cấu Thành Phần Của Quốc Hội\n•\tPhụ nữ: 127 đại biểu, chiếm 25,8% tổng số đại biểu.\n•\tĐại biểu trẻ tuổi (dưới 40 tuổi): 68 đại biểu, chiếm 13,8%.\n•\tTrình độ học vấn:\no\tĐại biểu có trình độ đại học và trên đại học: 473 người, chiếm 95,9%.\n•\tĐại biểu tự ứng cử: 1 người, chiếm 0,2%.\n•\tCơ cấu tổ chức:\no\tĐại biểu chuyên trách Trung ương: 78 người, chiếm 15,8%.\no\tĐại biểu chuyên trách địa phương: 67 người, chiếm 13,6%.\n•\tThành phần Đảng:\no\tĐảng viên: 450 người, chiếm 91,3%.\no\tNgoài Đảng: 43 người, chiếm 8,7%.\n•\tThành phần dân tộc và tôn giáo:\no\tDân tộc thiểu số: 87 người, chiếm 17,6%.\no\tTôn giáo: 4 người, chiếm 0,8%.\n- Ý Nghĩa Và Kết Quả\nThắng lợi của cuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa XII có ý nghĩa to lớn, khẳng định quyết tâm của toàn Đảng, toàn dân và toàn quân ta trong việc xây dựng Nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa của nhân dân, do nhân dân và vì nhân dân. Cuộc bầu cử này nhằm tiếp tục thực hiện mục tiêu dân giàu, nước mạnh, xã hội công bằng, dân chủ, văn minh. Kết quả này thể hiện tinh thần yêu nước và sự tin tưởng của nhân dân vào đường lối đổi mới, vào sự lãnh đạo của Đảng, sự quản lý, điều hành của Nhà nước. Đồng thời, nó khẳng định quyền làm chủ của nhân dân và là hiện thân của khối đại đoàn kết dân tộc.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thông tin bầu cử  Khóa XII",
            "questionIndex": "Thông tin bầu cử  Khóa XII, Thông tin bầu cử quốc hội các khóa",
            "title": "Thông tin bầu cử  Khóa XII"
        },
        {
            "answer": "Thông tin bầu cử  Khoá I (1946 - 1960)\n- Bầu cử ngày 6-1-1946\n- Tỉ lệ cử tri đi bỏ phiếu: 89%.\n- Tổng số đại biểu Quốc hội: 403, gồm 333 đại biểu được dân bầu, 70 đại biểu không qua bầu cử, trong đó có 20 đại biểu thuộc Việt Nam Cách mạng đồng minh hội và 50 đại biểu thuộc Việt Nam quốc dân đảng. Số ĐB không qua bầu cử này thể hiện chủ trương của Việt Minh về hoà hợp dân tộc, tập trung lực lượng kháng chiến chống thực dân Pháp.\n\nThành phần xã hội trong Quốc hội khoá I như sau:\n+ Trí thức: 61%\n+ Công kỹ nghệ gia: 0,6%\n+ Buôn bán: 0,5%\n+ Thợ thuyền: 0,6%\n+ Nông dân: 22%\nVề tuổi tác:\n+ Đại biểu từ 18 đến 25 tuổi: 0,7%\n+ Đại biểu từ 26 đến 40 tuổi: 70%\n+ Đại biểu từ 41 đến 50 tuổi: 18%\n+ Đại biểu từ 51 đến 70 tuổi: 0,5%\n\nÝ nghĩa và kết quả:\nThắng lợi của cuộc Tổng tuyển cử bầu Quốc hội khóa I đã thể hiện ý chí, quyết tâm và sự lãnh đạo sáng suốt của Đảng và Chủ tịch Hồ Chí Minh về xây dựng chính quyền của nhân nhân, đồng thời phản ánh sự tin tưởng sâu sắc của Đảng đối với quần chúng cách mạng.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thông tin bầu cử  Khoá I (1946 - 1960)",
            "questionIndex": "Thông tin bầu cử  Khoá I (1946 - 1960), Thông tin bầu cử quốc hội các khóa",
            "title": "Thông tin bầu cử  Khoá I (1946 - 1960)"
        },
        {
            "answer": "Thông tin bầu cử  Khóa II (1960 - 1964)\n- Bầu cử ngày 8-5-1960\n- Tỉ lệ cử tri bỏ phiếu: 97,52%.\n- Tổng số đại biểu Quốc hội: 453, trong đó: 362 đại biểu được dân bầu, 91 đại biểu miền Nam lưu nhiệm\n\nCơ cấu thành phần của Quốc hội như sau:\n+ Công nhân: 13,8%            \n+ Nông dân: 12,9%            \n+ Trí thức: 28,4%\n+ Đảng viên: 82,3%\n+ Ngoài đảng: 14,1%\n+ Cán bộ chính trị: 35,2%\n+ Dân tộc thiểu số: 15,4%\n+ Quân đội: 4,5%\n+ Phụ nữ: 13,5%\n+ Thanh niên: 8,8%\n+ Tôn giáo: 3,5%\n\nÝ nghĩa và kết quả:\nCuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa II thắng lợi đã có ý nghĩa và tác dụng lớn đối với việc kiện toàn bộ máy Nhà nước dân chủ nhân dân, đối với việc đoàn kết toàn dân và nâng cao ý thức làm chủ đất nước của nhân dân ta. Đó là những điều kiện quyết định cho sự phát triển của chế độ, cho thắng lợi của sự nghiệp cách mạng Việt Nam.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thông tin bầu cử  Khóa II (1960 - 1964)",
            "questionIndex": "Thông tin bầu cử  Khóa II (1960 - 1964), Thông tin bầu cử quốc hội các khóa",
            "title": "Thông tin bầu cử  Khóa II (1960 - 1964)"
        },
        {
            "answer": "Kỳ bầu cử Quốc hội khóa III (1964 - 1971)\n- Bầu cử ngày 26-4-1964\n- Tỉ lệ cử tri bỏ phiếu: 97,77%.\n- Tổng số đại biểu Quốc hội: 455, trong đó: 366 đại biểu được dân bầu, 89 đại biểu lưu nhiệm\n\nCơ cấu thành phần của Quốc hội như sau:\n+ Công nhân: 12,4%            \n+ Nông dân: 24,5%            \n+ Trí thức: 26,8%\n+ Đảng viên: 80,6%\n+ Cán bộ chính trị: 19,2%\n+ Dân tộc thiểu số: 16,6%\n+ Quân đội: 5,0%\n+ Phụ nữ: 16,7%\n+ Thanh niên: 15,6%\n+ Tôn giáo: 3,2%\n\nÝ nghĩa và kết quả:\nKết quả cuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa III đã tỏ rõ sự nhất trí về chính trị và tinh thần, sự tín nhiệm của nhân dân đối với Mặt trận Tổ quốc Việt Nam đối với sự lãnh đạo của Đảng Lao động Việt Nam, đứng đầu là Chủ tịch Hồ Chí Minh vĩ đại.<br>",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thông tin bầu cử  Khóa III (1964 - 1971)",
            "questionIndex": "Thông tin bầu cử  Khóa III (1964 - 1971), Thông tin bầu cử quốc hội các khóa",
            "title": "Thông tin bầu cử  Khóa III (1964 - 1971)"
        },
        {
            "answer": "Thông tin bầu cử  Khóa V (1975 - 1976)\n- Bầu cử ngày 6-4-1975\n- Tỉ lệ cử tri bỏ phiếu: 98,26%.\n- Tổng số đại biểu Quốc hội: 424\n\nCơ cấu thành phần của Quốc hội như sau:\n+ Công nhân: 22%               \n+ Nông dân: 21%               \n+ Trí thức: 22%\n+ Đảng viên: 73%\n+ Cán bộ chính trị: 23%\n+ Dân tộc thiểu số: 16,7%\n+ Quân đội: 6,5%\n+ Phụ nữ: 32%\n+ Thanh niên: 33%\n\nÝ nghĩa và kết quả:\nKết quả tốt đẹp của cuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa V một lần nữa khẳng định sự nhất trí cao về chính trị trong xã hội, lòng tin của nhân dân đối với sự lãnh đạo của Đảng và sự tín nhiệm của toàn dân đối với Mặt trận Tổ quốc Việt Nam.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thông tin bầu cử  Khóa V (1975 - 1976)",
            "questionIndex": "Thông tin bầu cử  Khóa V (1975 - 1976), Thông tin bầu cử quốc hội các khóa",
            "title": "Thông tin bầu cử  Khóa V (1975 - 1976)"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "questionIndex": "Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư Tỉnh/thành uỷ"
        },
        {
            "answer": "Danh sách các đồng chí Bí thư tỉnh uỷ/ thành uỷ:\n1. Bí thư tỉnh uỷ An Giang: Đồng chí Lê Hồng Quang\r\n2. Bí thư tỉnh uỷ Bà Rịa-Vũng Tàu: Đồng chí Phạm Viết Thanh\r\n3. Bí thư tỉnh uỷ Bắc Giang: Đồng chí Dương Văn Thái\r\n4. Bí thư tỉnh uỷ Bắc Kạn: Đồng chí Hoàng Duy Chinh\r\n5. Bí thư tỉnh uỷ Bạc Liêu: Đồng chí Lữ Văn Hùng\r\n6. Bí thư tỉnh uỷ Bắc Ninh: Đồng chí Nguyễn Anh Tuấn\r\n7. Bí thư tỉnh uỷ Bến Tre: Đồng chí Hồ Thị Hoàng Yến\r\n8. Bí thư tỉnh uỷ Bình Định: Đồng chí Hồ Quốc Dũng\r\n9. Bí thư tỉnh uỷ Bình Dương: Đồng chí Nguyễn Văn Lợi\r\n10. Bí thư tỉnh uỷ Bình Phước: Đồng chí Tôn Ngọc Hạnh\r\n11. Bí thư tỉnh uỷ Bình Thuận: Đồng chí Nguyễn Hoài Anh\r\n12. Bí thư tỉnh uỷ Cà Mau: Đồng chí Nguyễn Hồ Hải\r\n13. Bí thư thành uỷ Cần Thơ: Đồng chí Đỗ Thanh Bình\r\n14. Bí thư tỉnh uỷ Cao Bằng: Đồng chí Quản Minh Cường\r\n15. Bí thư thành uỷ Đà Nẵng: Đồng chí Nguyễn Văn Quảng\r\n16. Bí thư tỉnh uỷ Đắk Lắk: Đồng chí Nguyễn Đình Trung\r\n17. Bí thư tỉnh uỷ Đắk Nông: Đồng chí Ngô Thanh Danh\r\n18. Bí thư tỉnh uỷ Điện Biên: Đồng chí Trần Quốc Cường\r\n19. Bí thư tỉnh uỷ Đồng Nai: Đồng chí Vũ Hồng Văn\r\n20. Bí thư tỉnh uỷ Đồng Tháp: Đồng chí Lê Quốc Phong\r\n21. Bí thư tỉnh uỷ Gia Lai: Đồng chí Hồ Văn Niên\r\n22. Bí thư tỉnh uỷ Hà Giang: Đồng chí Hầu A Lềnh\r\n23. Bí thư tỉnh uỷ Hà Nam: Đồng chí Trương Quốc Huy\r\n24. Bí thư thành uỷ Hà Nội: Đồng chí Bùi Thị Minh Hoài\r\n25. Bí thư tỉnh uỷ Hà Tĩnh: Đồng chí Nguyễn Duy Lâm\r\n26. Bí thư tỉnh uỷ Hải Dương: Đồng chí Trần Đức Thắng\r\n27. Bí thư thành uỷ Hải Phòng: Đồng chí Lê Tiến Châu\r\n28. Bí thư tỉnh uỷ Hậu Giang: Đồng chí Đồng Văn Thanh\r\n29. Bí thư thành uỷ Hồ Chí Minh: Đồng chí Nguyễn Văn Nên\r\n30. Bí thư tỉnh uỷ Hòa Bình: Đồng chí Nguyễn Phi Long\r\n31. Bí thư tỉnh uỷ Hưng Yên: Đồng chí Nguyễn Hữu Nghĩa\r\n32. Bí thư tỉnh uỷ Khánh Hòa: Đồng chí Nghiêm Xuân Thành\r\n33. Bí thư tỉnh uỷ Kiên Giang: Đồng chí Nguyễn Tiến Hải\r\n34. Bí thư tỉnh uỷ Kon Tum: Đồng chí Dương Văn Trang\r\n35. Bí thư tỉnh uỷ Lai Châu: Đồng chí Giàng Páo Mỷ\r\n36. Bí thư tỉnh uỷ Lâm Đồng: Đồng chí Y Thanh Hà Niê Kđăm\r\n37. Bí thư tỉnh uỷ Lạng Sơn: Đồng chí Hoàng Văn Nghiệm\r\n38. Bí thư tỉnh uỷ Lào Cai: Đồng chí Trịnh Xuân Trường\r\n39. Bí thư tỉnh uỷ Long An: Đồng chí Nguyễn Văn Quyết\r\n40. Bí thư tỉnh uỷ Nam Định: Đồng chí Đặng Khánh Toàn\r\n41. Bí thư tỉnh uỷ Nghệ An: Đồng chí Nguyễn Đức Trung\r\n42. Bí thư tỉnh uỷ Ninh Bình: Đồng chí Đoàn Minh Huấn\r\n43. Bí thư tỉnh uỷ Ninh Thuận: Đồng chí Nguyễn Đức Thanh\r\n44. Bí thư tỉnh uỷ Phú Thọ: Đồng chí Bùi Minh Châu\r\n45. Bí thư tỉnh uỷ Phú Yên: Đồng chí Cao Thị Hòa An\r\n46. Bí thư tỉnh uỷ Quảng Bình: Đồng chí Lê Ngọc Quang\r\n47. Bí thư tỉnh uỷ Quảng Nam: Đồng chí Lương Nguyễn Minh Triết\r\n48. Bí thư tỉnh uỷ Quảng Ngãi: Đồng chí Bùi Thị Quỳnh Vân\r\n49. Bí thư tỉnh uỷ Quảng Ninh: Đồng chí Vũ Đại Thắng\r\n50. Bí thư tỉnh uỷ Quảng Trị: Đồng chí Nguyễn Long Hải\r\n51. Bí thư tỉnh uỷ Sóc Trăng: Đồng chí Lâm Văn Mẫn\r\n52. Bí thư tỉnh uỷ Sơn La: Đồng chí Hoàng Quốc Khánh\r\n53. Bí thư tỉnh uỷ Tây Ninh: Đồng chí Nguyễn Mạnh Hùng\r\n54. Bí thư tỉnh uỷ Thái Bình: Đồng chí Nguyễn Khắc Thận\r\n55. Bí thư tỉnh uỷ Thái Nguyên: Đồng chí Trịnh Việt Hùng\r\n56. Bí thư tỉnh uỷ Thanh Hóa: Đồng chí Nguyễn Doãn Anh\r\n57. Bí thư thành uỷ  Huế: Đồng chí Lê Trường Lưu\r\n58. Bí thư tỉnh uỷ Tiền Giang: Đồng chí Nguyễn Văn Danh\r\n59. Bí thư tỉnh uỷ Trà Vinh: Đồng chí Ngô Chí Cường\r\n60. Bí thư tỉnh uỷ Tuyên Quang: Đồng chí Hà Thị Nga\r\n61. Bí thư tỉnh uỷ Vĩnh Long: Đồng chí Trần Tiến Dũng\r\n62. Bí thư tỉnh uỷ Vĩnh Phúc: Đồng chí Đặng Xuân Phong\r\n63. Bí thư tỉnh uỷ Yên Bái: Đồng chí Trần Huy Tuấn",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách các đồng chí Bí thư tỉnh uỷ/ thành uỷ",
            "questionIndex": "Danh sách các đồng chí Bí thư tỉnh uỷ/ thành uỷ, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Danh sách các đồng chí Bí thư tỉnh uỷ/ thành uỷ"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ An Giang Lê Hồng Quang\nHọ và tên: Lê Hồng Quang\nNgày sinh: 23/11/1968\nNgày vào Đảng: 1/3/1997\nQuê quán: xã Vĩnh Bình Nam, huyện Vĩnh Thuận, tỉnh Kiên Giang\nDân tộc: Kinh\nChức vụ:\n- Ủy viên Trung ương Đảng: Khóa XII, XIII\n- Bí thư Tỉnh ủy An Giang (từ 4/2021)\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ Luật, Cử nhân Kinh tế\n\nQuá trình công tác:\n- 1/8/1985: Cán bộ Ngành Kiểm sát tỉnh Kiên Giang\n- 1/1/1992: Công tác nghiệp vụ tại Tòa án nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh\n- 3/1996 - 5/2003: Bí thư Đoàn Thanh niên cộng sản Hồ Chí Minh Tòa án nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh\n- 4/1998 - 5/2003: Thẩm phán Tòa án nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh\n- 10/2000 - 5/2003: Thẩm phán xét xử kiêm phụ trách công tác tổ chức cán bộ Ngành Tòa án nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh\n- 5/2003: Thẩm phán Tòa án nhân dân tối cao (công tác tại Tòa phúc thẩm Tòa án nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh), giảng viên Học viện Tư pháp\n- 5/2008: Được tái bổ nhiệm làm Thẩm phán Tòa án nhân dân tối cao (nhiệm kỳ 2)\n- 10/2008: Tổng Biên tập Tạp chí Tòa án nhân dân\n- 8/2009: Phó Trưởng ban Ban Biên tập Cổng thông tin điện tử Tòa án nhân dân tối cao\n- 5/2010: Bí thư Chi bộ Tạp chí Tòa án nhân dân; Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Tòa án nhân dân tối cao, Trưởng ban Ban Tuyên giáo Đảng ủy Tòa án nhân dân tối cao; Ủy viên Hội đồng khoa học Tòa án nhân dân tối cao; Ủy viên Hội đồng trường Cán bộ Tòa án\n- 6/2013: Được tái bổ nhiệm làm Thẩm phán Tòa án nhân dân tối cao (nhiệm kỳ 3)\n- 10/2013: Tổng Biên tập Tạp chí Tòa án nhân dân (nhiệm kỳ 2)\n- 1/2014 - 3/2014: Phó Chánh án Tòa án nhân dân tối cao\n- 3/2014 - 10/2015: Phó Bí thư Tỉnh ủy Tiền Giang khóa IX, nhiệm kỳ 2010-2015\n- 10/2015 - 6/2017: Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy Tiền Giang khóa X, nhiệm kỳ 2015-2020.\n- 1/2016: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XII của Đảng, đồng chí được bầu là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, nhiệm kỳ 2016-2021\n- 19/6/2017: Quốc hội Việt Nam phê chuẩn giữ chức Thẩm phán Tòa án nhân dân tối cao\n- 21/6/2017: Chủ tịch nước đã trao Quyết định bổ nhiệm chức danh Thẩm phán Tòa án nhân dân tối cao, chức vụ Phó Chánh án Tòa án nhân dân tối cao; sau đó là Phó Chánh án Thường trực TAND Tối cao\n- 5/9/2020: Tại Đại hội Đại biểu Đảng bộ Tòa án nhân dân tối cao lần thứ XXV, đồng chí Lê Hồng Quang, Ủy viên Trung ương Đảng, Phó Bí thư Ban Cán sự Đảng, Phó Chánh án Thường trực Tòa án nhân dân tối cao được bầu giữ chức Bí thư Đảng bộ Tòa án nhân dân tối cao nhiệm kỳ 2020-2025\n- 1/2021: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, đồng chí được bầu là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, nhiệm kỳ 2021-2026\n- 4/2021: Bộ Chính trị điều động, phân công, chỉ định đồng chí tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ và giữ chức Bí thư Tỉnh uỷ An Giang nhiệm kỳ 2020-2025.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://www.angiang.dcs.vn/Lists/Tintuc/DispForm.aspx?ID=33&InitialTabId=Ribbon.Read\"}]",
            "link": "https://www.angiang.dcs.vn/Lists/Tintuc/DispForm.aspx?ID=33&InitialTabId=Ribbon.Read",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ An Giang",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ An Giang, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ An Giang"
        },
        {
            "answer": "Thông tin Bí thư tỉnh uỷ Bà Rịa-Vũng Tàu Phạm Viết Thanh\nHọ và tên: Phạm Viết Thanh\nNăm sinh: 7/12/1962\nQuê quán: Điện Bàn, tỉnh Quảng Nam\nTrình độ học vấn: tiến sĩ kinh tế\nChức vụ: Ủy viên BCH Trung ương Đảng; Bí thư tỉnh Bà Rịa – Vũng Tàu\nQuá trình công tác:\nTừ tháng 7/1979 – 8/1981 công tác tại sân bay Tân Sơn Nhất (Tổng cục Hàng không, Bộ Quốc phòng)\nTừ tháng  9/1981 – 1/1987: Theo học tại Học viện Hàng không Leningrad (Liên Xô cũ)\nTừ 2/1987 – 2/1990: Cán bộ phụ trách vận tải tại Sân bay Côn Đảo.\nTừ 3/1990 – 4/1993: Phó phòng vận chuyển Sân bay Tân Sơn Nhất, Bí thư chi bộ.\nTừ 5/1993 – 7/2003: Giám đốc Xí nghiệp thương mại mặt đất Tân Sơn Nhất.\nTừ 8/2003 – 5/2011: Phó tổng giám đốc Tổng công ty Hàng không Việt Nam.\nTừ 6/2011- 3/2015: Bí thư Đảng ủy, Chủ tịch HĐTV Tổng công ty Hàng không Việt Nam.\nTừ 3/2015 - 4/2016: Bí thư Đảng ủy, Chủ tịch HĐQT Tổng công ty Hàng không Việt Nam.\nTại Đại hội Đảng lần thứ XII, ông Phạm Viết Thanh trúng cử Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\nNgày 12/4/2016, Ban Tổ chức Trung ương đã công bố quyết định của Bộ Chính trị, phân công ông Phạm Viết Thanh, Ủy viên Trung ương Đảng, Chủ tịch HĐQT Tổng công ty Hàng không Việt Nam giữ chức vụ Bí thư Đảng ủy Khối doanh nghiệp Trung ương.\nTừ tháng 02/2019 đến tháng 7/2020: Ủy viên BCH Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy Tây Ninh.\nTừ tháng 08/2020 đến nay: Ủy viên BCH Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy Bà Rịa – Vũng Tàu\nVà đến nay ông Phạm Viết Thanh vừa trúng cử Bí thư tỉnh Bà Rịa – Vũng Tàu khóa VII nhiệm kỳ 2020 – 2025.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://danviet.vn/chan-dung-tan-bi-thu-ba-ria-vung-tau-pham-viet-thanh-20200925083903078-d910470.html\"}]",
            "link": "https://danviet.vn/chan-dung-tan-bi-thu-ba-ria-vung-tau-pham-viet-thanh-20200925083903078-d910470.html",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Bà Rịa-Vũng Tàu",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Bà Rịa-Vũng Tàu, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Bà Rịa-Vũng Tàu"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Bắc Giang Dương Văn Thái\nHọ và tên: Dương Văn Thái\nTên thường gọi: Dương Văn Thái\nNgày sinh: 22/7/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Lam Cốt, huyện Tân Yên, Bắc Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tài chính-tín dụng; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Nguyên Ủy viên Trung ương Đảng, Bí Thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Bắc Giang\nNơi làm việc: Đang cập nhật\nNgày vào đảng: 4/12/1995\nĐoàn ĐBQH: Bắc Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Bắc Giang",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Bắc Giang, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Bắc Giang"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Bắc Kạn Hoàng Duy Chinh \nHọ và tên: Hoàng Duy Chinh\nTên thường gọi: Hoàng Duy Chinh\nNgày sinh: 15/9/1968\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Tày\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nam Cường, huyện Chợ Đồn, Bắc Kạn\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật hành chính; Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Bí thư Đảng ủy Quân sự tỉnh Bắc Kạn, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Bắc Kạn, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Bắc Kạn\nNgày vào đảng: 7/2/1995\nĐoàn ĐBQH: Bắc Kạn\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Bắc Kạn",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Bắc Kạn, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Bắc Kạn"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Bạc Liêu Lữ Văn Hùng\nHọ và tên: Lữ Văn Hùng\nTên thường gọi: Lữ Văn Hùng\nNgày sinh: 1/1/1963\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tân Thành, thành phố Ngã Bảy , Hậu Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành quân sự\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban chấp hành Trung ương Đảng; Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh, Chủ tịch Hội đồng nhân dân tỉnh Bạc Liêu, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Bạc Liêu\nNgày vào đảng: 29/8/1981\nĐoàn ĐBQH: Bạc Liêu\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Bạc Liêu",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Bạc Liêu, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Bạc Liêu"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Bắc Ninh Nguyễn Anh Tuấn \nHọ và tên: Nguyễn Anh Tuấn\nTên thường gọi: Nguyễn Anh Tuấn\nNgày sinh: 26/11/1979\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Quảng Phong, huyện Quảng Xương , Thanh Hoá\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành ngân hàng và thị trường tài chính; Tiến sĩ chuyên ngành quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Bắc Ninh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm đại biểu Quốc hội trẻ\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Bắc Ninh\nNgày vào đảng: 27/12/2001\nĐoàn ĐBQH: Bắc Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Bắc Ninh",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Bắc Ninh, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Bắc Ninh"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Bến Tre Hồ Thị Hoàng Yến\nHọ và tên: Hồ Thị Hoàng Yến\nNăm sinh: 24/4/1971\nQuê quán: xã Sơn Đông, TP. Bến Tre, tỉnh Bến Tre.\nTrình độ học vấn: Cử nhân kinh tế, Cử nhân chính trị chuyên ngành tổ chức.\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\nChức vụ: Bí thư Tỉnh ủy Bến Tre\n\nQuá trình công tác:\nTừ tháng 12-1989 đến tháng 2-1995, đồng chí Hồ Thị Hoàng Yến là nhân viên Văn phòng UBND xã Sơn Đông, thành phố Bến Tre. \nTừ tháng 3-1995 đến tháng 11-2000, đồng chí là nhân viên, Ban Bảo vệ Chính trị nội bộ Tỉnh ủy Bến Tre.\nTừ tháng 12-2000 đến tháng 11-2003, đồng chí là nhân viên, chuyên viên Ban Tổ chức Tỉnh ủy. Từ tháng 12-2003 đến tháng 7-2010 là Phó chánh Văn phòng, Chánh Văn phòng, Ban Tổ chức Tỉnh ủy Bến Tre. Từ tháng 8-2010 đến tháng 11-2010, đồng chí giữ chức vụ Phó trưởng Ban Tổ chức Tỉnh ủy Bến Tre.\nTừ tháng 12-2010 đến tháng 6-2012, đồng chí Hồ Thị Hoàng Yến là Tỉnh ủy viên, Phó trưởng Ban Thường trực Ban Tổ chức Tỉnh ủy Bến Tre.\nTừ tháng 7-2012 đến tháng 6-2015, đồng chí Hồ Thị Hoàng Yến là Tỉnh ủy viên, Phó bí thư Thường trực Thành ủy Bến Tre. \nTừ tháng 7-2015 đến tháng 10-2015 đồng chí Hồ Thị Hoàng Yến Tỉnh ủy viên, Phó trưởng Ban Thường trực Ban Tổ chức Tỉnh ủy Bến Tre.\nTừ tháng 11-2015 đến tháng 10-2020, đồng chí Hồ Thị Hoàng Yến là Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Trưởng Ban Tổ chức Tỉnh ủy Bến Tre.\nTừ tháng 11-2020 đến tháng 6-2021, đồng chí Hồ Thị Hoàng Yến là Phó bí thư Thường trực Tỉnh ủy Bến Tre. \nTừ tháng 7-2021 đến tháng 9-2021, đồng chí Hồ Thị Hoàng Yến giữ chức Phó bí thư Thường trực Tỉnh ủy - Chủ tịch HĐND tỉnh Bến Tre.\nTừ tháng 10-2021 đến 7-12-2023, đồng chí Hồ Thị Hoàng Yến là Phó bí thư Thường trực Tỉnh ủy, Bí thư Đảng đoàn - Chủ tịch HĐND tỉnh.\nTừ tháng 12-2023 đến 4/2025 đồng chí Hồ Thị Hoàng Yến giữ chức vụ Quyền Bí thư Tỉnh ủy Bến Tre.\nTừ tháng 4/2025 đồng chí Hồ Thị Hoàng Yến giữ chức vụ Bí thư Tỉnh ủy Bến Tre.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-ho-thi-hoang-yen-tan-bi-thu-tinh-uy-ben-tre-11925032211480416.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-ho-thi-hoang-yen-tan-bi-thu-tinh-uy-ben-tre-11925032211480416.htm",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Bến Tre",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Bến Tre, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Bến Tre"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Bình Định Hồ Quốc Dũng\nChức vụ: Ủy viên BCH TW Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND tỉnh Bình Định\nNgày sinh: 15/8/1966\nNgày vào Đảng: 11/7/1994\nQuê quán: xã Cát Tài, huyện Phù Cát, tỉnh Bình Định\nDân tộc: Kinh\nChức vụ:\n- Ủy viên Trung ương Đảng: Khóa XIII\n- Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND tỉnh Bình Định\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ Luật\nQuá trình công tác:\n- Trước 2009: Từng trải qua các chức vụ như Phó Chánh Văn phòng UBND tỉnh; Phó Chủ tịch huyện Phù Cát; Phó Chánh Văn phòng Tỉnh ủy; Chánh Văn phòng Tỉnh ủy Bình Định\n- 2009: Phó Chủ tịch UBND tỉnh Bình Định nhiệm kỳ 2004-2011\n- 6/2011: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Chủ tịch Thường trực UBND tỉnh Bình Định nhiệm kỳ 2011-2016\n- 14/11/2014: Phó Bí thư Tỉnh ủy khóa XVIII, nhiệm kỳ 2010-2015; Phó Chủ tịch UBND tỉnh Bình Định khóa XI, nhiệm kỳ 2011-2016\n- 21/11/2014: Phó Bí thư Tỉnh ủy khóa XVIII, nhiệm kỳ 2010-2015; Chủ tịch UBND tỉnh Bình Định khóa XI, nhiệm kỳ 2011-2016\n- 10/2015: Phó Bí thư Tỉnh ủy khóa XIX, nhiệm kỳ 2015-2020; Chủ tịch UBND tỉnh Bình Định khóa XI, nhiệm kỳ 2011-2016\n- 24/6/2016: Phó Bí thư Tỉnh ủy khóa XIX, nhiệm kỳ 2015-2020; Chủ tịch UBND tỉnh Bình Định khóa XII, nhiệm kỳ 2016-2021\n- 15/10/2020: Tại Đại hội đại biểu Đảng bộ tỉnh Bình Định lần thứ XX, đồng chí được bầu giữ chức Bí thư Tỉnh ủy khóa XX, nhiệm kỳ 2020-2025\n- 6/12/2020: Bí thư Tỉnh ủy khóa XX, nhiệm kỳ 2020-2025; Chủ tịch HĐND tỉnh Bình Định khóa XII, nhiệm kỳ 2016-2021\n- 30/1/2021: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, đồng chí được bầu là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, nhiệm kỳ 2021-2026.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://binhdinh.gov.vn/chinh-quyen/tinh-uy/thuong-truc-tinh-uy/ho-quoc-dung.html\"}]",
            "link": "https://binhdinh.gov.vn/chinh-quyen/tinh-uy/thuong-truc-tinh-uy/ho-quoc-dung.html",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Bình Định",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Bình Định, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Bình Định"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Bình Dương Nguyễn Văn Lợi \nHọ và tên: Nguyễn Văn Lợi\nTên thường gọi: Nguyễn Văn Lợi\nNgày sinh: 23/8/1961\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn An Lạc, huyện Bình Chánh , TP Hồ Chí Minh\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành chính trị; Thạc sĩ chuyên ngành hành chính công\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Bình Dương, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Dân nguyện và Giám sát của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Bình Dương\nNgày vào đảng: 17/4/1981\nĐoàn ĐBQH: Bình Dương\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Bình Dương",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Bình Dương, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Bình Dương"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Bình Phước Tôn Ngọc Hạnh\nHọ và tên: Tôn Ngọc Hạnh\nNăm sinh: 29/8/1980\nQuê quán: Bình Chuẩn, thành phố Thuận An, tỉnh Bình Dương\nDân tộc: Kinh\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ Chính trị học (chuyên ngành Xây dựng Đảng); cử nhân Xây dựng Đảng và Chính quyền Nhà nước\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\nQuản lý nhà nước: Chuyên viên cao cấp\nQuá trình công tác:\n- 8/2010: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đoàn, Tỉnh ủy viên, Bí thư Tỉnh Đoàn Bình Phước, Đại biểu Hội đồng Nhân dân tỉnh Bình Phước nhiệm kỳ 2011-2016 (từ tháng 6/2011)\n- 7/216: Tỉnh ủy viên, Đại biểu Quốc hội khóa XIV (2016-2021), Ủy viên Ủy ban các vấn đề xã hội của Quốc hội khóa XIV, Phó trưởng Đoàn chuyên trách, Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Bình Phước.\n- 5/2019: Tỉnh ủy viên, Quyền Giám đốc, Giám đốc Sở Lao động - Thương binh và Xã hội tỉnh Bình Phước\n- 1/2020: Tỉnh ủy viên, Bí thư Thành ủy Đồng Xoài nhiệm kỳ 2015-2020\n- 3/2020: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Bí thư Thành ủy Đồng Xoài nhiệm kỳ 2015-2020\n- 10/2020: Tái đắc cử Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Bí thư Thành ủy Đồng Xoài nhiệm kỳ 2020-20205\n- 30/1/2021: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng được bầu là Ủy viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng\n- 3/2022: Tại Đại hội đại biểu Phụ nữ toàn quốc lần thứ XIII, nhiệm kỳ 2022-2027, được bầu làm Phó Chủ tịch Hội Liên hiệp Phụ nữ Việt Nam\n- 22/11/2024: Ủy viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy Bình Phước",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/bo-chinh-tri-dieu-dong-chi-dinh-nu-bi-thu-tinh-uy-119241122160101572.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/bo-chinh-tri-dieu-dong-chi-dinh-nu-bi-thu-tinh-uy-119241122160101572.htm",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Bình Phước",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Bình Phước, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Bình Phước"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Bình Thuận Nguyễn Hoài Anh\nHọ và tên: Nguyễn Hoài Anh\nNăm sinh: 1977\nQuê quán: Điện Bàn, Quảng Nam\nDân tộc: Kinh\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ quản lý hành chính công, kiến trúc sư, cử nhân ngữ văn Anh\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\nQuá trình công tác: Từ tháng 1/2021, ông Nguyễn Hoài Anh là Ủy viên dự khuyết Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND tỉnh Bình Thuận.<br>",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://baochinhphu.vn/bo-chinh-tri-chuan-y-ong-nguyen-hoai-anh-giu-chuc-bi-thu-tinh-uy-binh-thuan-102240329151349568.htm\"}]",
            "link": "https://baochinhphu.vn/bo-chinh-tri-chuan-y-ong-nguyen-hoai-anh-giu-chuc-bi-thu-tinh-uy-binh-thuan-102240329151349568.htm",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Bình Thuận",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Bình Thuận, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Bình Thuận"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Cà Mau Nguyễn Hồ Hải\nHọ và tên: Nguyễn Hồ Hải\nNăm sinh: 26/10/1977\nQuê quán: xã Phước Vĩnh An, huyện Củ Chi, TP Hồ Chí Minh\nTrình độ học vấn: Thạc sĩ Quản lý đô thị, Kỹ sư Xây dựng, Cử nhân, Quản trị kinh doanh\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\nQuá trình công tác: Ngày 18/1, tại Trung tâm Hội nghị tỉnh Cà Mau, Ủy viên Bộ Chính trị, Trưởng ban Tổ chức Trung ương Lê Minh Hưng đã trao quyết định của Bộ Chính trị về việc điều động, chỉ định đồng chí Nguyễn Hồ Hải, Phó bí thư Thường trực Thành ủy TP Hồ Chí Minh, giữ chức Bí thư Tỉnh uỷ Cà Mau, nhiệm kỳ 2020-2025. Trước khi trở thành tân Bí thư Tỉnh ủy Cà Mau, đồng chí Nguyễn Hồ Hải đã qua nhiều vị trí công tác như: Trưởng phòng Tổ chức - Hành chính, Công ty Quản lý kinh doanh nhà TP Hồ Chí Minh (Sở Xây dựng); Phó trưởng Phòng Quản lý đô thị Quận 8; Phó chủ tịch UBND Quận 8; Phó bí thư, Bí thư Quận uỷ Quận 8; Bí thư Quận uỷ Quận 3; Trưởng ban Tổ chức Thành uỷ; Phó bí thư kiêm Trưởng ban Tổ chức Thành uỷ; Phó bí thư Thành uỷ TP Hồ Chí Minh, Phó bí thư Thường trực Thành uỷ TP Hồ Chí Minh.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-nguyen-ho-hai-tan-bi-thu-tinh-uy-ca-mau-119250119112015878.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-nguyen-ho-hai-tan-bi-thu-tinh-uy-ca-mau-119250119112015878.htm",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Cà Mau",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Cà Mau, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Cà Mau"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư thành uỷ Cần Thơ Đỗ Thanh Bình\nHọ và tên: Đỗ Thanh Bình\nTên thường gọi: Đỗ Thanh Bình\nNgày sinh: 15/3/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Trí Phải, huyện Thới Bình , Cà Mau\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế chính trị; Thạc sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Thành ủy Cần Thơ, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Thành ủy Cần Thơ\nNgày vào đảng: 19/9/1990\nĐoàn ĐBQH: TP Cần Thơ\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư thành uỷ Cần Thơ",
            "questionIndex": "Bí thư thành uỷ Cần Thơ, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư thành uỷ Cần Thơ"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Cao Bằng Quản Minh Cường\nHọ và tên: Quản Minh Cường\nTên thường gọi: Quản Minh Cường\nNgày sinh: 26/6/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nghĩa Trụ, huyện Văn Giang , Hưng Yên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành cảnh sát; Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Cao Bằng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Cao Bằng\nNgày vào đảng: 3/3/1997\nĐoàn ĐBQH: Cao Bằng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Cao Bằng",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Cao Bằng, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Cao Bằng"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư thành uỷ Đà Nẵng Nguyễn Văn Quảng\nHọ và tên: Nguyễn Văn Quảng\nTên thường gọi: Nguyễn Văn Quảng\nNgày sinh: 23/8/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Gia Lộc, huyện Cát Hải , TP Hải Phòng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Thành ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH thành phố Đà Nẵng.\nNơi làm việc: Thành ủy Đà Nẵng\nNgày vào đảng: 4/1/1994\nĐoàn ĐBQH: TP Đà Nẵng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư thành uỷ Đà Nẵng",
            "questionIndex": "Bí thư thành uỷ Đà Nẵng, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư thành uỷ Đà Nẵng"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư Tỉnh ủy Đắk Lắk Nguyễn Đình Trung\nHọ và tên: Nguyễn Đình Trung\nNăm sinh: 19/04/1973\nQuê quán: Huyện Yên Thành, Tỉnh Nghệ An\nTrình độ học vấn: Cử nhân Luật, Thạc sỹ hành chính công\nQuá trình công tác:\n- 6/2007: Phó giám đốc sở Tư pháp tỉnh Đắk Nông\n- 7/2008: Phó Bí thư thường trực Huyện ủy Krông Nô\n- 6/2010 - 3/2013: Bí thư Đảng ủy, Chánh Văn phòng UBND tỉnh Đắk Nông\n- 3/2013 - 10/2015: Phó Chủ nhiệm thường trực, Chủ nhiệm UBKT tỉnh ủy Đắk Nông\n- 11/2015 - 8/2018: Chủ nhiệm UBKT tỉnh ủy Đắk Nông\n- 8/2018 - 5/2019: Phó Bí thư tỉnh ủy kiêm Chủ nhiệm UBKT tỉnh ủy Đắk Nông\n- 6/2019 - 10/2020: Phó Bí thư tỉnh ủy Đắk Nông\n- 12/11/2020: Chủ tịch UBND tỉnh Đắk Nông\n- 30/1/2021: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng được bầu là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, nhiệm kỳ 2021-2026\n- 5/2021 đến nay: Bí thư Tỉnh ủy Đắk Lắk nhiệm kỳ 2020-2025.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vietnamnet.vn/ho-so/ong-nguyen-dinh-trung-C000231.html\"}]",
            "link": "https://vietnamnet.vn/ho-so/ong-nguyen-dinh-trung-C000231.html",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Đắk Lắk",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Đắk Lắk, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Đắk Lắk"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Đắk Nông Ngô Thanh Danh\nHọ và tên: Ngô Thanh Danh\nTên thường gọi: Ngô Thanh Danh\nNgày sinh: 20/10/1965\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Bình Nam, huyện Thăng Bình , Quảng Nam\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành lịch sử; Thạc sĩ chuyên ngành xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Đắk Nông\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Đắk Nông\nNgày vào đảng: 10/3/1989\nĐoàn ĐBQH: Đắk Nông\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Đắk Nông",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Đắk Nông, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Đắk Nông"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Điện Biên Trần Quốc Cường\nHọ và tên: Trần Quốc Cường\nNăm sinh: 1961\nQuê quán: Nam Định\nQuá trình công tác: Từ năm 2009-2012, ông Trần Quốc Cường là Bí thư Đảng ủy, Cục trưởng Cục Chính trị - Hậu cần (B41), Phó Tổng Cục trưởng Tổng cục V (Bộ Công an).\nNăm 2013, ông được biệt phái làm Phó Trưởng Ban Chỉ đạo Tây Nguyên. Từ tháng 12/2015 - 7/2019, giữ chức Phó Bí thư Tỉnh ủy Đắk Lắk khóa XVI, nhiệm kỳ 2015-2020. Tháng 1/2016 là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII; tháng 7/2019 giữ chức Phó Trưởng Ban Nội chính Trung ương. Tháng 1/2021 tại Đại hội lần thứ XIII của Đảng, ông Trần Quốc Cường được bầu là Ủy viên Trung ương Đảng.\n16/11/2022 Bộ Chính trị trao Quyết định điều động, chỉ định ông Trần Quốc Cường giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Điện Biên nhiệm kỳ 2020-2025.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://baochinhphu.vn/cong-bo-quyet-dinh-cua-bo-chinh-tri-ve-viec-bo-nhiem-bi-thu-tinh-uy-dien-bien-102221116121718104.htm\"}]",
            "link": "https://baochinhphu.vn/cong-bo-quyet-dinh-cua-bo-chinh-tri-ve-viec-bo-nhiem-bi-thu-tinh-uy-dien-bien-102221116121718104.htm",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Điện Biên",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Điện Biên, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Điện Biên"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Đồng Nai Vũ Hồng Văn\nHọ và tên: Vũ Hồng Văn\nTên thường gọi: Vũ Hồng Văn\nNgày sinh: 3/2/1976\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Trung Hòa, huyện Yên Mỹ , Hưng Yên\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành điều tra tội phạm; Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Thiếu tướng, Bí thư Tỉnh ủy Đồng Nai, Ủy viên Uỷ ban Quốc phòng và An ninh của Quốc hội, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội khóa XV\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Đồng Nai\nNgày vào đảng: 5/3/2005\nĐoàn ĐBQH: Đồng Nai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Đồng Nai",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Đồng Nai, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Đồng Nai"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Đồng Tháp Lê Quốc Phong\nHọ và tên: Lê Quốc Phong\nTên thường gọi: Lê Quốc Phong\nNgày sinh: 3/5/1978\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Phường Cửa Đông, quận Hoàn kiếm , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sinh học; Thạc sĩ chuyên ngành hóa sinh\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Bí thư Đảng ủy Quân sự tỉnh, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Đồng Tháp, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Đồng Tháp\nNgày vào đảng: 19/5/2000\nĐoàn ĐBQH: Đồng Tháp\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Đồng Tháp",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Đồng Tháp, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Đồng Tháp"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Gia Lai Hồ Văn Niên\nHọ và tên: Hồ Văn Niên\nNăm sinh: 15/10/1975\nQuê quán: Xã Yang Bắc, huyện Đắk Pơ\nTrình độ học vấn: Đại học luật\nTrình độ lý luận chính trị: Cử nhân\nQuá trình công tác:\n- Năm 2011: Đại biểu Hội đồng Nhân dân tỉnh Gia Lai\n- Năm 2010-2013: Tỉnh ủy viên, Bí thư Huyện ủy Đắk Pơ\n- Năm 2013-2015: Tỉnh ủy viên, Ủy biên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Trưởng ban Nội chính Tỉnh ủy\n- Năm 2015-2020: Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy khóa XV\n- Tháng 6/2020: Được bầu giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Gia Lai, nhiệm kỳ 2015-2020\n- Tháng 9/2020: Tái đắc cử Bí thư Tỉnh ủy Gia Lai lần thứ XVI, nhiệm kỳ 2020-2025",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://daihoi13.dangcongsan.vn/multimedia/infographic-chan-dung-bi-thu-tinh-uy-gia-lai-ho-van-nien-2020\"}]",
            "link": "https://daihoi13.dangcongsan.vn/multimedia/infographic-chan-dung-bi-thu-tinh-uy-gia-lai-ho-van-nien-2020",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Gia Lai",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Gia Lai, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Gia Lai"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Hà Giang Hầu A Lềnh\nHọ và tên: Hầu A Lềnh\nNăm sinh: 22/6/1973\nQuê quán: xã Tả Van, thị xã Sa Pa, tỉnh Lào Cai\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ khoa học nông nghiệp \nQuá trình công tác: \n- Đồng chí Hầu A Lềnh là Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa X, XI; Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, XIII.\n- Đồng chí Hầu A Lềnh là cán bộ trưởng thành từ cơ sở, kinh qua nhiều vị trí công tác khác nhau tại các cơ quan trung ương, địa phương.\n- Cụ thể, trước tháng 4/2006, đồng chí Hầu A Lềnh từng đảm nhiệm các chức vụ: Cán bộ Ban Tổ chức Huyện ủy Sa Pa, Lào Cai; Huyện ủy viên, Bí thư Huyện đoàn Sa Pa; Phó Bí thư Huyện ủy, Chủ tịch UBND huyện Sa Pa, Lào Cai...\n- Từ tháng 5/2006 - 3/2010, đồng chí Hầu A Lềnh là Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa X, Phó Bí thư Huyện ủy, Chủ tịch UBND huyện Sa Pa, Lào Cai; đại biểu HĐND tỉnh Lào Cai.\n- Từ tháng 4/2010 - 9/2010, đồng chí Hầu A Lềnh là Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa X, Tỉnh ủy viên, Bí thư Huyện ủy Sa Pa, Lào Cai; đại biểu HĐND tỉnh Lào Cai.\n- Từ tháng 10/2010 - 12/2010, đồng chí Hầu A Lềnh là Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa X, Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Bí thư Huyện ủy Sa Pa, Lào Cai; đại biểu HĐND tỉnh Lào Cai.\n- Từ tháng 01/2011 - 7/2015, đồng chí Hầu A Lềnh là Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XI, Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Bí thư Huyện ủy Sa Pa, Lào Cai.\n- Từ tháng 8/2015 - 9/2015, đồng chí Hầu A Lềnh là Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XI, Phó Bí thư Tỉnh ủy Lào Cai khóa XIV.\n- Từ tháng 10/2015 - 2/2016, đồng chí Hầu A Lềnh là Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XI, Phó Trưởng Ban thường trực Ban Chỉ đạo Tây Bắc.\n- Tháng 3/2016 - 12/2017, đồng chí Hầu A Lềnh là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, Phó Trưởng Ban thường trực Ban Chỉ đạo Tây Bắc.\n- Tháng 01/2018 - 9/2019, đồng chí Hầu A Lềnh là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, Phó Bí thư Đảng đoàn, Phó Chủ tịch - Tổng Thư ký Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam khoá VIII, nhiệm kỳ 2014 - 2019.\n- Từ tháng 10/2019 đồng chí Hầu A Lềnh đảm nhiệm các chức vụ: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XII, Phó Bí thư Đảng đoàn, Phó Chủ tịch - Tổng Thư ký Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam khoá IX, nhiệm kỳ 2019 - 2024. \nTại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, đồng chí Hầu A Lềnh được bầu lại vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\n- Ngày 8/4/2021, tại kỳ họp 11, Quốc hội khóa XIV đồng chí Hầu A Lềnh được bầu làm Bộ trưởng, Chủ nhiệm Ủy ban Dân tộc.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-hau-a-lenh-tan-bi-thu-tinh-uy-ha-giang-119250122131829317.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-hau-a-lenh-tan-bi-thu-tinh-uy-ha-giang-119250122131829317.htm",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Hà Giang",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Hà Giang, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Hà Giang"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Hà Nam Trương Quốc Huy\nHọ và tên: Trương Quốc Huy\nTên thường gọi: Trương Quốc Huy\nNgày sinh: 19/6/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn Lâm, huyện Ý Yên , Nam Định\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế lao động; Thạc sĩ chuyên ngành quản lý kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Hà Nam, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Hà Nam\nNgày vào đảng: 3/6/1997\nĐoàn ĐBQH: Hà Nam\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Hà Nam",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Hà Nam, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Hà Nam"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư thành uỷ Hà Nội Bùi Thị Minh Hoài\nHọ và tên: Bùi Thị Minh Hoài\nTên thường gọi: Bùi Thị Minh Hoài\nNgày sinh: 12/1/1965\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Thanh Tân, huyện Thanh Liêm , Hà Nam\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế; Thạc sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Bộ Chính trị, Bí thư Thành ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội thành phố Hà Nội\nNơi làm việc: Thành ủy Hà Nội\nNgày vào đảng: 19/1/1991\nĐoàn ĐBQH: TP Hà Nội\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư thành uỷ Hà Nội",
            "questionIndex": "Bí thư thành uỷ Hà Nội, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư thành uỷ Hà Nội"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Hà Tĩnh Nguyễn Duy Lâm\nHọ và tên: Nguyễn Duy Lâm\nNăm sinh: 27/8/1972\nQuê quán: xã Huống Thượng, thành phố Thái Nguyên, tỉnh Thái Nguyên\nTrình độ học vấn: Thạc sĩ Kỹ thuật, Kỹ sư Xây dựng cầu – hầm\nTrình độ lý luận: Cao cấp\nQuá trình công tác: Đồng chí Nguyễn Duy Lâm có một thời gian dài công tác tại Bộ Giao thông vận tải, từng đảm nhiệm các chức vụ: Vụ trưởng Vụ Tổ chức Cán bộ, Tổng cục Đường bộ Việt Nam; Cục trưởng Cục Quan lý xây dựng Đường bộ, Tổng cục Đường bộ Việt Nam; Vụ trưởng Vụ Kế hoạch – Đầu tư, Bộ Giao thông vận tải; Cục trưởng Cục Quản lý xây dựng và chất lượng cong trình giao thông, Bộ Giao thông vận tải…\nTừ tháng 8/2021-2/2025, đồng chí Nguyễn Duy Lâm là Ủy viên Ban cán sự đảng, Ủy viên ban Thường vụ Đảng ủy Bộ Giao thông vận tải, Thứ trưởng Bộ Giao thông vận tải. Chiều 1/3/2025 Bộ Chính trị trao quyết định của Bộ Chính trị điều động, chỉ định đồng chí Nguyễn Duy Lâm giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Hà Tĩnh.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-nguyen-duy-lam-tan-bi-thu-tinh-uy-ha-tinh-119250301184749115.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-nguyen-duy-lam-tan-bi-thu-tinh-uy-ha-tinh-119250301184749115.htm",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Hà Tĩnh",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Hà Tĩnh, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Hà Tĩnh"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Hải Dương Trần Đức Thắng\nHọ và tên: Trần Đức Thắng\nNăm sinh: 1973\nQuê quán: Vĩnh Phúc\nTrình độ học vấn: tiến sĩ\nTrình độ lý luận chính trị: cao cấp\nQuá trình công tác: Trước tháng 10.2018, đồng chí là Phó Cục trưởng, Cục trưởng Cục Quản lý công sản, Bộ Tài chính. Tháng 11.2018, đồng chí được bầu làm Ủy viên Ủy ban Kiểm tra Trung ương khóa XII. Năm 2020, đồng chí được bầu làm Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương khóa XII. Ngày 30.1.2021, tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, đồng chí được bầu làm Ủy viên Trung ương Đảng. Ngày 31.1.2021, tại Hội nghị lần thứ nhất Ban Chấp hành Trung ương Đảng khóa XIII, đồng chí tái cử Ủy viên Ủy ban Kiểm tra Trung ương. Ngày 2.2.2021, đồng chí tái cử chức Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://chilinh.haiduong.gov.vn/vi-vn/2024/Trang/dong-chi-tran-duc-thang-giu-chuc-bi-thu-tinh-uy-hai-duong.aspx\"}]",
            "link": "https://chilinh.haiduong.gov.vn/vi-vn/2024/Trang/dong-chi-tran-duc-thang-giu-chuc-bi-thu-tinh-uy-hai-duong.aspx",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Hải Dương",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Hải Dương, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Hải Dương"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư thành uỷ Hải Phòng Lê Tiến Châu\nHọ và tên: Lê Tiến Châu\nTên thường gọi: Lê Tiến Châu\nNgày sinh: 5/10/1969\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Long Vĩnh, huyện Châu Thành , Tây Ninh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ chuyên ngành luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Thành ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH thành phố Hải Phòng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Thành ủy Hải Phòng\nNgày vào đảng: 7/1/1998\nĐoàn ĐBQH: TP Hải Phòng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư thành uỷ Hải Phòng",
            "questionIndex": "Bí thư thành uỷ Hải Phòng, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư thành uỷ Hải Phòng"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Hậu Giang: Đồng chí Đồng Văn Thanh\nHọ và tên: Đồng Văn Thanh\nNăm sinh: 24/6/1969\nQuê quán: huyện Phong Điền, thành phố Cần Thơ\nTrình độ học vấn: Cử nhân Xã hội học\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\nQuá trình công tác: \n- Năm 2004, tỉnh Hậu Giang chia tách, thành lập từ Cần Thơ, đồng chí Đồng Văn Thanh giữ chức Phó Chủ tịch UBND huyện Châu Thành A. \n- Đến tháng 6/2007, đồng chí Đồng Văn Thanh được điều động, bổ nhiệm giữ chức Phó Chánh Văn phòng Tỉnh ủy Hậu Giang. \n- Tháng 5/2011, đồng chí Đồng Văn Thanh được bổ nhiệm giữ chức Chánh Văn phòng Tỉnh ủy Hậu Giang.\n- Tháng 9/2014, đồng chí Đồng Văn Thanh được bổ nhiệm giữ chức Phó Chủ tịch UBND tỉnh Hậu Giang. \n- Tháng 10/2020, tại Đại hội đại biểu Đảng bộ tỉnh Hậu Giang, nhiệm kỳ 2020-2025, đồng chí Đồng Văn Thanh được bầu làm Phó Bí thư Tỉnh ủy. \n- Tại kỳ họp thứ 18 Hội đồng nhân dân tỉnh Hậu Giang khóa IX, nhiệm kỳ 2016 - 2021, đồng chí Đồng Văn Thanh được bầu giữ chức Chủ tịch UBND tỉnh Hậu Giang.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/dong-chi-dong-van-thanh-giu-chuc-bi-thu-tinh-uy-chu-tich-ubnd-tinh-hau-giang-119241212164046549.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/dong-chi-dong-van-thanh-giu-chuc-bi-thu-tinh-uy-chu-tich-ubnd-tinh-hau-giang-119241212164046549.htm",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Hậu Giang",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Hậu Giang, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Hậu Giang"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư thành uỷ Hồ Chí Minh Nguyễn Văn Nên\nHọ và tên: Nguyễn Văn Nên\nNăm sinh: 14/7/1957\nQuê quán: Tây Ninh\nQuá trình công tác: \n- 4/1975-9/1985: Chiến sỹ Cảnh sát hình sự; Đội trưởng hình sự Công an huyện Gò Dầu.\n- 10/1985-12/1987: Huyện ủy viên, Bí thư Chi bộ, Phó trưởng Công an huyện Gò Dầu.\n- 01/1988-2/1989: Quyền Trưởng Công an huyện Gò Dầu.\n- Tháng 3/1989-12/1991: Ủy viên Thường vụ Huyện ủy, Trưởng Công an huyện Gò Dầu.\n- 01/1992-4/1996: Phó Bí thư Thường trực Huyện ủy, Chủ tịch HĐND huyện Gò Dầu.\n- 4/1996-8/1999: Đồng chí Nguyễn Văn Nên đảm nhiệm các chức vụ Tỉnh ủy viên, Bí thư Huyện ủy, Chủ tịch HĐND huyện Gò Dầu.\n- 8/1999-01/2001: Đồng chí Nguyễn Văn Nên là Tỉnh ủy viên, Trưởng ban, Ban Tổ chức chính quyền tỉnh Tây Ninh.\n- 2/2001-5/2004: Đồng chí Nguyễn Văn Nên là Ủy viên Thường vụ, Trưởng ban, Ban Tổ chức Tỉnh ủy Tây Ninh.\n- 6/2004-1/2005: Đồng chí Nguyễn Văn Nên là Ủy viên Thường vụ, Trưởng ban, Ban Tổ chức Tỉnh ủy Tây Ninh, kiêm Chủ tịch HĐND tỉnh, Trưởng Ban Bảo vệ sức khỏe.\n- 2/2005-3/2006: Đồng chí Nguyễn Văn Nên là Thường trực Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND, Trưởng ban, Ban Tổ chức Tỉnh ủy Tây Ninh.\n- 3/2006-8/2010: Đồng chí Nguyễn Văn Nên Phó Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch UBND tỉnh Tây Ninh.\n- 9/2010-7/2011: Đồng chí Nguyễn Văn Nên giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Tây Ninh.\n- 7/2011-2/2013: Đồng chí Nguyễn Văn Nên là Ủy viên Trung ương Đảng, Phó Trưởng ban Thường trực Ban Chỉ đạo Tây Nguyên.\n- 3/2013: Đồng chí Nguyễn Văn Nên là Ủy viên Trung ương Đảng, Phó Trưởng ban Tuyên giáo Trung ương.\n- 14/11/2013: Đồng chí Nguyễn Văn Nên được Quốc hội khóa XIII, kỳ họp thứ 6, phê chuẩn giữ chức vụ Bộ trưởng, Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ.\n- 01/2016: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XII của Đảng, đồng chí Nguyễn Văn Nên được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng. Tại Hội nghị lần thứ nhất Ban Chấp hành Trung ương Đảng, được bầu vào Ban Bí thư Trung ương Đảng.\n- 02/2016: Đồng chí Nguyễn Văn Nên được Bộ Chính trị phân công giữ chức vụ Chánh Văn phòng Trung ương Đảng.\n- 10/2020: Đồng chí Nguyễn Văn Nên được bầu giữ chức Bí thư Thành ủy thành phố Hồ Chí Minh.\n- 01/2021: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, đồng chí Nguyễn Văn Nên được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương. Tại Hội nghị lần thứ nhất BCHTW, đồng chí được bầu vào Bộ Chính trị khóa XIII.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-nguyen-van-nen-119241020202825409.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-nguyen-van-nen-119241020202825409.htm",
            "question": "Bí thư thành uỷ Hồ Chí Minh",
            "questionIndex": "Bí thư thành uỷ Hồ Chí Minh, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư thành uỷ Hồ Chí Minh"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Hòa Bình Nguyễn Phi Long\nHọ và tên:\nNăm sinh: \nQuê quán: \nTrình độ học vấn: \nTrình độ lý luận chính trị:\nChức vụ: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, Phó Bí thư tỉnh ủy, Chủ tịch UBND tỉnh Bình Định, Đại biểu Quốc hội khóa XIV\nQuá trình công tác: \n- 8/2024: Bí thư Trung ương Đoàn Thanh niên Cộng sản Hồ Chí Minh khóa X\n- 12/2024: Bí thư Trung ương Đoàn Thanh niên Cộng sản Hồ Chí Minh khóa X, Chủ tịch Hội LHTN Việt Nam khóa VII, nhiệm kỳ 2014-2019\n- 1/2018: Ban Bí thư phân công tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Tỉnh ủy Bình Định nhiệm kỳ 2015-2020\n- 2/2018: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Chủ tịch UBND tỉnh nhiệm kỳ 2016-2021\n- 6/2019: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Chủ tịch UBND tỉnh, kiêm Trưởng ban Ban Quản lý Khu kinh tế tỉnh Bình Định\n- 10/2020: Phó Bí thư Tỉnh ủy Bình Định nhiệm kỳ 2020-2025\n- 12/2020: Phó Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch UBND tỉnh Bình Định nhiệm kỳ 2016-2021\n- 3/1/2021: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XIII, nhiệm kỳ 2021-2026\n- 6/2021 đến 7/2022: Chủ tịch UBND tỉnh Bình Định nhiệm kỳ 2021-2026\n- 7/2022: Bộ Chính trị phân công làm Bí thư Tỉnh ủy Hòa Bình",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://binhdinh.gov.vn/diem-bao/ong-nguyen-phi-long-lam-bi-thu-tinh-uy-hoa-binh.html\"}]",
            "link": "https://binhdinh.gov.vn/diem-bao/ong-nguyen-phi-long-lam-bi-thu-tinh-uy-hoa-binh.html",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Hòa Bình",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Hòa Bình, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Hòa Bình"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Hưng Yên Nguyễn Hữu Nghĩa\nHọ và tên: Nguyễn Hữu Nghĩa\nNăm sinh: 13/3/1972\nQuê quán: xã Vân Hà, huyện Đông Anh, thành phố Hà Nội\nTrình độ học vấn: Thạc sĩ Kinh tế\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\nQuá trình công tác:\n- Trước 5/2018, đồng chí Nguyễn Hữu Nghĩa từng giữ các chức vu: Phó Trưởng phòng Thanh toán vay nợ quốc tế, Sở Giao dịch, Ngân hàng Nhà nước Việt Nam; Phó Trưởng phòng, rồi Trưởng phòng Chiến lược phát triển ngân hàng Trung ương, Vụ Chiến lược phát triển ngân hàng; Phó Chánh Thanh tra ngân hàng; Vụ trưởng Vụ Dự báo, thống kê tiền tệ; Chánh Thanh tra, giám sát ngân hàng\n- 5/2018: Đồng chí Nguyễn Hữu Nghĩa giữ chức Vụ trưởng Vụ Kinh tế Tổng hợp, Ban Kinh tế Trung ương.\n- 1/2019: Đồng chí Nguyễn Hữu Nghĩa được Ban Bí thư bổ nhiệm giữ chức Phó Trưởng ban Kinh tế Trung ương.\n- 6/2020: Tại Đại hội Đảng bộ cơ quan Ban Kinh tế Trung ương lần thứ 2, đồng chí Nguyễn Hữu Nghĩa được bầu giữ chức Bí thư Đảng ủy Đảng bộ cơ quan Ban Kinh tế Trung ương nhiệm kỳ 2020-2025.\n- 30/1/2021: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, đồng chí Nguyễn Hữu Nghĩa được bầu là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, nhiệm kỳ 2021-2026.\n- 15/6/2021: Bộ Chính trị Quyết định phân công, điều động, chỉ định đồng chí Nguyễn Hữu Nghĩa tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Tỉnh ủy và giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Hưng Yên nhiệm kỳ 2020 - 2025.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-nguyen-huu-nghia-11924081315244337.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-nguyen-huu-nghia-11924081315244337.htm",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Hưng Yên",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Hưng Yên, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Hưng Yên"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Khánh Hòa Nghiêm Xuân Thành\nHọ và tên: Nghiêm Xuân Thành\nNăm sinh: 02/11/1969\nQuê quán: Vĩnh Phúc\nTrình độ học vấn: Tiến sĩ Kinh tế\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\nQuá trình công tác: \n- 8/2008 đến 10/2010: Giám đốc Ngân hàng TMCP Công thương Việt Nam (VietinBank) - Chi nhánh Thanh Xuân\n- 10/2010 đến 1/2012: Giám đốc Ngân hàng TMCP Công thương Việt Nam (VietinBank) - Chi nhánh Đống Đa\n- 1/2012 đén 6/2012: Phó Tổng Giám đốc Ngân hàng TMCP Công thương Việt Nam (VietinBank)\n- 6/2012 đến 7/2013: Chánh Văn phòng Ngân hàng Nhà nước Việt Nam\n- 29/7/2013: Tổng Giám đốc Ngân hàng TMCP Ngoại thương Việt Nam (Vietcombank)\n- 8/2013 đến 6/2021: Bí thư Đảng ủy Ngân hàng TMCP Ngoại thương Việt Nam (Vietcombank)\n- 11/2014 đến 6/2021: Chủ tịch HĐQT Ngân hàng TMCP Ngoại thương Việt Nam (Vietcombank)\n- 29/7/2020: Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Khối Doanh nghiệp Trung ương nhiệm kỳ 2015-2020\n- 30/1/2021: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, nhiệm kỳ 2021-2026\n- 6/2021 đến 10/2024: Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, Bí thư tỉnh ủy Hậu Giang nhiệm kỳ 2020-2025\n- 2/11/2024: Bộ Chính trị điều động, phân công tham gia Ban chấp hành, Ban Thường vụ và giữ chức Bí thư tỉnh ủy Khánh Hòa nhiệm kỳ 2020-2025",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/bo-chinh-tri-dieu-dong-chi-dinh-dong-chi-nghiem-xuan-thanh-giu-chuc-bi-thu-tinh-uy-khanh-hoa-119241102163626341.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/bo-chinh-tri-dieu-dong-chi-dinh-dong-chi-nghiem-xuan-thanh-giu-chuc-bi-thu-tinh-uy-khanh-hoa-119241102163626341.htm",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Khánh Hòa",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Khánh Hòa, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Khánh Hòa"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Kiên Giang Nguyễn Tiến Hải\nHọ và tên: Nguyễn Tiến Hải\nNăm sinh: 31/8/1965\nQuê quán: phường Tân Thành, thành phố Cà Mau, tỉnh Cà Mau\nTrình độ học vấn: Thạc sĩ Quản lý hành chính công, Cử nhân Luật\nQuá trình công tác: \nTừ 2/2001 – 12/2003: Đồng chí Nguyễn Tiến Hải từng đảm nhiệm chức vụ Tỉnh ủy viên, Chánh Văn phòng Tỉnh ủy Cà Mau.\nTừ 1/2004 – 10/2005, đồng chí Nguyễn Tiến Hải là Tỉnh ủy viên, Bí thư Huyện ủy Cái Nước, tỉnh Cà Mau.\nTừ 11/2005 đến 4/2009, đồng chí Nguyễn Tiến Hải là Tỉnh ủy viên, Giám đốc Sở Tư pháp tỉnh Cà Mau.\nTừ 5/2009-9/2010, đồng chí Nguyễn Tiến Hải đảm nhiệm chức vụ Tỉnh ủy viên, Phó Chủ tịch UBND tỉnh Cà Mau.\nTừ tháng 10/2010 đến tháng 7/2014, đồng chí Nguyễn Tiến Hải đảm nhiệm chức vụ Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Chủ tịch UBND tỉnh Cà Mau.\nTừ 6/2015 đến tháng 6/2020 đồng chí Nguyễn Tiến Hải đảm nhiệm chức vụ Phó Bí thư Tỉnh ủy Cà Mau (phụ trách khối cơ sở).\nTừ tháng 6/2015-6/2020, đồng chí Nguyễn Tiến Hải giữ chức Phó Bí thư Tỉnh ủy, Bí thư Ban Cán sự Đảng, Chủ tịch UBND tỉnh Cà Mau.\nTừ tháng 6/2020-9/2020, đồng chí Nguyễn Tiến Hải đảm nhiệm các chức vụ Bí thư Tỉnh ủy khóa XV, Bí thư Ban Cán sự Đảng, Chủ tịch UBND tỉnh Cà Mau.\nTừ tháng 10/2020-2/2021, đồng chí Nguyễn Tiến Hải giữ chức vụ Bí thư Tỉnh ủy Cà Mau khóa XVI, nhiệm kỳ 2020-2025.\nNgày 30/1/2021, tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, đồng chí Nguyễn Tiến Hải được bầu là Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, khóa XIII, nhiệm kỳ 2021-2026.\nTừ tháng 2/2021, đồng chí Nguyễn Tiến Hải giữ chức Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND tỉnh Cà Mau.\nTháng 1/2025, Bộ Chính trị điều động, phân công, chỉ định đồng chí Nguyễn Tiến Hải tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ Tỉnh ủy, giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Kiên Giang nhiệm kỳ 2020-2025.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-nguyen-tien-hai-tan-bi-thu-tinh-uy-kien-giang-119250122095322134.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-nguyen-tien-hai-tan-bi-thu-tinh-uy-kien-giang-119250122095322134.htm",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Kiên Giang",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Kiên Giang, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Kiên Giang"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Kon Tum Dương Văn Trang\nHọ và tên: Dương Văn Trang\nNăm sinh: 1961\nQuê quán: huyện Mộ Đức, tỉnh Quảng Ngãi\nTrình độ chuyên môn: Đại học Quân sự\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nQuá trình công tác:\n- Từ 2007 đến 2011, đồng chí là Uỷ viên Uỷ ban Quốc phòng và An ninh của Quốc hội khóa XII, Thường vụ Tỉnh ủy; Đại tá, Chỉ huy trưởng Bộ chỉ huy Quân sự tỉnh Gia Lai.\n- Ngày 15/10/2015, tại Đại hội đại biểu Đảng bộ tỉnh Gia Lai lần thứ XV, nhiệm kỳ 2015-2020, đồng chí được bầu giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Gia Lai; ngày 28/6/2016, tại Kỳ họp thứ nhất HĐND tỉnh Gia Lai khóa XI, đồng chí tái đắc cử chức Chủ tịch HĐND tỉnh Gia Lai (nhiệm kì 2016-2021).\n- Ngày 31/5/2020, Bộ Chính trị điều động, phân công đồng chí Dương Văn Trang - Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND tỉnh Gia Lai, thôi tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ và thôi giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Gia Lai; chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ, giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Kon Tum, nhiệm kỳ 2015-2020.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://www.kontum.gov.vn/pages/detail/36233/Dong-chi-Duong-Van-Trang-tiep-tuc-giu-chuc-Bi-thu-Tinh-uy-Kon-Tum.html\"}]",
            "link": "https://www.kontum.gov.vn/pages/detail/36233/Dong-chi-Duong-Van-Trang-tiep-tuc-giu-chuc-Bi-thu-Tinh-uy-Kon-Tum.html",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Kon Tum",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Kon Tum, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Kon Tum"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Lai Châu Giàng Páo Mỷ\nHọ và tên: Giàng Páo Mỷ\nTên thường gọi: Giàng Páo Mỷ\nNgày sinh: 22/12/1963\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Mông\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nùng Nàng, huyện Tam Đường , Lai Châu\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành an ninh trinh sát\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch Hội đồng nhân dân tỉnh, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Lai Châu, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Lai Châu\nNgày vào đảng: 20/11/1998\nĐoàn ĐBQH: Lai Châu\nĐại biểu Quốc hội khoá: XII, XIII, XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Lai Châu",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Lai Châu, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Lai Châu"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Lâm Đồng Y Thanh Hà Niê Kđăm\nHọ và tên: Y Thanh Hà Niê Kđăm\nTên thường gọi: Y Thanh Hà Niê Kđăm\nNgày sinh: 23/12/1973\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Ê-đê\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Thị trấn Ea Pốk, huyện Cư M`gar , Đắk Lắk\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành quản lý công\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy Quốc hội nhiệm kỳ 2020-2025, Ủy viên Ủy ban Thường vụ Quốc hội, Chủ tịch Hội đồng Dân tộc của Quốc hội; Chủ tịch Nhóm nghị sĩ hữu nghị Việt Nam- Ca na da; Bí thư tỉnh ủy tỉnh Lâm Đồng\nNơi làm việc: Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNgày vào đảng: 5/10/2000\nĐoàn ĐBQH: Gia Lai\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Lâm Đồng",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Lâm Đồng, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Lâm Đồng"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Lạng Sơn Hoàng Văn Nghiệm \nHọ và tên: Hoàng Văn Nghiệm\nTên thường gọi: Hoàng Văn Nghiệm\nNgày sinh: 2/9/1968\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Tày\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Bình La, huyện Bình Gia , Lạng Sơn\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành thương mại, kinh tế kế hoạch; Thạc sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Lạng Sơn, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Lạng Sơn\nNgày vào đảng: 9/6/1995\nĐoàn ĐBQH: Lạng Sơn\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Lạng Sơn",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Lạng Sơn, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Lạng Sơn"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Lào Cai Trịnh Xuân Trường\nHọ và tên: \nNăm sinh: \nQuê quán: \nTrình độ chuyên môn: Đại học ngành Xây dựng dân dụng và công nghiệp, Thạc sĩ Quản lý đô thị và công trình\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp \nQuá trình công tác: \n- 6/2000 - 9/2001: Chuyên viên Phòng Quản lý đô thị thị xã Lào Cai, tỉnh Lào Cai\n- 10/2001 - 6/2003: Cán bộ Ban Quản lý dự án các công trình xây dựng cơ bản thị xã Lào Cai, tỉnh Lào Cai\n- 7/2003 - 4/2004: Chuyên viên Phòng Kinh tế, Sở Xây dựng tỉnh Lào Cai\n- 5/2004 - 12/2005: Phó Giám đốc Trung tâm Kiến trúc quy hoạch và Kiểm định xây dựng Lào Cai (Sở Xây dựng tỉnh Lào Cai)\n- 1/2006 - 8/2008: Giám đốc Trung tâm Kiến trúc quy hoạch và Kiểm định xây dựng Lào Cai (Sở Xây dựng tỉnh Lào Cai)\n- 9/2008 - 12/2008: Phó Giám đốc Sở Xây dựng tỉnh Lào Cai\n- 1/2009 - 5/2010: Phỏ Giám đốc Sở Xây dựng, kiêm Trưởng Ban Quản lý dự án xây dựng đô thị\n- 6/2010 - 12/2013: Ủy viên Ban Thường vụ Huyện ủy, Phó Chủ tịch UBND huyện Sa Pa, tỉnh Lào Cai\n- 1/2014 - 8/2015: Phó Bí thư Huyện ủy,  Chủ tịch UBND huyện Sa Pa, tỉnh Lào Cai\n- 9/2015 - 10/2015: Phó Giám đốc Sở Xây dựng tỉnh Lào Cai\n- 10/2015 - 7/2018: Tỉnh ủy viên, Giám đốc Sở Xây dựng tỉnh Lào Cai\n- 7/2018 - 6/2019: Tỉnh ủy viên, Giám đốc Sở Giao thông vận tải - Xây dựng tỉnh Lào Cai\n- 6/2019 - 8/2019: Tỉnh ủy viên, Phó Chủ tịch UBND tỉnh Lào Cai\n- 8/2019 - 10/2020: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Chủ tịch UBND tỉnh Lào Cai\n- 10/2020 - 11/2020: Phó Bí thư Tỉnh ủy, Phó Chủ tụch UBND tỉnh Lào Cai\n- 11/2020 - 2/2025: Phó Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tụch UBND tỉnh Lào Cai\n- Từ 2/2025: Bí thư Tỉnh ủy Lào Cai",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/bo-chinh-tri-chuan-y-dong-chi-trinh-xuan-truong-giu-chuc-vu-bi-thu-tinh-uy-lao-cai-119250216093524686.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/bo-chinh-tri-chuan-y-dong-chi-trinh-xuan-truong-giu-chuc-vu-bi-thu-tinh-uy-lao-cai-119250216093524686.htm",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Lào Cai",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Lào Cai, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Lào Cai"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Long An Nguyễn Văn Quyết\nHọ và tên: \nNăm sinh:\nQuê quán: \nTrình độ chuyên môn: Cử nhân Luật, Thạc sĩ Xây dựng Đảng và Chính quyền Nhà nước\nLý luận chính trị: Cao cấp\nQuá trình công tác:\n- Từ 11/2001-6/2003: Đồng chí Nguyễn Văn Quyết là Kiểm tra viên, Ủy ban Kiểm tra Tỉnh ủy Gia Lai.\n- Từ 7/2003-5/2005: Đồng chí Nguyễn Văn Quyết là Phó Chánh Văn phòng Cơ quan Ủy ban Kiểm tra Tỉnh ủy Gia Lai.\n- Từ 5/2005-8/2007: Đồng chí Nguyễn Văn Quyết là Trưởng phòng Nghiệp vụ Cơ quan Ủy ban Kiểm tra Tỉnh ủy Gia Lai.\n- Từ tháng 9/2007-6/2012: Đồng chí Nguyễn Văn Quyết là Kiểm tra viên chính, Cơ quan Ủy ban Kiểm tra Trung ương.\n- Từ 6/2012-10/2019: Đồng chí Nguyễn Văn Quyết là Phó Vụ trưởng, Vụ Địa phương VII, Cơ quan Ủy ban Kiểm tra Trung ương.\n- Từ 10/2019-1/2021: Đồng chí Nguyễn Văn Quyết là Vụ trưởng Vụ Địa phương II, Cơ quan Ủy ban Kiểm tra Trung ương.\n- Từ tháng 1/2021-6/2021: Đồng chí Nguyễn Văn Quyết là Vụ trưởng Vụ Địa phương V, Cơ quan Ủy ban Kiểm tra Trung ương.\n- Từ tháng 6/2021-7/2023: Đồng chí Nguyễn Văn Quyết là Ủy viên Ủy ban Kiểm tra Trung ương.\n- Từ 7/2023-2/2025: Đồng chí Nguyễn Văn Quyết giữ chức vụ Phó Chủ nhiệm Ủy ban Kiểm tra Trung ương.\n- Từ tháng 2/2025: Đồng chí Nguyễn Văn Quyết là Bí thư Tỉnh ủy Long An.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su-dong-chi-nguyen-van-quyet-tan-bi-thu-tinh-uy-long-an-119250222105808317.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tom-tat-tieu-su-dong-chi-nguyen-van-quyet-tan-bi-thu-tinh-uy-long-an-119250222105808317.htm",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Long An",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Long An, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Long An"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Nam Định Đặng Khánh Toàn\nHọ và tên: Đặng Khánh Toàn\nNgày sinh:  22/10/1971\nQuê quán: Hải Dương\nTrình độ chuyên môn: \nQuá trình công tác: \n- Truớc 7/2021; Phó Vụ trưởng Vụ Thanh tra, Giải quyết khiếu nại, tổ cáo Khối Nội chính và Kinh tế tổng hợp (Vụ II); Vụ trưởng Vụ II; Vụ trưởng Vụ Giám sát, thẩm định và xử lý sau thanh tra, Thanh tra Chính phủ\n- 7/2021 - 11/2024: Phó chánh Văn phòng Trung ương Đảng\n- 11/2024: Bí thư tỉnh ủy Nam Định nhiệm kỳ 2020-2025 và tham gia Đảng ủy Quân khu 3 nhiệm kỳ 2020-2025",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://tienphong.vn/chan-dung-tan-bi-thu-tinh-uy-nam-dinh-dang-khanh-toan-post1691317.tpo\"}]",
            "link": "https://tienphong.vn/chan-dung-tan-bi-thu-tinh-uy-nam-dinh-dang-khanh-toan-post1691317.tpo",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Nam Định",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Nam Định, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Nam Định"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Nghệ An Nguyễn Đức Trung\nHọ và tên: \nNăm sinh: \nQuê quán: \nTrình độ chuyên môn: Thạc sỹ Kinh tế chính trị, Cử nhân kinh tế, Cử nhân Tiếng Anh\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\nQuá trình công tác:\n- Trước 3/2008, đồng chí Nguyễn Đức Trung đảm nhiệm các chức vụ: Chuyên viên Vụ Thương mại và Dịch vụ, Chuyên viên Phòng Thư ký Tổng hợp, Trưởng phòng Thư ký Tổng hợp, Văn phòng Bộ Kế hoạch và Đầu tư.\n- Từ tháng 3/2008-10/2009, đồng chí Nguyễn Đức Trung giữ các chức vụ Phó Vụ trưởng, Phó Vụ trưởng phụ trách, Vụ Tổ chức cán bộ, Bộ Kế hoạch và Đầu tư.\n- Từ tháng 10/2009-4/2014, đồng chí Nguyễn Đức Trung giữ chức Vụ trưởng Vụ Tổ chức cán bộ, Bộ Kế hoạch và Đầu tư; Ủy viên Ban Cán sự Đảng (11/2009-4/2014); Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy cơ quan nhiệm kỳ 2010-2015.\n- Từ tháng 4/2014-6/2016, đồng chí Nguyễn Đức Trung giữ chức Vụ trưởng Vụ Kinh tế địa phương và lãnh thổ, Bộ Kế hoạch và Đầu tư; Ủy viên Thường vụ Đảng ủy cơ quan nhiệm kỳ 2015-2020.\n- Từ tháng 7/2016-1/2019, đồng chí Nguyễn Đức Trung giữ chức Vụ trưởng Vụ Kết cấu hạ tầng và đô thị (nay là Vụ Phát triển hạ tầng và đô thị), Bộ Kế hoạch và Đầu tư; Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy cơ quan nhiệm kỳ 2015-2020.\n- Tư tháng 1/2019-2/2020, đồng chí Nguyễn Đức Trung là Ủy viên Ban Cán sự Đảng, Thứ trưởng Bộ Kế hoạch và Đầu tư; Ủy viên Ban Thường vụ Đảng ủy cơ quan nhiệm kỳ 2015-2020.\n- Từ tháng 3/2020-11/2024, đồng chí Nguyễn Đức Trung giữ chức Phó Bí thư Tỉnh ủy, Bí thư Ban Cán sự Đảng, Chủ tịch UBND tỉnh Nghệ An.\n- Ngày 11/11/2024, Ban Chấp hành Đảng bộ tỉnh Nghệ An bầu đồng chí Nguyễn Đức Trung giữ chức Bí thư Tỉnh ủy Nghệ An, nhiệm kỳ 2020-2025.\n- Chiều 3/2025, HĐND tỉnh Nghệ An khóa XVIII, nhiệm kỳ 2021 – 2026 đã tiến hành quy trình miễn nhiệm Chủ tịch UBND tỉnh Nghệ An nhiệm kỳ 2021 - 2026 đối với đồng chí Nguyễn Đức Trung do được cơ quan có thẩm quyền bố trí công tác khác.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Nghệ An",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Nghệ An, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Nghệ An"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Ninh Bình Đoàn Minh Huấn\nHọ và tên: Đoàn Minh Huấn\nNăm sinh: 03/04/1971\nQuê quán: Xã Sơn Ninh, Huyện Hương Sơn, Tỉnh Hà Tĩnh\nTrình độ chuyên môn: Phó Giáo sư, Tiến sĩ chuyên ngành Lịch sử Đảng\nQuá trình công tác: \n- Trước 3/2016: Giảng viên; Phó Trưởng khoa, Trưởng khoa Lịch sử Đảng; Trưởng khoa Dân tộc, Tôn giáo và Tín ngưỡng; Trưởng khoa Chính trị học; Phó Bí thư Đảng ủy, Phó Giám đốc Học viện Chính trị - Hành chính Khu vực I; Bí thư Đảng ủy - Giám đốc Học viện Chính trị Khu vực I, Học viện Chính trị Quốc gia Hồ Chí Minh\n- 1/2016: Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XII\n- 3/2016 - 9/2016: Phó Tổng Biên tập Tạp chí Cộng sản\n- 9/2016 - 7/2016: Phó Tổng Biên tập Tạp chí Cộng sản phụ trách Tạp chí Cộng sản\n- 7/2017 - 3/2023: Tổng Biên tập Tạp chí Cộng sản\n- 30/1/2021: Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, ông được bầu là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, nhiệm kỳ 2021-2026\n- 31/3/2023: Bí thư Tỉnh ủy Ninh Bình nhiệm kỳ 2020-2025.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vietnamnet.vn/chan-dung-nhan-su-moi-C000947.html\"}]",
            "link": "https://vietnamnet.vn/chan-dung-nhan-su-moi-C000947.html",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Ninh Bình",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Ninh Bình, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Ninh Bình"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Ninh Thuận Nguyễn Đức Thanh:\nHọ và tên: Nguyễn Đức Thanh\nSinh ngày: 3/7/1962\nDân tộc: Kinh\nQuê quán: Xã Trung Tiết, huyện Thạch Hà, tỉnh Hà Tĩnh\nChuyên môn nghiệp vụ: Cử nhân ngành Toán\nLý luận chính trị: Cao cấp\nQuá trình công tác:\nTừ tháng 8/1984 đến tháng 12/1986: Giảng viên đại học; Trưởng Bộ môn Toán - Khoa học cơ bản, Trường đại học Kinh tế - Kỹ thuật Cửu Long - Đồng Tháp;\nTừ tháng 1/1987 đến tháng 7/1994: Chuyên viên; Phó phòng Kế hoạch; Thị ủy viên - Trưởng phòng Kinh tế thị xã Phan Rang - Tháp Chàm, tỉnh Ninh Thuận;\nTừ tháng 8/1994 đến tháng 6/2004: Phó Chánh Văn phòng; Tỉnh ủy viên, Chánh Văn phòng Tỉnh ủy Ninh Thuận;\nTừ tháng 7/2004 đến tháng 4/2008: Tỉnh ủy viên, Phó Chủ tịch UBND tỉnh; Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Chủ tịch Thường trực UBND tỉnh Ninh Thuận\nTừ tháng 5/2008 đến tháng 10/2010: Ủy viên Thường vụ Tỉnh ủy, Bí thư Huyện ủy Ninh Hải, tỉnh Ninh Thuận\nTừ tháng 11/2010 đến tháng 5/2011: Phó Bí thư Tỉnh ủy phụ trách xây dựng tổ chức cơ sở Đảng - Tỉnh ủy Ninh Thuận\nTừ tháng 6/2011- đến 5/2014: Phó Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch UBND tỉnh, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội khóa XIII tỉnh Ninh Thuận\nTừ tháng 6/2014 đến năm 2020: Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND tỉnh. Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XII của Đảng, được bầu vào Ban Chấp hành Trung ương Đảng.\nTháng 10/2020, tái đắc cử chức danh Bí thư Tỉnh ủy Ninh Thuận, nhiệm kỳ 2020-2025.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://baochinhphu.vn/dong-chi-nguyen-duc-thanh-tai-dac-cu-bi-thu-tinh-uy-ninh-thuan-102281581.htm\"}]",
            "link": "https://baochinhphu.vn/dong-chi-nguyen-duc-thanh-tai-dac-cu-bi-thu-tinh-uy-ninh-thuan-102281581.htm",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Ninh Thuận",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Ninh Thuận, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Ninh Thuận"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Phú Thọ Bùi Minh Châu\nHọ và tên: Bùi Minh Châu\nTên thường gọi: Bùi Minh Châu\nNgày sinh: 25/10/1961\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Trưng Vương, thành phố Việt Trì , Phú Thọ\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kế toán công nghiệp, chính trị\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch Hội đồng nhân dân tỉnh, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Phú Thọ\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Phú Thọ\nNgày vào đảng: 24/12/1993\nĐoàn ĐBQH: Phú Thọ\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Phú Thọ",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Phú Thọ, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Phú Thọ"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Phú Yên Cao Thị Hòa An:\nHọ và tên: Cao Thị Hòa An\nSinh năm 1973\nQuê quán: xã Diễn An, huyện Diễn Châu, tỉnh Nghệ An\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ Quản lý giáo dục\nTrình độ lý luận chính trị; Cao cấp chính trị\nQuá trình công tác:\n5/2013 - 10/2015: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy khóa XV, Bí thư Huyện ủy Đông Hòa\n11/2015 - 10/2020: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy khóa XVI, Đại biểu HĐND tỉnh khóa VII, nhiệm kỳ 2016-2021\n10/2020 - 3/2025: Phó Bí thư Thường trực Tỉnh ủy Phú Yên khóa XVII, nhiệm kỳ 2020-2025\n16/11/2020: Chủ tịch HĐND tỉnh Phú Yên\n31/3/2025: Bí thư Tỉnh ủy Phú Yên",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-cao-thi-hoa-an-tan-bi-thu-tinh-uy-phu-yen-119250331213443275.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-cao-thi-hoa-an-tan-bi-thu-tinh-uy-phu-yen-119250331213443275.htm",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Phú Yên",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Phú Yên, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Phú Yên"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Quảng Bình Lê Ngọc Quang:\nHọ và tên: Lê Ngọc Quang\nSinh ngày: 21/1/1974\nTrình độ học vấn: Cử nhân Báo chí\nỦy viên Trung ương Đảng Khóa XIII\nQuê quán: xã Thiệu Dương, huyện Thiệu Hóa, tỉnh Thanh Hóa\nQuá trình công tác của Tân Bí thư Tỉnh uỷ Quảng Bình Lê Ngọc Quang:\n  - Ông từng giữ chức Phó Trưởng ban - Ban Thời sự và Trưởng ban - Ban Thời sự Đài Truyền hình Việt Nam.\n   - Ngày 11.11.2019, Thủ tướng Chính phủ ký quyết định bổ nhiệm ông Lê Ngọc Quang giữ chức vụ Phó Tổng Giám đốc Đài Truyền hình Việt Nam.\n   - Ngày 18.8.2020, ông Lê Ngọc Quang được bầu giữ chức Bí thư Đảng uỷ Đài Truyền hình Việt Nam nhiệm kỳ 2020 - 2025. \n   - Tháng 10.2020, ông được bầu làm Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ Khối các cơ quan Trung ương khóa XIII, nhiệm kỳ 2020-2025.\n   - Tháng 11.2020, ông giữ chức Phó Tổng Giám đốc Thường trực Đài Truyền hình Việt Nam.\n   - Ngày 30.1.2021, tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, ông Lê Ngọc Quang được bầu là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, nhiệm kỳ 2021-2026.\n   - Ngày 22.3.2021, Thủ tướng Chính phủ ký quyết định bổ nhiệm ông Lê Ngọc Quang giữ chức Tổng Giám đốc Đài Truyền hình Việt Nam từ 1.4.2021.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://ubmt.quangbinh.gov.vn/3cms/tinh-quang-binh-co-tan-bi-thu-tinh-uy.htm\"}]",
            "link": "https://ubmt.quangbinh.gov.vn/3cms/tinh-quang-binh-co-tan-bi-thu-tinh-uy.htm",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Quảng Bình",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Quảng Bình, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Quảng Bình"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Quảng Nam Lương Nguyễn Minh Triết:\nHọ và tên: Lương Nguyễn Minh Triết\nSinh năm 1976\nQuê quán: Huyện Duy Xuyên, tỉnh Quảng Nam\nTrình độ lý luận chính trị: cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ chuyên ngành Quản trị kinh doanh, Kỹ sư công nghệ Silcat.\nQuá trình công tác, ông Lương Nguyễn Minh Triết từng giữ các chức vụ: Bí thư Thành đoàn Đà Nẵng, Bí thư Quận uỷ Liên Chiểu (TP Đà Nẵng), Chủ tịch Liên đoàn Lao động TP, Chánh Văn phòng Thành uỷ Đà Nẵng, Bí thư Quận uỷ Hải Châu (TP Đà Nẵng).\nTại phiên họp thứ nhất, Ban Chấp hành Đảng bộ TP Đà Nẵng XXII, nhiệm kỳ 2020-2025 diễn ra vào ngày 21/10/2020, ông Lương Nguyễn Minh Triết, Bí thư Quận ủy Hải Châu được bầu làm Phó Bí thư Thường trực Thành ủy Đà Nẵng.\nTháng 12/2020, tại Kỳ họp thứ 16 HĐND TP Đà Nẵng, các đại biểu bầu Phó Bí thư Thường trực Thành uỷ Lương Nguyễn Minh Triết giữ chức Chủ tịch HĐND TP Đà Nẵng.\nĐến tháng 1/2021, tại Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, ông Lương Nguyễn Minh Triết được bầu là Uỷ viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XIII, nhiệm kỳ 2021-2026.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/bo-chinh-tri-chi-dinh-tan-bi-thu-tinh-uy-119240124160905123.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/bo-chinh-tri-chi-dinh-tan-bi-thu-tinh-uy-119240124160905123.htm",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Quảng Nam",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Quảng Nam, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Quảng Nam"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Quảng Ngãi Bùi Thị Quỳnh Vân:\nHọ và tên: Bùi Thị Quỳnh Vân\nSinh ngày: 2/1/1974\nQuê quán: Phường Trần Phú, TP Quảng Ngãi, tỉnh Quảng Ngãi\nChức vụ: Ủy viên BCH Trung ương Đảng: Khóa XII (dự khuyết); Bí thư tỉnh uỷ Quảng Ngãi\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ Lý luận văn học, cao cấp lý luận chính trị\nQuá trình công tác:\n8/1995-9/1999: Cán bộ Ban Tổ chức Tỉnh đoàn Quảng Ngãi\n10/1999-8/2002: Phó chánh Văn phòng Tỉnh đoàn Quảng Ngãi\n9/2002-2/2007: Trưởng ban Tư tưởng Văn hóa Tỉnh đoàn Quảng Ngãi\n10/2007-6/2010: Phó bí thư Thường trực Tỉnh đoàn Quảng Ngãi\n7/2010-11/2011: Bí thư Tỉnh đoàn, Đại biểu HĐND tỉnh Quảng Ngãi\n12/2011-8/2014: Bí thư Huyện ủy Tư Nghĩa, tỉnh Quảng Ngãi\n9/2014-11/2015: Trưởng ban Dân vận Tỉnh ủy Quảng Ngãi\n12/2015-6/2016: Trưởng ban Dân vận Tỉnh ủy kiêm Bí thư Huyện ủy Lý Sơn, Quảng Ngãi\n1/2016: Ủy viên dự khuyết Ban chấp hành Trung ương Đảng khóa XII\n7/2016-4/2019: Chủ tịch HĐND tỉnh Quảng Ngãi\n4/2019-8/2020: Phó bí thư, Phó bí thư Thường trực Tỉnh ủy Quảng Ngãi\n8/2020-10/2020: Bí thư Tỉnh ủy Quảng Ngãi nhiệm kỳ 2015-2020\n10/2020: Bí thư Tỉnh ủy Quảng Ngãi nhiệm kỳ 2020-2025",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://znews.vn/tieu-su-ba-bui-thi-quynh-van-bi-thu-tinh-uy-quang-ngai-post1122005.html\"}]",
            "link": "https://znews.vn/tieu-su-ba-bui-thi-quynh-van-bi-thu-tinh-uy-quang-ngai-post1122005.html",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Quảng Ngãi",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Quảng Ngãi, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Quảng Ngãi"
        },
        {
            "answer": "Bí thư tỉnh uỷ Quảng Ninh Vũ Đại Thắng\nHọ và tên: Vũ Đại Thắng\nTên thường gọi: Vũ Đại Thắng\nNgày sinh: 4/10/1975\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phù Đổng, huyện Gia Lâm , TP Hà Nội\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kinh tế đối ngoại, luật, ngoại ngữ (tiếng Anh); Thạc sĩ chuyên ngành quan hệ quốc tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy Quảng Ninh, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Quốc phòng, An ninh và Đối ngoại của Quốc hội khóa XV\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Quảng Ninh\nNgày vào đảng: 26/5/2005\nĐoàn ĐBQH: Quảng Ninh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Quảng Ninh",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Quảng Ninh, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Quảng Ninh"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Quảng Trị Nguyễn Long Hải:\nNguyễn Long Hải\nSinh ngày 3/5/1976\nNgày vào Đảng: 6/3/1998\nQuê quán: xã Đồng Luận, huyện Thanh Thủy, tỉnh Phú Thọ\nTrình độ chuyên môn: Tiến sĩ Luật học\nCao cấp lý luận chính trị\nQuá trình công tác:\nĐồng chí Nguyễn Long Hải đã trải qua các vị trí công tác tại Trung ương Đoàn, Tỉnh đoàn Quảng Ninh, Phó Chủ nhiệm Thường trực kiêm Tổng Thư ký Ủy ban Quốc gia về thanh niên Việt Nam, Chủ tịch Hội đồng Đội Trung ương.\nTháng 1/2018, đồng chí Nguyễn Long Hải được Ban Bí thư điều động, luân chuyển về công tác tại tỉnh Lạng Sơn, giữ chức vụ Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Phó Chủ tịch UBND tỉnh Lạng Sơn nhiệm kỳ 2016-2021. \nNgày 7/12/2020, đồng chí Nguyễn Long Hải giữ chức vụ Phó Bí thư Tỉnh ủy Bắc Kạn, nhiệm kỳ 2020-2025, Chủ tịch UBND tỉnh khóa IX, nhiệm kỳ 2016-2021. \nNgày 30/1/2021 đến tháng 7/2021, đồng chí Nguyễn Long Hải là Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XIII, Phó Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch UBND tỉnh Bắc Kạn.\nTừ tháng 8/2021 đến 11/2024, đồng chí Nguyễn Long Hải là Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XIII, Bí thư Đảng ủy Khối Doanh nghiệp Trung ương nhiệm kỳ 2020-2025.\n16/11/2024:  Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XIII, Bí thư Tỉnh ủy Quảng Trị nhiệm kỳ 2020-2025, tham gia Đảng ủy Quân khu 4 nhiệm kỳ 2020-2025",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/bo-chinh-tri-dieu-dong-chi-dinh-dong-chi-nguyen-long-hai-giu-chuc-bi-thu-tinh-uy-quang-tri-119241209173755828.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/bo-chinh-tri-dieu-dong-chi-dinh-dong-chi-nguyen-long-hai-giu-chuc-bi-thu-tinh-uy-quang-tri-119241209173755828.htm",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Quảng Trị",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Quảng Trị, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Quảng Trị"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Sóc Trăng Lâm Văn Mẫn\nHọ và tên: Lâm Văn Mẫn\nTên thường gọi: Lâm Văn Mẫn\nNgày sinh: 10/12/1970\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Khơme\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phú Tâm, huyện Châu Thành , Sóc Trăng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành tài chính, luật; Thạc sĩ chuyên ngành quản trị kinh doanh; Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh uỷ, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Sóc Trăng, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh uỷ Sóc Trăng\nNgày vào đảng: 17/4/1998\nĐoàn ĐBQH: Sóc Trăng\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Sóc Trăng",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Sóc Trăng, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Sóc Trăng"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Sơn La Hoàng Quốc Khánh\nHọ và tên: Hoàng Quốc Khánh\nTên thường gọi: Hoàng Quốc Khánh\nNgày sinh: 30/9/1974\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Giáy\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Khâm Thành, huyện Trùng Khánh , Cao Bằng\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành luật kinh tế; Thạc sỹ Quản lý Kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Tỉnh ủy viên, Phó Trưởng Đoàn chuyên trách Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Lai Châu, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Pháp luật và Tư pháp của Quốc hội\nNơi làm việc: Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Lai Châu\nNgày vào đảng: 30/3/2006\nĐoàn ĐBQH: Lai Châu\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Sơn La",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Sơn La, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Sơn La"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Tây Ninh Nguyễn Mạnh Hùng:\nHọ và tên: Nguyễn Mạnh Hùng\nNgày sinh: 2/1/1974\nQuê quán: Trà Vinh\nTrình độ chuyên môn: Cử nhân Kinh tế\nNgày vào Đảng: 30/10/2002\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\nQuá trình công tác\n7/2006 - 7/2011: Phó Chánh Văn phòng UBND tỉnh Tây Ninh\n8/2011 - 4/2012: Giám đốc Kế hoạch và Đàu tư tỉnh Tây Ninh\n5/2012 - 11/2024: Tỉnh ủy viên, Giám đốc Sở Kế hoạch và Đầu tư tỉnh Tây Ninh\n12/2024 - 6/2016: Tỉnh ủy viên, phó Chủ tịch UBND tỉnh Tây Ninh\n7/2016 - 1/2019: Tỉnh ủy viên, Bí thư Huyện ủy Gò Dầu\n2/2019: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Bí thư Huyện ủy Gò Dầu, tỉnh Tây Ninh\n6/2021 - 3/2025: Phó Bí thư Tỉnh ủy Tây Ninh\n3/2025: Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch HĐND tỉnh Tây Ninh",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-nguyen-manh-hung-tan-bi-thu-tinh-uy-chu-tich-hdnd-tinh-tay-ninh-119250318193942171.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-nguyen-manh-hung-tan-bi-thu-tinh-uy-chu-tich-hdnd-tinh-tay-ninh-119250318193942171.htm",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Tây Ninh",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Tây Ninh, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Tây Ninh"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Thái Bình Nguyễn Khắc Thận:\nHọ và tên: Nguyễn Khắc Thận\nSinh ngày: 15/3/1974\nQuê quán: xã An Thanh, huyện Quỳnh Phụ, tỉnh Thái Bình\nTrình độ học vấn: Cử nhân Cao đẳng Kiểm sát (Trường Cao đẳng Kiểm sát Hà Nội), Cử nhân Luật (Trường Đại học Quốc gia Hà Nội), Thạc sĩ Quản lý kinh tế (Học viện Nông nghiệp Việt Nam)\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp.\nQuá trình công tác: Tháng 6 năm 2014, ông nhậm chức Phó Bí thư Huyện ủy, Chủ tịch Ủy ban nhân dân huyện Quỳnh Phụ. Tháng 7 năm 2015, ông trở thành Bí thư Huyện ủy, Chủ tịch Hội đồng nhân dân huyện Quỳnh Phụ, được bầu làm Tỉnh ủy viên trong kỳ Đại hội Đảng bộ tỉnh Thái Bình lần thứ XIX vào tháng 9 năm 2015. Tháng 3 năm 2016, Nguyễn Khắc Thận được điều động lên tỉnh, nhậm chức Ủy viên Ban Cán sự Đảng Ủy ban nhân dân tỉnh, Giám đốc Sở Nội vụ kiêm Phó Trưởng ban Tổ chức Tỉnh ủy Thái Bình.[7] Tháng 8 năm 2019, ông được Hội đồng nhân dân tỉnh bầu làm Phó Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh Thái Bình; trở thành Phó Chủ tịch Thường trực từ ngày 18 tháng 8, Phó Bí thư Ban Cán sự Đảng Ủy ban nhân dân tỉnh từ ngày 15 tháng 9 năm 2020. Ngày 20 tháng 11, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc quyết định phê chuẩn kết quả bầu chức vụ Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh Thái Bình.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://baochinhphu.vn/ong-nguyen-khac-than-duoc-bau-giu-chuc-bi-thu-tinh-uy-thai-binh-102241202172938333.htm\"}]",
            "link": "https://baochinhphu.vn/ong-nguyen-khac-than-duoc-bau-giu-chuc-bi-thu-tinh-uy-thai-binh-102241202172938333.htm",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Thái Bình",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Thái Bình, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Thái Bình"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Thái Nguyên Trịnh Việt Hùng:\nHọ và tên: Trịnh Việt Hùng\nSinh ngày: 1/10/1977\nQuê quán: xã Hồng Thái, huyện Ninh Giang, tỉnh Hải Dương\nTrình độ học vấn Tiến sĩ Quản trị Kinh doanh, Thạc sĩ Nông nghiệp, Kỹ sư Quản lý đất đai; được kết nạp Đảng ngày 24/9/2005\nQuá trình công tác:\nTrước tháng 6/2014, đồng chí Trịnh Việt Hùng là Chánh Văn phòng Ủy ban nhân dân tỉnh Thái Nguyên; tháng 6/2014 là Tỉnh ủy viên, Bí thư huyện ủy Đồng Hỷ.\nTừ tháng 12/2015- 12/2020, đồng chí Trịnh Việt Hùng giữ chức Phó chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh Thái Nguyên.\nTại Kỳ họp thứ 12 HĐND tỉnh Thái Nguyên khóa XIII, đồng chí Trịnh Việt Hùng được bầu giữ chức Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh Thái Nguyên nhiệm kỳ 2016- 2021.\nNgày 30/1/2021, tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, đồng chí Trịnh Việt Hùng được bầu là Ủy viên dự khuyết Trung ương Đảng khóa XIII, nhiệm kỳ 2021-2026.\nNgày 21/6/2021 đồng chí Trịnh Việt Hùng tái đắc cử chức vụ Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh Thái Nguyên khóa XIV, nhiệm kỳ 2021 – 2026.",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-trinh-viet-hung-tan-bi-thu-tinh-uy-thai-nguyen-119240712160731589.htm\"}]",
            "link": "https://xaydungchinhsach.chinhphu.vn/tieu-su-dong-chi-trinh-viet-hung-tan-bi-thu-tinh-uy-thai-nguyen-119240712160731589.htm",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Thái Nguyên",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Thái Nguyên, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Thái Nguyên"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Thanh Hóa Nguyễn Doãn Anh\nHọ và tên: Nguyễn Doãn Anh\nSinh ngày: 10-10-1967\nDân tộc: Kinh\nNgày vào Đảng: 3/4/1987 \nQuê quán: xã An Thượng, huyện Hoài Đức, thành phố Hà Nội\nChức vụ: Bí thư tỉnh uỷ Thanh Hóa\nTrình độ lý luận chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học ngành Chỉ huy Tham mưu Binh chủng Hợp thành; Cao cấp chuyên ngành Quân sự. \nQuá trình công tác: Trước năm 2019, đồng chí giữ chức các chức vụ: Phó tư lệnh Bộ tư lệnh Thủ đô; Tư lệnh Bộ tư lệnh Thủ đô; Tư lệnh Quân khu 4. Năm 2019, đồng chí được thăng quân hàm Trung tướng. Tháng 1-2021, tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng, đồng chí được bầu là Ủy viên Trung ương Đảng khóa XIII, nhiệm kỳ 2021-2026. Tháng 11-2022, đồng chí được bầu giữ chức Phó Tổng Tham mưu trưởng Quân đội nhân dân Việt Nam. Tháng 10-2024, đồng chí được thăng quân hàm Thượng tướng.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Thanh Hóa",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Thanh Hóa, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Thanh Hóa"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư thành uỷ Huế Lê Trường Lưu\nHọ và tên: Lê Trường Lưu\nTên thường gọi: Lê Trường Lưu\nNgày sinh: 23/1/1963\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Phú Gia, huyện Phú Vang , Thừa Thiên Huế\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành kế toán, tài chính, hành chính; Thạc sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Bí thư Thành ủy, Chủ tịch Hội đồng nhân dân, Trưởng Đoàn ĐBQH Thành phố Huế, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Kinh tế và Tài chính của Quốc hội\nNơi làm việc: Thành ủy Thành phố Huế\nNgày vào đảng: 11/6/1992\nĐoàn ĐBQH: Thừa Thiên - Huế\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không<br>",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://baucuquochoi.vn/nhan-su/le-truong-luu-994.vnp\"}]",
            "link": "https://baucuquochoi.vn/nhan-su/le-truong-luu-994.vnp",
            "question": "Bí thư thành uỷ Huế",
            "questionIndex": "Bí thư thành uỷ  Huế, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư thành uỷ Huế"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Tiền Giang Nguyễn Văn Danh\nHọ và tên: Nguyễn Văn Danh\nTên thường gọi: Nguyễn Văn Danh\nNgày sinh: 12/7/1962\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: xã Long An, huyện Châu Thành (nay là xã Phước Thạnh, thành phố Mỹ Tho) , Tiền Giang\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành chính trị, luật\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Tiền Giang\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Tiền Giang\nNgày vào đảng: 18/12/1981\nĐoàn ĐBQH: Tiền Giang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIII, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Tiền Giang",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Tiền Giang, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Tiền Giang"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Trà Vinh Ngô Chí Cường\nHọ và tên: Ngô Chí Cường\nTên thường gọi: Ngô Chí Cường\nNgày sinh: 11/9/1967\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Nguyệt Hóa, huyện Châu Thành , Trà Vinh\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành hành chính, kinh tế chính trị\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Trà Vinh\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Trà Vinh\nNgày vào đảng: 24/5/1992\nĐoàn ĐBQH: Trà Vinh\nĐại biểu Quốc hội khoá: XIV, XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Trà Vinh",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Trà Vinh, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Trà Vinh"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Tuyên Quang Hà Thị Nga\nHọ và tên: Hà Thị Nga\nTên thường gọi: Hà Thị Nga\nNgày sinh: 20/2/1969\nGiới tính: Nữ\nDân tộc: Thái\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Piềng Vế, huyện Mai Châu , Hoà Bình\nTrình độ chính trị: Cử nhân\nTrình độ chuyên môn: Đại học chuyên ngành sư phạm ngữ văn, chính trị\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng, Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Tuyên Quang; Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Ủy ban Văn hóa và Xã hội của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Tuyên Quang\nNgày vào đảng: 16/3/1995\nĐoàn ĐBQH: Tuyên Quang\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Tuyên Quang",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Tuyên Quang, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Tuyên Quang"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Vĩnh Long Trần Tiến Dũng:\nHọ và tên: Trần Tiến Dũng\nQuê quán: tỉnh Nam Định\nTrình độ chuyên môn: Thạc sĩ Luật\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nChức vụ: Thứ trưởng Bộ Tư pháp; Bí thư tỉnh uỷ Vĩnh Long\nQuá trình công tác:\nÔng từng có trên 20 năm công tác trong ngành Tư pháp và là cán bộ quy hoạch cấp chiến lược của Trung ương. Là cán bộ trưởng thành từ cơ sở, từng đảm nhiệm các vị trí: Phó Chánh Văn phòng, Chánh Văn phòng kiêm Chủ tịch Công đoàn Bộ. \nNăm 2016, ông được bổ nhiệm chức Thứ trưởng Tư pháp.\nĐầu năm 2019, ông Dũng được Ban Bí thư chỉ định tham gia Ban Chấp hành, Ban Thường vụ và giữ chức Phó bí thư Tỉnh ủy Lai Châu, nhiệm kỳ 2015-2020. Sau đó, ông được bầu làm Chủ tịch UBND tỉnh Lai Châu và tái cử chức vụ này nhiệm kỳ 2021-2026. Sau thời gian luân chuyển công tác, ông Trần Tiến Dũng trở lại giữ chức Thứ trưởng Bộ Tư pháp",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://laodong.vn/thoi-su/ong-tran-tien-dung-lam-bi-thu-tinh-uy-vinh-long-1451844.ldo\"}]",
            "link": "https://laodong.vn/thoi-su/ong-tran-tien-dung-lam-bi-thu-tinh-uy-vinh-long-1451844.ldo",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Vĩnh Long",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Vĩnh Long, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Vĩnh Long"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Vĩnh Phúc Đặng Xuân Phong \nHọ và tên: Đặng Xuân Phong\nTên thường gọi: Đặng Xuân Phong\nNgày sinh: 8/7/1972\nGiới tính: Nam\nDân tộc: Kinh\nTôn giáo: Không\nQuê quán: Xã Tiên Lữ, huyện Lập Thạch , Vĩnh Phúc\nTrình độ chính trị: Cao cấp\nTrình độ chuyên môn: Đại học Kinh tế quốc dân Hà Nội (chuyên ngành quản trị kinh doanh công nghiệp), Học viện Hành chính Nhà nước (chuyên ngành xây dựng Đảng và chính quyền nhà nước); Tiến sĩ chuyên ngành kinh tế\nNghề nghiệp, chức vụ: Ủy viên Ban Chấp hành Trung ương Đảng; Bí thư Tỉnh ủy, Trưởng Đoàn ĐBQH tỉnh Vĩnh Phúc, Ủy viên là đại biểu Quốc hội hoạt động kiêm nhiệm của Hội đồng Dân tộc của Quốc hội\nNơi làm việc: Tỉnh ủy Vĩnh Phúc\nNgày vào đảng: 3/2/1999\nĐoàn ĐBQH: Vĩnh Phúc\nĐại biểu Quốc hội khoá: XV\nĐại biểu chuyên trách: Không\nĐại biểu Hội đồng Nhân dân: Không",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Vĩnh Phúc",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Vĩnh Phúc, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Vĩnh Phúc"
        },
        {
            "answer": "Thông tin đồng chí Bí thư tỉnh uỷ Yên Bái Trần Huy Tuấn:\n- Họ và tên: Trần Huy Tuấn\n- Sinh ngày:  28/8/1974.\n- Nơi sinh: thị trấn Mậu A, huyện Văn Yên, tỉnh Yên Bái.\n- Quê quán: Xã Hoàng Thắng, huyện Văn Yên, tỉnh Yên Bái.\n- Dân tộc: Tày.\n- Tôn giáo: Không.\n- Ngày vào Đảng Cộng sản Việt Nam: 26/11/2002.\n- Trình độ chuyên môn: Kỹ sư thủy lợi; Cử nhân kinh tế chính trị; Thạc sỹ chuyên ngành kinh tế tài nguyên thiên nhiên và môi trường.\n- Lý luận chính trị: Cao cấp.\nQUÁ TRÌNH CÔNG TÁC\n- Từ tháng 5/1997 đến tháng 8/2000: Chuyên viên phòng Kế hoạch kỹ thuật - Chi cục Thủy lợi tỉnh Yên Bái.\n- Tháng 8/2000 đến tháng 1/2004: Chuyên viên phòng Kế hoạch kỹ thuật - Ban Quản lý công trình thủy lợi Yên Bái.\n- Tháng 1/2004 đến tháng 3/2005: Trưởng phòng Kế hoạch kỹ thuật, Ban Quản lý dự án đầu tư và xây dựng công trình thủy lợi Yên Bái.\n- Tháng 3/2005 đến tháng 10/2005:  Phó trưởng Ban Quản lý dự án đầu tư và xây dựng công trình thủy lợi Yên Bái.\n- Tháng 10/2005 đến tháng 4/2010: Trưởng Ban Quản lý dự án đầu tư và xây dựng công trình thủy lợi Yên Bái.\n- Tháng 4/2010 đến tháng 8/2011: Phó Giám đốc Sở Nông nghiệp và Phát triển nông thôn tỉnh Yên Bái.\n- Tháng 8/2011 đến tháng 12/2011: Phó Chánh văn phòng UBND tỉnh Yên Bái.\n- Tháng 12/2011 đến ngày 15/9/2015: Chánh Văn phòng Ủy ban nhân dân tỉnh Yên Bái.\n- Từ ngày 15/9/2015 đến ngày 30/9/2015: Bí thư Huyện ủy Văn Yên khóa XV, nhiệm kỳ 2015 - 2020.\n- Từ tháng 10/2015 đến tháng 5/2016: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ tỉnh khóa XVIII, Bí thư Huyện ủy Văn Yên khóa XV, nhiệm kỳ 2015 - 2020.\n- Tháng 6/2016 đến tháng 9/2019: Ủy viên Ban Chấp hành Đảng bộ tỉnh khóa XVIII, Bí thư Huyện ủy Văn Yên khóa XV, nhiệm kỳ 2015 - 2020, Chủ tịch Hội đồng nhân dân huyện Văn Yên khóa XVII; đại biểu Hội đồng nhân dân tỉnh khóa XVIII, nhiệm kỳ 2016 - 2021.\n- Từ tháng 10/2019 đến tháng 9/2020: Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy khóa XVIII, Trưởng Ban Tổ chức Tỉnh ủy.\n- Tháng 9/2020: Tại Đại hội đại biểu Đảng bộ tỉnh lần thứ XIX, nhiệm kỳ 2020 - 2025, đồng chí được bầu tái cử Ban Chấp hành Đảng bộ tỉnh. Tại Hội nghị lần thứ nhất Ban Chấp hành Đảng bộ tỉnh khóa XIX, đồng chí được bầu giữ chức Phó Bí thư Tỉnh ủy khóa XIX, nhiệm kỳ 2020 - 2025.\n- Ngày 02/10/2020: Tại kỳ họp thứ 18 (chuyên đề) - Hội đồng nhân dân tỉnh khóa XVIII, đồng chí được bầu giữ chức Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh, nhiệm kỳ 2016 - 2021.\n- Tháng 6/2021: Tại cuộc bầu cử Quốc hội và Hội đồng nhân dân tỉnh nhiệm kỳ 2021-2026, đồng chí tiếp tục được bầu làm đại biểu Hội đồng nhân dân tỉnh, Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh Yên Bái nhiệm kỳ 2021-2026.\n- Ngày 6/11/2024: Tại Hội nghị Ban Chấp hành Đảng bộ tỉnh Yên Bái khóa XIX, nhiệm kỳ 2020 – 2025, với số phiếu tín nhiệm tuyệt đối của 100% đại biểu có mặt, đồng chí được Ban Chấp hành Đảng bộ tỉnh tín nhiệm bầu giữ chức vụ Bí thư Tỉnh ủy Yên Bái, nhiệm kỳ 2020 - 2025.",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Bí thư tỉnh uỷ Yên Bái",
            "questionIndex": "Bí thư tỉnh uỷ Yên Bái, Bí thư Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Bí thư tỉnh uỷ Yên Bái"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "questionIndex": "Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh An Giang gồm 07 đại biểu:\n1. Đại biểu Lê Văn Nưng\n2. Đại biểu Đỗ Tấn Kiết\n3. Đại biểu Đinh Thị Việt Huỳnh\n4. Đại biểu Nguyễn Duy Toàn\n5. Đại biểu Võ Minh Hoàng\n6. Đại biểu Nguyễn Tiếc Hùng\n7. Đại biểu Bùi Công Bằng",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh An Giang",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh An Giang, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh An Giang"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bà Rịa-Vũng Tàu gồm 09 đại biểu:\n1. Đại biểu Phạm Viết Thanh\n2. Đại biểu Trần Văn Tuấn \n3. Đại biểu Nguyễn Công Danh\n4. Đại biểu Trần Mạnh Đức\n5. Đại biểu Lê Hoàng Hải\n6. Đại biểu Nguyễn Thị Hải Yến\n7. Đại biểu Trần Thị Bạch Huệ\n8. Đại biểu Bùi Chí Thành\n9. Đại biểu Nguyễn Văn Tuân\n10. Đại biểu Lê Thị Thanh Bình",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"http://hdnd.baria-vungtau.gov.vn/lien-he-thuong-truc-hdnd-tinh-va-cac-ban-hdnd-tinh\"}]",
            "link": "http://hdnd.baria-vungtau.gov.vn/lien-he-thuong-truc-hdnd-tinh-va-cac-ban-hdnd-tinh",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bà Rịa-Vũng Tàu",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bà Rịa-Vũng Tàu, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bà Rịa-Vũng Tàu"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bắc Giang gồm 6 đại biểu:\n1. Đại biểu Nguyễn Thị Hương\n2. Đại biểu Lâm Thị Hương Thành\n3. Đại biểu  Nghiêm Xuân Hưởng\n4. Đại biểu  Hà Văn Bé\n5. Đại biểu  Đặng Hồng Chiến\n6. Đại biểu  Nguyễn Thế Toản",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://daibieunhandan.bacgiang.gov.vn/thuong-truc-h-nd\"}]",
            "link": "https://daibieunhandan.bacgiang.gov.vn/thuong-truc-h-nd",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bắc Giang",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bắc Giang, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bắc Giang"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bắc Kạn gồm 07 đại biểu:\n1. Đại biểu Phương Thị Thanh\n2. Đại biểu Trần Thị Lộc\n3. Đại biểu Đồng Văn Lưu\n4. Đại biểu Đồng Thị Vân Thoa\n5. Đại biểu Trịnh Tiến Dũng\n6. Đại biểu Lường Đức Thắng\n7. Đại biểu Hoàng Văn Vĩnh",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://backan.gov.vn/Pages/thuong-truc-hdnd-tinh-bac-kan-khoa-ix.aspx\"}]",
            "link": "https://backan.gov.vn/Pages/thuong-truc-hdnd-tinh-bac-kan-khoa-ix.aspx",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bắc Kạn",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bắc Kạn, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bắc Kạn"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bạc Liêu gồm 4 đại biểu:\n1. Đại biểu Lê Thị Ái Nam\n2. Đại biểu Phan Như Nguyện\n3. Đại biểu Nguyễn Văn Ngôn\n4. Đại biểu Hồ Thị Tuyết Nhung",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://dbnd.baclieu.gov.vn/vi/tthdndtinh\"}]",
            "link": "https://dbnd.baclieu.gov.vn/vi/tthdndtinh",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bạc Liêu",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bạc Liêu, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bạc Liêu"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bắc Ninh gồm 3 đại biểu:\n1. Đại biểu Nguyễn Hương Giang\n2. Đại biểu Trần Thị Hằng\n3. Đại biểu Nguyễn Anh Tuấn",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vphdnd.bacninh.gov.vn/news/-/details/159117/thuong-truc-hoi-ong-nhan-dan-tinh-7414240\"}]",
            "link": "https://vphdnd.bacninh.gov.vn/news/-/details/159117/thuong-truc-hoi-ong-nhan-dan-tinh-7414240",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bắc Ninh",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bắc Ninh, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bắc Ninh"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bến Tre gồm 3 đại biểu:\n1. Đại biểu Hồ Thị Hoàng Yến\n2. Đại biểu Huỳnh Quang Triệu\n3. Đại biểu Lê Văn Khê",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://baochinhphu.vn/ben-tre-cong-bo-danh-sach-54-dai-bieu-trung-cu-hdnd-tinh-102293208.htm\"}]",
            "link": "https://baochinhphu.vn/ben-tre-cong-bo-danh-sach-54-dai-bieu-trung-cu-hdnd-tinh-102293208.htm",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bến Tre",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bến Tre, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bến Tre"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bình Định gồm 3 đại biểu:\n1. Đại biểu Hồ Quốc Dũng\n2. Đại biểu Đoàn Văn Phi\n3. Đại biểu Huỳnh Thúy Vân",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://binhdinh.gov.vn/chinh-quyen/hdnd-tinh\"}]",
            "link": "https://binhdinh.gov.vn/chinh-quyen/hdnd-tinh",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bình Định",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bình Định, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bình Định"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bình Dương gồm 05 đại biểu:\n1. Đại biểu Nguyễn Văn Lộc\n2. Đại biểu Nguyễn Trường Nhật Phượng\n3. Đại biểu Trần Thị Minh Hạnh\n4. Đại biểu Nguyễn Thị Thanh Mai\n5. Đại biểu Nguyễn Thị Thảo Nguyên",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://hdndbinhduong.vn/gioi-thieu/nhiem-vu-quyen-han-va-thanh-vien-cua-thuong-truc-hoi-dong-nhan-dan-7.html\"}]",
            "link": "https://hdndbinhduong.vn/gioi-thieu/nhiem-vu-quyen-han-va-thanh-vien-cua-thuong-truc-hoi-dong-nhan-dan-7.html",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bình Dương",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bình Dương, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bình Dương"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bình Phước gồm 03 đại biểu:\n1. Đại biểu Huỳnh Thị Hằng\n2. Đại biểu Nguyễn Tấn Hải\n3. Đại biểu Huỳnh Hữu Thiết",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://binhphuoc.gov.vn/vi/co-cau-to-chuc/vieworg/HOI-DONG-NHAN-DAN-TINH-16/\"}]",
            "link": "https://binhphuoc.gov.vn/vi/co-cau-to-chuc/vieworg/HOI-DONG-NHAN-DAN-TINH-16/",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bình Phước",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bình Phước, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bình Phước"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bình Thuận gồm 03 đại biểu:\n1. Đại biểu Nguyễn Hoài Anh\n2. Đại biểu Tiêu Hồng Phúc\n3. Đại biểu Nguyễn Thị Thuận Bích",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://www.binhthuan.dcs.vn/BanChapHanh\"}]",
            "link": "https://www.binhthuan.dcs.vn/BanChapHanh",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bình Thuận",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bình Thuận, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Bình Thuận"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Cà Mau gồm 02 đại biểu:\n1. Đại biểu Lê Thị Nhung\n2. Đại biểu Phan Hoàng Vũ",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://hdnd.camau.gov.vn/thuong-truc-hdnd-tinh-ca-mau-khoa-x-nhiem-ky-2021-2026.2926\"}]",
            "link": "https://hdnd.camau.gov.vn/thuong-truc-hdnd-tinh-ca-mau-khoa-x-nhiem-ky-2021-2026.2926",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Cà Mau",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Cà Mau, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Cà Mau"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Cần Thơ gồm 07 đại biểu:\n1. Đại biểu Phạm Văn Hiểu\n2. Đại biểu Nguyễn Xuân Hải\n3. Đại biểu Trần Quốc Vũ\n4. Đại biểu Nguyễn Văn Dũng\n5. Đại biểu Nguyễn Phương Thủy\n6. Đại biểu Đinh Thị Minh Thư\n7. Đại biểu Nguyễn Thị Hồng Yến",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://dbnd.cantho.gov.vn/thuongtrucHDND\"}]",
            "link": "https://dbnd.cantho.gov.vn/thuongtrucHDND",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Cần Thơ",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Cần Thơ, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Cần Thơ"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Cao Bằng gồm 03 đại biểu:\n1. Đại biểu Triệu Đình Lê\n2. Đại biểu Nông Thanh Tùng\n3. Đại biểu Hà Nhật Lệ",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://caobang.gov.vn/hdnd-tinh-cao-bang\"}]",
            "link": "https://caobang.gov.vn/hdnd-tinh-cao-bang",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Cao Bằng",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Cao Bằng, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Cao Bằng"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Đà Nẵng gồm 07 đại biểu:\n1. Đại biểu Ngô Xuân Thắng\n2. Đại biểu Trần Phước Sơn\n3. Đại biểu Đoàn Ngọc Hùng Anh\n4. Đại biểu Lê Tùng Lâm\n5. Đại biểu Nguyễn Đình Khánh Vân\n6. Đại biểu Lương Công Tuấn\n7. Đại biểu Phan Thị Tuyết Nhung",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://dbnd.danang.gov.vn/NhanSu/DanhSach/Thuong-truc/HDND-thanh-pho\"}]",
            "link": "https://dbnd.danang.gov.vn/NhanSu/DanhSach/Thuong-truc/HDND-thanh-pho",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Đà Nẵng",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Đà Nẵng, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Đà Nẵng"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Đắk Lắk gồm 06 đại biểu:\n1. Đại biểu Huỳnh Thị Chiến Hòa\n2. Đại biểu Trần Phú Hùng\n3. Đại biểu Võ Văn Cảnh\n4. Đại biểu Võ Đại Huế\n5. Đại biểu Phạm Thi Phương Hoa\n6. Đại biểu Lê Văn Cường",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://dbnd.daklak.gov.vn/thuong-truc-hdnd-tinh-1011.html\"}]",
            "link": "https://dbnd.daklak.gov.vn/thuong-truc-hdnd-tinh-1011.html",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Đắk Lắk",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Đắk Lắk, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Đắk Lắk"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Đắk Nông gồm 06 đại biểu:\n1. Đại biểu Lưu Văn Trung\n2. Đại biểu Y Quang BKrông\n3. Đại biểu Mai Thị Xuân Trung\n4. Đại biểu Nguyễn Đình Đạo\n5. Đại biểu Nguyễn Ngọc Khoa\n6. Đại biểu Phan Quốc Lập",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Đắk Nông",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Đắk Nông, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Đắk Nông"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Điện Biên gồm 06 đại biểu:\n1. Đại biểu Lò Văn Phương\n2. Đại biểu Giàng Thị Hoa\n3. Đại biểu Lỳ Thị Phương Diện\n4. Đại biểu Nguyễn Quang Lâm\n5. Đại biểu Lò Thị Bích\n6. Đại biểu Mùa Thanh Sơn",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://daibieunhandan.dienbien.gov.vn/tin-tuc/1054/Thuong-truc-HDND-tinh.html\"}]",
            "link": "https://daibieunhandan.dienbien.gov.vn/tin-tuc/1054/Thuong-truc-HDND-tinh.html",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Điện Biên",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Điện Biên, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Điện Biên"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Đồng Nai gồm 04 đại biểu:\n1. Đại biểu Nguyễn Phú Cường\n2. Đại biểu Lại Thế Thông\n3. Đại biểu Hồ Sĩ Tiến\n4. Đại biểu Thái Bảo<br>",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://baodongnai.com.vn/bau-cu-dai-bieu-quoc-hoi-khoa-xv-va-hdnd-cac-cap-2016-2021/202105/danh-sach-nhung-nguoi-trung-cu-dai-bieu-hdnd-tinh-khoa-x-nhiem-ky-2021-2026-3059494/\"}]",
            "link": "https://baodongnai.com.vn/bau-cu-dai-bieu-quoc-hoi-khoa-xv-va-hdnd-cac-cap-2016-2021/202105/danh-sach-nhung-nguoi-trung-cu-dai-bieu-hdnd-tinh-khoa-x-nhiem-ky-2021-2026-3059494/",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Đồng Nai",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Đồng Nai, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Đồng Nai"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Đồng Tháp gồm 03 đại biểu:\n1. Đại biểu Phan Văn Thắng\n2. Đại biểu Phạm Văn Chuẩn\n3. Đại biểu Kiều Thế Lâm",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://dongthap.gov.vn/thuong-truc-hdnd\"}]",
            "link": "https://dongthap.gov.vn/thuong-truc-hdnd",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Đồng Tháp",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Đồng Tháp, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Đồng Tháp"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Gia Lai gồm 07 đại biểu:\n1. Đại biểu Hồ Văn Niên\n2. Đại biểu Trương Văn Đạt\n3. Đại biểu Ayun H’Bút\n4. Đại biểu Đinh Ly An\n5. Đại biểu Thái Thanh Bình\n6. Đại biểu Huỳnh Thế Mạnh\n7. Đại biểu Nguyễn Đình Phương",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://dbnd.gialai.gov.vn/Gioi-thieu/Hoi-dong-nhan-dan-tinh/Thuong-truc-hoi-dong-nhan-dan-tinh.aspx\"}]",
            "link": "https://dbnd.gialai.gov.vn/Gioi-thieu/Hoi-dong-nhan-dan-tinh/Thuong-truc-hoi-dong-nhan-dan-tinh.aspx",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Gia Lai",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Gia Lai, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Gia Lai"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hà Giang gồm 07 đại biểu:\n1. Đại biểu Thào Hồng Sơn\n2. Đại biểu Hầu Minh Lợi\n3. Đại biểu Hoàng Văn Vịnh\n4. Đại biểu Trần Xuân Thủy\n5. Đại biểu Hoàng Văn Kiên\n6. Đại biểu Nguyễn Thị Thanh Thủy\n7. Đại biểu Hùng Thị Giang",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://dbnd.hagiang.gov.vn/hoi-dong-nhan-dan/Chu-tich--cac-Pho-Chu-tich-HDND-tinh-2953\"},{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://dbnd.hagiang.gov.vn/hoi-dong-nhan-dan/Cac-Ban-cua-Hoi-dong-nhan-dan-tinh-khoa-XVIII-2953\"}]",
            "link": "https://dbnd.hagiang.gov.vn/hoi-dong-nhan-dan/Chu-tich--cac-Pho-Chu-tich-HDND-tinh-2953",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hà Giang",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hà Giang, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hà Giang"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hà Nam gồm 05 đại biểu: \n1. Đại biểu Lê Thị Thủy\n2. Đại biểu Đặng Thanh Sơn\n3. Đại biểu Lê Xuân Huy\n4. Đại biểu Trần Thị Ngân\n5. Đại biểu Phạm Văn Tạo",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://hdnd.hanam.gov.vn/danh-sach-thuong-truc-hdnd-tinh-ha-nam\"}]",
            "link": "https://hdnd.hanam.gov.vn/danh-sach-thuong-truc-hdnd-tinh-ha-nam",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hà Nam",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hà Nam, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hà Nam"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Hà Nội gồm 07 đại biểu: \n1. Đại biểu Nguyễn Ngọc Tuấn\n2. Đại biểu Phùng Thị Hồng Hà\n3. Đại biểu Phạm Quý Tiên\n4. Đại biểu Hồ Vân Nga\n5. Đại biểu Nguyễn Nguyên Quân\n6. Đại biểu Nguyễn Thanh Bình\n7. Đại biểu Duy Hoàng Dương\n<br>",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://laodong.vn/thoi-su/chan-dung-cac-lanh-dao-hoi-dong-nhan-dan-tpha-noi-nhiem-ky-2021-2026-923351.ldo\"}]",
            "link": "https://laodong.vn/thoi-su/chan-dung-cac-lanh-dao-hoi-dong-nhan-dan-tpha-noi-nhiem-ky-2021-2026-923351.ldo",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Hà Nội",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Hà Nội, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Hà Nội"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hà Tĩnh gồm 06 đại biểu:\n1. Đại biểu Hoàng Trung Dũng \n2. Đại biểu Trần Tú Anh \n3. Đại biểu Trần Văn Kỳ \n4. Đại biểu Nguyễn Thị Nhuần \n5. Đại biểu Nguyễn Thị Thúy Nga \n6. Đại biểu Đào Thị Anh Nga",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://dbndhatinh.vn/dbnd/portal/folder/to-chuc-7/news/co-cau-to-chuc-hoi-dong-nhan-dan-tinh-khoa-xviii-nhiem-ky-2021-2026.html\"}]",
            "link": "https://dbndhatinh.vn/dbnd/portal/folder/to-chuc-7/news/co-cau-to-chuc-hoi-dong-nhan-dan-tinh-khoa-xviii-nhiem-ky-2021-2026.html",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hà Tĩnh",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hà Tĩnh, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hà Tĩnh"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hải Dương gồm 06 đại biểu:\n1. Đại biểu Lê Văn Hiệu\n2. Đại biểu Nguyễn Khắc Toản\n3. Đại biểu Nguyễn Thị Ngọc Bích\n4. Đại biểu Bùi Học Anh\n5. Đại biểu Trịnh Thúy Nga\n6. Đại biểu Nguyễn Thị Hường",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://hdnd.haiduong.gov.vn/hdnd-khoa-xvii/dai-bieu-hdnd-tinh-khoa-xvii-nhiem-ky-2021-2026-n529.html\"}]",
            "link": "https://hdnd.haiduong.gov.vn/hdnd-khoa-xvii/dai-bieu-hdnd-tinh-khoa-xvii-nhiem-ky-2021-2026-n529.html",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hải Dương",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hải Dương, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hải Dương"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Hải Phòng gồm 02 đại biểu:\n1. Đại biểu Phạm Văn Lập\n2. Đại biểu Bùi Đức Quang",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://dbndhaiphong.gov.vn/gioi-thieu-thuong-truc-hdnd-tp/Thuong-truc-HDND-thanh-pho-Hai-Phong-khoa-XVI--nhiem-ky-2021---2026--2944\"}]",
            "link": "https://dbndhaiphong.gov.vn/gioi-thieu-thuong-truc-hdnd-tp/Thuong-truc-HDND-thanh-pho-Hai-Phong-khoa-XVI--nhiem-ky-2021---2026--2944",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Hải Phòng",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Hải Phòng, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Hải Phòng"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hậu Giang gồm 06 đại biểu: \n1. Đại biểu Đồng Văn Thanh\n2. Đại biểu Mã Thị Tươi\n3. Đại biểu Võ Thị Mỹ Trang\n4. Đại biểu Đặng Cao Trí\n5. Đại biểu Nguyễn Hoàng Thanh\n6. Đại biểu Trần Thanh Lâm",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://dbnd.haugiang.gov.vn/th%C6%B0%E1%BB%9Dng-tr%E1%BB%B1c-h%C4%90nd-2021-2026\"}]",
            "link": "https://dbnd.haugiang.gov.vn/th%C6%B0%E1%BB%9Dng-tr%E1%BB%B1c-h%C4%90nd-2021-2026",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hậu Giang",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hậu Giang, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hậu Giang"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh gồm 07 đại biểu:\n1. Đại biểu Nguyễn Thị Lệ\n2. Đại biểu Phạm Thành Kiên\n3. Đại biểu Huỳnh Thanh Nhân\n4. Đại biểu Lê Trương Hải Hiếu\n5. Đại biểu Cao Thanh Bình\n6. Đại biểu Phạm Quỳnh Anh\n7. Đại biểu Nguyễn Thị Thanh Vân",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://hdnd.hochiminhcity.gov.vn/thuong-truc-hdnd\"}]",
            "link": "https://hdnd.hochiminhcity.gov.vn/thuong-truc-hdnd",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Hồ Chí Minh"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hòa Bình gồm 06 đại biểu: \n1. Đại biểu Bùi Thị Minh\n2. Đại biểu Nguyễn Thị Cẩm Phương\n3. Đại biểu Bùi Văn Thắng\n4. Đại biểu Võ Ngọc Kiên\n5. Đại biểu Nguyễn Tiến Sinh\n6. Đại biểu Quách Thế Ngọc",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://hoidongnhandan.hoabinh.gov.vn/index.php/d-i-bi-u-hdnd-t-nh/176-gioi-thieu-thuong-truc-hoi-dong-nhan-dan-tinh\"}]",
            "link": "https://hoidongnhandan.hoabinh.gov.vn/index.php/d-i-bi-u-hdnd-t-nh/176-gioi-thieu-thuong-truc-hoi-dong-nhan-dan-tinh",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hòa Bình",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hòa Bình, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hòa Bình"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hưng Yên gồm 06 đại biểu:\n1. Đại biểu Trần Quốc Toản\n2. Đại biểu Lê Xuân Tiến\n3. Đại biểu Trần Thị Tuyết Hương\n4. Đại biểu Bùi Mạnh Hùng\n5. Đại biểu Đặng Thị Gấm\n6. Đại biểu Nguyễn Trung Thành",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://ddbqhhdnd.hungyen.gov.vn/21250-thuong-truc-hdnd-tinh\"}]",
            "link": "https://ddbqhhdnd.hungyen.gov.vn/21250-thuong-truc-hdnd-tinh",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hưng Yên",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hưng Yên, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Hưng Yên"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Khánh Hòa gồm 06 đại biểu:\n1. Đại biểu Nguyễn Khắc Toàn\n2. Đại biểu Trần Mạnh Dũng\n3. Đại biểu Phạm Thị Xuân Trang\n4. Đại biểu Nguyễn Hữu Hảo\n5. Đại biểu Trần Ngọc Sanh\n6. Đại biểu Trần Viết Trung\n7. Đại biểu Lê Thị Mai Liên",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://khanhhoa.dcs.vn/tin-bai/chinh-tri-xa-hoi/danh-sach-thuong-truc-hdnd-tinh-khanh-hoa-khoa-vii,-nhiem-ky-2021-2026-10064\"}]",
            "link": "https://khanhhoa.dcs.vn/tin-bai/chinh-tri-xa-hoi/danh-sach-thuong-truc-hdnd-tinh-khanh-hoa-khoa-vii,-nhiem-ky-2021-2026-10064",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Khánh Hòa",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Khánh Hòa, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Khánh Hòa"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Kiên Giang gồm 07 đai biểu:\n1. Đại biểu Lâm Minh Thành\n2. Đại biểu Lê Hồng Thắm\n3. Đại biểu Giang Văn Phục\n4. Đại biểu Ngô Hen\n5. Đại biểu Nguyễn Văn Mau\n6. Đại biểu Phạm Văn Màu\n7. Đại biểu Danh Nhỏ",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://dancu.kiengiang.gov.vn/trang/TinTuc/171/2344/Thuong-truc-Hoi-dong-nhan-dan-tinh-nhiem-ky-2021-2026.html\"}]",
            "link": "https://dancu.kiengiang.gov.vn/trang/TinTuc/171/2344/Thuong-truc-Hoi-dong-nhan-dan-tinh-nhiem-ky-2021-2026.html",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Kiên Giang",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Kiên Giang, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Kiên Giang"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Kon Tum gồm 07 đại biểu:\n1. Đại biểu Dương Văn Trang\n2. Đại biểu Nguyễn Thế Hải\n3. Đại biểu Nghe Minh Hồng\n4. Đại biểu Hồ Văn Đà\n5. Đại biểu Trần Bá Tuấn\n6. Đại biểu Phan Thị Thủy\n7. Đại biểu Blong Tiến",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://daibieudancukontum.gov.vn/ChuyenMuc.aspx?st=chuyenmuclist&idChuyenMuc=40&iPage=1\"}]",
            "link": "https://daibieudancukontum.gov.vn/ChuyenMuc.aspx?st=chuyenmuclist&idChuyenMuc=40&iPage=1",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Kon Tum",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Kon Tum, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Kon Tum"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Lai Châu gồm 03 đại biểu:\n1. Đại biểu Giàng Páo Mỷ\n2. Đại biểu Chu Lê Chinh\n3. Đại biểu Nguyễn Sỹ Cảnh",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://laichau.gov.vn/gioi-thieu/to-chuc-bo-may/hoi-dong-nhan-dan-tinh\"}]",
            "link": "https://laichau.gov.vn/gioi-thieu/to-chuc-bo-may/hoi-dong-nhan-dan-tinh",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Lai Châu",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Lai Châu, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Lai Châu"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Lâm Đồng gồm 06 đại biểu:\n1. Đại biểu Phạm Thị Phúc\n2. Đại biểu K' Mák\n3. Đại biểu Đa Cát Vinh\n4. Đại biểu Nguyễn Văn Phương\n5. Đại biểu Cil Ha Drang\n6. Đại biểu Lưu Đại Phong\n7. Đại biểu Nguyễn Lâm Vũ",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://lamdong.gov.vn/sites/dbnd/gioi-thieu/hdnd/SitePages/thuong-truc-hdnd.aspx\"}]",
            "link": "https://lamdong.gov.vn/sites/dbnd/gioi-thieu/hdnd/SitePages/thuong-truc-hdnd.aspx",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Lâm Đồng",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Lâm Đồng, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Lâm Đồng"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Lạng Sơn gồm 05 đại biểu:\n1. Đại biểu Đoàn Thị Hậu\n2. Đại biểu Đinh Hữu Học\n3. Đại biểu Nguyễn Quốc Khánh\n4. Đại biểu Hoàng Văn Tài\n5. Đại biểu Hoàng Thị Kim Vân",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://langson.gov.vn/to-chuc-bo-may/hdnd-va-doan-dbqh-tinh/dai-bieu-hoi-dong-nhan-dan-tinh-lang-son-khoa-xvii-nhiem-ky-2021-2026\"}]",
            "link": "https://langson.gov.vn/to-chuc-bo-may/hdnd-va-doan-dbqh-tinh/dai-bieu-hoi-dong-nhan-dan-tinh-lang-son-khoa-xvii-nhiem-ky-2021-2026",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Lạng Sơn",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Lạng Sơn, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Lạng Sơn"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Lào Cai gồm 03 đại biểu:\n1. Đại biểu Vũ Xuân Cường\r\n2. Đại biểu Vũ Văn Cài\r\n3. Đại biểu Lý Bình Minh",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://hdnd.laocai.gov.vn/thuong-truc-hdnd-tinh/thuong-truc-hoi-dong-nhan-dan-tinh-lao-cai-khoa-xvi-nhiem-ky-2021-2026-593587\"}]",
            "link": "https://hdnd.laocai.gov.vn/thuong-truc-hdnd-tinh/thuong-truc-hoi-dong-nhan-dan-tinh-lao-cai-khoa-xvi-nhiem-ky-2021-2026-593587",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Lào Cai",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Lào Cai, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Lào Cai"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Long An gồm 05 đại biểu:\n1. Đại biểu Mai Văn Nhiều\n2. Đại biểu Đặng Thị Ngọc Mai \n3. Đại biểu Nguyễn Thị Hồng Phúc \n4. Đại biểu Nguyễn Minh Hùng\n5. Đại biểu Trương Văn Nam<br>",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://hdnd.longan.gov.vn/thuong-truc-va-cac-ban-hdnd-tinh-khoa-x/thuong-truc-va-cac-ban-hdnd-tinh-khoa-x-957774\"}]",
            "link": "https://hdnd.longan.gov.vn/thuong-truc-va-cac-ban-hdnd-tinh-khoa-x/thuong-truc-va-cac-ban-hdnd-tinh-khoa-x-957774",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Long An",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Long An, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Long An"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Nam Định gồm 06 đại biểu:\n1. Đại biểu  Lê Quốc Chỉnh\r\n2. Đại biểu Nguyễn Phùng Hoan\n3. Đại biểu Mai Thanh Long\r\n4. Đại biểu Lê Quang Minh\r\n5. Đại biểu Trịnh Minh Đức\r\n6. Đại biểu Lê Văn Lợi",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://hdnd.namdinh.gov.vn/portal/Pages/2021-10-11/Thuong-truc-HDND-tinh-Nam-Dinh--Khoa-XVIII-nhiem-kl6f3p2.aspx\"}]",
            "link": "https://hdnd.namdinh.gov.vn/portal/Pages/2021-10-11/Thuong-truc-HDND-tinh-Nam-Dinh--Khoa-XVIII-nhiem-kl6f3p2.aspx",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Nam Định",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Nam Định, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Nam Định"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Nghệ An gồm 07 đại biểu:\n1. Đại biểu Hoàng Nghĩa Hiếu\n2. Đại biểu Nguyễn Nam Đình\n3. Đại biểu Nguyễn Như Khôi\n4. Đại biểu Phạm Thành Chung\n5. Đại biểu Cao Tiến Trung\n6. Đại biểu Chu Đức Thái\n7. Đại biểu Lô Thị Kim Ngân",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://www.nghean.gov.vn/hoi-dong-nhan-dan-tinh-62525\"}]",
            "link": "https://www.nghean.gov.vn/hoi-dong-nhan-dan-tinh-62525",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Nghệ An",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Nghệ An, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Nghệ An"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Ninh Bình gồm 06 đại biểu:\n1. Đại biểu Mai Văn Tuất\n2. Đại biểu Bùi Hoàng Hà\n3. Đại biểu Hoàng Văn Kiên\n4. Đại biểu Phạm Hồng Thái\n5. Đại biểu Lê Thu Hà\n6. Đại biểu Đỗ Văn Hoan",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://ninhbinh.gov.vn/thuong-truc-hdnd-tinh\"}]",
            "link": "https://ninhbinh.gov.vn/thuong-truc-hdnd-tinh",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Ninh Bình",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Ninh Bình, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Ninh Bình"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Ninh Thuận gồm 06 đại biểu:\n1. Đại biểu Phạm Văn Hậu\r\n2. Đại biểu Trần Minh Lực\r\n3. Đại biểu Nguyễn Tiến Đức\r\n4. Đại biểu Trần Minh Nam\r\n5. Đại biểu Lâm Đông\r\n6. Đại biểu Phăng Thị Hốn",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://hdnd.ninhthuan.gov.vn/portal/Pages/2024-2-16/Dai-bieu-HDND-tinh-khoa-XIah0ru2.aspx\"}]",
            "link": "https://hdnd.ninhthuan.gov.vn/portal/Pages/2024-2-16/Dai-bieu-HDND-tinh-khoa-XIah0ru2.aspx",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Ninh Thuận",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Ninh Thuận, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Ninh Thuận"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Phú Thọ gồm 07 đại biểu:\n1. Đại biểu Bùi Minh Châu\r\n2. Đại biểu Nguyễn Trung Kiên\r\n3. Đại biểu Nguyễn Thị Hồng Lâm\r\n4. Đại biểu Nguyễn Trung Kiên\r\n5. Đại biểu Đinh Công Thực\r\n6. Đại biểu Nguyễn Thị Thanh Huyền\r\n7. Đại biểu Nguyễn Thanh Tâm",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://dbnd.phutho.gov.vn/Chuyenmuctin/Chitiettin/tabid/92/title/9181/ctitle/113/Default.aspx\"}]",
            "link": "https://dbnd.phutho.gov.vn/Chuyenmuctin/Chitiettin/tabid/92/title/9181/ctitle/113/Default.aspx",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Phú Thọ",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Phú Thọ, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Phú Thọ"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Phú Yên gồm 07 đại biểu:\n1. Đại biểu Cao Thị Hòa An\r\n2. Đại biểu Lê Thanh Đồng\r\n3. Đại biểu Đỗ Thái Phong\r\n4. Đại biểu Trần Công Hoan\r\n5. Đại biểu Phạm Ngọc Công\r\n6. Đại biểu Đặng Thị Hồng Nga\r\n7. Đại biểu Phan Thị Hà Phước",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://dbnd.phuyen.gov.vn/vi/gioi-thieu/thuong-truc-hoi-dong-nhan-dan-tinh/dai-bieu-hdnd-tinh/1994-Lanh-dao-cac-Ban-va-thanh-vien-cac-Ban-HDND-tinh-khoa-VIII,-nhiem-ky-2021---2026.html\"}]",
            "link": "https://dbnd.phuyen.gov.vn/vi/gioi-thieu/thuong-truc-hoi-dong-nhan-dan-tinh/dai-bieu-hdnd-tinh/1994-Lanh-dao-cac-Ban-va-thanh-vien-cac-Ban-HDND-tinh-khoa-VIII,-nhiem-ky-2021---2026.html",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Phú Yên",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Phú Yên, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Phú Yên"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Bình gồm 05 đại biểu:\n1. Đại biểu Trần Hải Châu\r\n2. Đại biểu Nguyễn Công Huấn\n3. Đại biểu Lê Vĩnh Thế\r\n4. Đại biểu Nguyễn Lương Bình\r\n5. Đại biểu Lê Văn Bảo",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://dbnd.quangbinh.gov.vn/chi-tiet-tin/-/view-article/1/1402967995497/1404469293075\"}]",
            "link": "https://dbnd.quangbinh.gov.vn/chi-tiet-tin/-/view-article/1/1402967995497/1404469293075",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Bình",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Bình, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Bình"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Nam gồm 04 đại biểu:\n1. Đại biểu Nguyễn Đức Dũng\r\n2. Đại biểu Trần Xuân Vinh\r\n3. Đại biểu Nguyễn Công Thanh\r\n4. Đại biểu Trình Minh Đức",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://quangnam.gov.vn/hoi-dong-nhan-dan-tinh-quang-nam-22076.html\"}]",
            "link": "https://quangnam.gov.vn/hoi-dong-nhan-dan-tinh-quang-nam-22076.html",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Nam",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Nam, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Nam"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Ngãi gồm 07 đại biểu:\n1. Đại biểu Bùi Thị Quỳnh Vân\n2. Đại biểu Nguyễn Cao Phúc\n3. Đại biểu Nguyễn Tấn Đức\n4. Đại biểu Nguyễn Thị Phương Thảo\n5. Đại biểu Nguyễn Mạnh Thắng\n6. Đại biểu Phan Đặng Nhân Ái\n7. Đại biểu Hoàng Anh Ngọc",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://dbnd.quangngai.gov.vn/news/191/7136/thuong-truc-hdnd-tinh-quang-ngai-khoa-xiii-nhiem-ky-2021-%E2%80%93-2026\"}]",
            "link": "https://dbnd.quangngai.gov.vn/news/191/7136/thuong-truc-hdnd-tinh-quang-ngai-khoa-xiii-nhiem-ky-2021-%E2%80%93-2026",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Ngãi",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Ngãi, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Ngãi"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Ninh gồm 06 đại biểu:\n1. Đại biểu Trịnh Thị Minh Thanh\r\n2. Đại biểu Vi Ngọc Bích\r\n3. Đại biểu Lê Văn Ánh\r\n4. Đại biểu Bùi Thị Hương\r\n5. Đại biểu Vũ Thị Diệu Linh\r\n6. Đại biểu Phạm Thị Hồng Hạnh",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://www.quangninh.gov.vn/bannganh/vpddbqhhdnd/Trang/ChiTietBVGioiThieu.aspx?bvid=4\"}]",
            "link": "https://www.quangninh.gov.vn/bannganh/vpddbqhhdnd/Trang/ChiTietBVGioiThieu.aspx?bvid=4",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Ninh",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Ninh, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Ninh"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Trị gồm 05 đại biểu:\n1. Đại biểu Nguyễn Đăng Quang\r\n2. Đại biểu Nguyễn Chiến Thắng\r\n3. Đại biểu Nguyễn Trần Huy\r\n4. Đại biểu Hồ Thị Thu Hằng\r\n5. Đại biểu Ly Kiều Vân",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"http://www.hdndquangtri.gov.vn/co-cau-to-chuc/vieworg/Thuong-truc-HDND-tinh-51/\"}]",
            "link": "http://www.hdndquangtri.gov.vn/co-cau-to-chuc/vieworg/Thuong-truc-HDND-tinh-51/",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Trị",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Trị, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Quảng Trị"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Sóc Trăng gồm 07 đại biểu:\n1. Đại biểu Hồ Thị Cẩm Đào\n2. Đại biểu Lê Văn Hiểu\n3. Đại biểu Phan Thị Xinh Hưởng\n4. Đại biểu Nguyễn Văn Khởi\n5. Đại biểu Trần Văn Lâu\n6. Đại biểu Huỳnh Thị Diễm Ngọc\n7. Đại biểu Lâm Sách",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://dbnd.soctrang.gov.vn/Default.aspx?sname=hdnd&sid=1290&pageid=32101&catid=54682&catname=hoi-dong-nhan-dan\"}]",
            "link": "https://dbnd.soctrang.gov.vn/Default.aspx?sname=hdnd&sid=1290&pageid=32101&catid=54682&catname=hoi-dong-nhan-dan",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Sóc Trăng",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Sóc Trăng, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Sóc Trăng"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Sơn La gồm 06 đại biểu:\n1. Đại biểu Nguyễn Thái Hưng\n2. Đại biểu Chá A Của\n3. Đại biểu Thào A Só\n4. Đại biểu Mùi Thị Hiền\n5. Đại biểu Quàng Thị Xuyến\n6. Đại biểu Lò Văn Thân",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://sonla.gov.vn/4/469/61715/608606/hoi-dong-nhan-dan-tinh/danh-sach-thuong-truc-hdnd-tinh-son-la-khoa-xv-nhiem-ky-2021-2026\"}]",
            "link": "https://sonla.gov.vn/4/469/61715/608606/hoi-dong-nhan-dan-tinh/danh-sach-thuong-truc-hdnd-tinh-son-la-khoa-xv-nhiem-ky-2021-2026",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Sơn La",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Sơn La, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Sơn La"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Tây Ninh gồm 06 đại biểu:\n1. Đại biểu Nguyễn Thành Tâm\n2. Đại biểu Nguyễn Đài Thy\n3. Đại biểu Nguyễn Thanh Phong\n4. Đại biểu Nguyễn Thị Yến Mai\n5. Đại biểu Nguyễn Thị Xuân Hương\n6. Đại biểu Nguyễn Hồng Thanh",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://hdnd.tayninh.gov.vn/vi/page/Thuong-truc-Hoi-dong-nhan-dan-tinh.html\"}]",
            "link": "https://hdnd.tayninh.gov.vn/vi/page/Thuong-truc-Hoi-dong-nhan-dan-tinh.html",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Tây Ninh",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Tây Ninh, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Tây Ninh"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Thái Bình gồm 03 đại biểu:\n1. Đại biểu Nguyễn Tiến Thành\n2. Đại biểu Đặng Thanh Giang\n3. Đại biểu Vũ Ngọc Trì",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://thaibinh.gov.vn/chinh-quyen/hdnd-va-doan-dbqh/thuong-truc-hdnd-tinh-khoa-xvi-nhiem-ky-2016-2021.html\"}]",
            "link": "https://thaibinh.gov.vn/chinh-quyen/hdnd-va-doan-dbqh/thuong-truc-hdnd-tinh-khoa-xvi-nhiem-ky-2016-2021.html",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Thái Bình",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Thái Bình, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Thái Bình"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Thái Nguyên gồm 07 đại biểu:\n1. Đại biểu Phạm Hoàng Sơn\n2. Đại biểu Đỗ Đức Công\n3. Đại biểu Mai Thị Thúy Nga\n4. Đại biểu Lê Văn Tâm\n5. Đại biểu Nguyễn Thị Thúy Nga\n6. Đại biểu Ân Văn Thanh\n7. Đại biểu Trần Văn Khương",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://hdnd.thainguyen.gov.vn/co-cau-to-chuc/thuong-truc-hdnd-tinh-thai-nguyen-170122\"}]",
            "link": "https://hdnd.thainguyen.gov.vn/co-cau-to-chuc/thuong-truc-hdnd-tinh-thai-nguyen-170122",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Thái Nguyên",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Thái Nguyên, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Thái Nguyên"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Thanh Hóa gồm 07 đại biểu:\n1. Đại biểu Lại Thế Nguyên\n2. Đại biểu Lê Tiến Lam\n3. Đại biểu Nguyễn Quang Hải\n4. Đại biểu Nguyễn Ngọc Tiến\n5. Đại biểu Lê Quang Hùng\n6. Đại biểu Đào Xuân Yên\n7. Đại biểu Nguyễn Văn Hùng",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://dbndthanhhoa.gov.vn/portal/KenhTin/Co-cau-to-chuc-TT-480443-481626.aspx\"}]",
            "link": "https://dbndthanhhoa.gov.vn/portal/KenhTin/Co-cau-to-chuc-TT-480443-481626.aspx",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Thanh Hóa",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Thanh Hóa, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Thanh Hóa"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Huế gồm 06 đại biểu:\n1. Đại biểu Lê Trường Lưu\n2. Đại biểu Nguyễn Quang Tuấn\n3. Đại biểu Hà Văn Tuấn\n4. Đại biểu Đặng Ngọc Trân\n5. Đại biểu Hoàng Khánh Hùng\n6. Đại biểu Nguyễn Đại Viên",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://hdnd.hue.gov.vn/Gioi-thieu?orggroupid=B2E6778B-ED67-41B5-8634-9E2F82A3F1C5&orgid=4E71798D-BE62-45AA-8DC7-E10DFB324CD8\"}]",
            "link": "https://hdnd.hue.gov.vn/Gioi-thieu?orggroupid=B2E6778B-ED67-41B5-8634-9E2F82A3F1C5&orgid=4E71798D-BE62-45AA-8DC7-E10DFB324CD8",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Huế",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Huế, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân Thành phố Huế"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Tiền Giang gồm 06 đại biểu:\n1. Đại biểu Châu Thị Mỹ Phương\n2. Đại biểu Trần Thanh Nguyên\n3. Đại biểu Nguyễn Hữu Lợi\n4. Đại biểu Nguyễn Thị Kim Nhung\n5. Đại biểu Nguyễn Đức Toàn\n6. Đại biểu Nguyễn Thị Tuyết Vân",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://hdnd.tiengiang.gov.vn/thuong-truc-h-nd\"}]",
            "link": "https://hdnd.tiengiang.gov.vn/thuong-truc-h-nd",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Tiền Giang",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Tiền Giang, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Tiền Giang"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Trà Vinh gồm 07 đại biểu:\n1. Đại biểu Kim Ngọc Thái\n2. Đại biểu Dương Thị Ngọc Thơ\n3. Đại biểu Kiên Quân\n4. Đại biểu Thân Thị Ngọc Kiều\n5. Đại biểu Nguyễn Văn Khiêm\n6. Đại biểu Trần Văn Phong\n7. Đại biểu Thạch Giàu",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://hdnd.travinh.gov.vn/thuong-truc-hdnd/thuong-truc-hoi-dong-nhan-dan-tinh-tra-vinh-khoa-x-nhiem-ky-2021-2026-638694\"}]",
            "link": "https://hdnd.travinh.gov.vn/thuong-truc-hdnd/thuong-truc-hoi-dong-nhan-dan-tinh-tra-vinh-khoa-x-nhiem-ky-2021-2026-638694",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Trà Vinh",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Trà Vinh, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Trà Vinh"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Tuyên Quang gồm 07 đại biểu:\n1. Đại biểu Phạm Thị Minh Xuân\n2. Đại biểu Lê Thị Kim Dung\n3. Đại biểu Lê Thị Thanh Trà\n4. Đại biểu Nguyễn Văn Lợi\n5. Đại biểu Phùng Tiến Quân\n6. Đại biểu Nông Thị Bích Huệ\n7. Đại biểu Hà Quang Giai",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://hdndtuyenquang.gov.vn/thuong-truc-hdnd.html\"}]",
            "link": "https://hdndtuyenquang.gov.vn/thuong-truc-hdnd.html",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Tuyên Quang",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Tuyên Quang, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Tuyên Quang"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Vĩnh Long gồm 06 đại biểu:\n1. Đại biểu Nguyễn Minh Dũng\n2. Đại biểu Lê Thị Thúy Kiều\n3. Đại biểu Lữ Quang Ngời\n4. Đại biểu Đỗ Đình Gần\n5. Đại biểu Nguyễn Thanh Cần\n6. Đại biểu Nguyễn Đắc Phương",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://hdnd.vinhlong.gov.vn/gioi-thieu/hoi-%C4%91ong-nhan-dan-tinh-khoa-x\"}]",
            "link": "https://hdnd.vinhlong.gov.vn/gioi-thieu/hoi-%C4%91ong-nhan-dan-tinh-khoa-x",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Vĩnh Long",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Vĩnh Long, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Vĩnh Long"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Vĩnh Phúc gồm 05 đại biểu:\n1. Đại biểu Hà Quang Tiến\n2. Đại biểu Phạm Quang Nguyên\n3. Đại biểu Nguyễn Thái Thịnh\n4. Đại biểu Trương Đức Tuấn\n5. Đại biểu Kiều Xuân Thọ",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://hdnd.vinhphuc.gov.vn/noidung/gioithieu/Lists/GioiThieuChung/View_Detail.aspx?ItemID=19\"}]",
            "link": "https://hdnd.vinhphuc.gov.vn/noidung/gioithieu/Lists/GioiThieuChung/View_Detail.aspx?ItemID=19",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Vĩnh Phúc",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Vĩnh Phúc, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Vĩnh Phúc"
        },
        {
            "answer": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Yên Bái gồm 07 đại biểu:\n1. Đại biểu Tạ Văn Long\n2. Đại biểu Vũ Quỳnh Khánh\n3. Đại biểu Hoàng Thị Thanh Bình\n4. Đại biểu Nguyễn Minh Toàn\n5. Đại biểu Hoàng Viễn\n6. Đại biểu Hoàng Thị Lan Hương\n7. Đại biểu Triệu Thị Bình",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://hdnd.yenbai.gov.vn/Pages/thuong-truc-hdnd.aspx\"}]",
            "link": "https://hdnd.yenbai.gov.vn/Pages/thuong-truc-hdnd.aspx",
            "question": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Yên Bái",
            "questionIndex": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Yên Bái, Hội đồng nhân dân Tỉnh/thành uỷ",
            "title": "Thường trực Hội đồng nhân dân tỉnh Yên Bái"
        },
        {
            "answer": "",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố",
            "questionIndex": "Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố",
            "title": ""
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Vĩnh Long gồm 6 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Trịnh Minh Bình\r\n2. Đồng chí Nguyễn Thanh Long\r\n3. Đồng chí Bùi Văn Nghiêm\r\n4. Đồng chí Nguyễn Thanh Phong\r\n5. Đồng chí Nguyễn Thị Quyên Thanh\r\n6. Đồng chí Nguyễn Thị Minh Trang",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Vĩnh Long",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Vĩnh Long, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Vĩnh Long"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Phú Yên gồm 6 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Lê Quang Đạo\r\n2. Đồng chí Phạm Đại Dương\r\n3. Đồng chí Đỗ Chí Nghĩa\r\n4. Đồng chí Dương Bình Phú\r\n5. Đồng chí Lê Văn Thìn\r\n6. Đồng chí Lê Đào An Xuân",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Phú Yên",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Phú Yên, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Phú Yên"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Hải Dương gồm 6 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Bùi Văn Cường\r\n2. Đồng chí Đinh Thị Ngọc Dung\r\n3. Đồng chí Lê Văn Hiệu\r\n4. Đồng chí Bùi Sỹ Hoàn\r\n5. Đồng chí Triệu Thế Hùng\r\n6. Đồng chí Nguyễn Hải Hưng\r\n7. Đồng chí Nguyễn Thị Việt Nga\r\n8. Đồng chí Nguyễn Ngọc Sơn\r\n9. Đồng chí Nguyễn Thị Mai Thoa",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Hải Dương",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Hải Dương, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Hải Dương"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Bình Định gồm 7 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Đồng Ngọc Ba\r\n2. Đồng chí Nguyễn Văn Cảnh\r\n3. Đồng chí Lý Tiết Hạnh\r\n4. Đồng chí Nguyễn Lân Hiếu\r\n5. Đồng chí Hồ Đức Phớc\r\n6. Đồng chí Nguyễn Thị Thu Thủy\r\n7. Đồng chí Lê Kim Toàn",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Bình Định",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Bình Định, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Bình Định"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Trà Vinh gồm 6 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Bế Trung Anh\r\n2. Đồng chí Thạch Phước Bình\r\n3. Đồng chí Ngô Chí Cường\r\n4. Đồng chí Phạm Thị Hồng Diễm\r\n5. Đồng chí Huỳnh Thị Hằng Nga\r\n6. Đồng chí Trần Quốc Tuấn",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Trà Vinh",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Trà Vinh, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Trà Vinh"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Bạc Liêu gồm 5 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Trần Thị Thu Đông\r\n2. Đồng chí Lữ Văn Hùng\r\n3. Đồng chí Lê Thị Ngọc Linh\r\n4. Đồng chí Trần Thị Hoa Ry\r\n5. Đồng chí Nguyễn Huy Thái",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Bạc Liêu",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Bạc Liêu, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Bạc Liêu"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Quảng Trị gồm 6 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Nguyễn Hữu Đàn\r\n2. Đồng chí Hà Sỹ Đồng\r\n3. Đồng chí Nguyễn Chí Dũng\r\n4. Đồng chí Hồ Thị Minh\r\n5. Đồng chí Hoàng Đức Thắng\r\n6. Đồng chí Lê Quang Tùng",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Quảng Trị",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Quảng Trị, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Quảng Trị"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Bình Phước gồm 5 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Nguyễn Tuấn Anh\r\n2. Đồng chí Huỳnh Thành Chung\r\n3. Đồng chí Vũ Ngọc Long\r\n4. Đồng chí Phan Viết Lượng\r\n5. Đồng chí Điểu Huỳnh Sang",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Bình Phước",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Bình Phước, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Bình Phước"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Cà Mau gồm 6 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Dương Thanh Bình\r\n2. Đồng chí Nguyễn Quốc Hận\r\n3. Đồng chí Lê Mạnh Hùng\r\n4. Đồng chí Đinh Ngọc Minh\r\n5. Đồng chí Nguyễn Duy Thanh\r\n6. Đồng chí Lê Thanh Vân",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Cà Mau",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Cà Mau, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Cà Mau"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Bắc Giang gồm 9 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Nguyễn Hòa Bình\r\n2. Đồng chí Đỗ Thị Việt Hà\r\n3. Đồng chí Trần Văn Lâm\r\n4. Đồng chí Leo Thị Lịch\r\n5. Đồng chí Nguyễn Thị Thúy Ngần\r\n6. Đồng chí Dương Văn Thái\r\n7. Đồng chí Nguyễn Văn Thi\r\n8. Đồng chí Phạm Văn Thịnh\r\n9. Đồng chí Trần Văn Tuấn",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Bắc Giang",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Bắc Giang, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Bắc Giang"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Quảng Ngãi gồm 7 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Trần Thị Hồng An\r\n2. Đồng chí Lương Văn Hùng\r\n3. Đồng chí Vũ Thị Liên Hương\r\n4. Đồng chí Đặng Ngọc Huy\r\n5. Đồng chí Đinh Thị Phương Lan\r\n6. Đồng chí Trần Quang Phương\r\n7. Đồng chí Huỳnh Thị Ánh Sương",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Quảng Ngãi",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Quảng Ngãi, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Quảng Ngãi"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Đồng Tháp gồm 7 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Nguyễn Hải Anh\r\n2. Đồng chí Nguyễn Thị Mai Hoa\r\n3. Đồng chí Phạm Văn Hòa\r\n4. Đồng chí Lê Minh Hoan\r\n5. Đồng chí Lê Quốc Phong\r\n6. Đồng chí Trần Văn Sáu\r\n7. Đồng chí Huỳnh Minh Tuấn",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Đồng Tháp",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Đồng Tháp, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Đồng Tháp"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Thanh Hoá gồm 13 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Lê Văn Cường\r\n2. Đồng chí Đào Ngọc Dung\r\n3. Đồng chí Mai Văn Hải\r\n4. Đồng chí Lê Thanh Hoàn\r\n5. Đồng chí Vũ Xuân Hùng\r\n6. Đồng chí Bùi Mạnh Khoa\r\n7. Đồng chí Cao Mạnh Linh\r\n8. Đồng chí Cầm Thị Mẫn\r\n9. Đồng chí Lại Thế Nguyên\r\n10. Đồng chí Võ Mạnh Sơn\r\n11. Đồng chí Trần Văn Thức\r\n12. Đồng chí Phạm Thị Xuân\r\n13. Đồng chí Cao Thị Xuân",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Thanh Hoá",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Thanh Hoá, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Thanh Hoá"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Điện Biên gồm 6 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Lò Thị Luyến\r\n2. Đồng chí Quàng Thị Nguyệt\r\n3. Đồng chí Nguyễn Văn Thắng\r\n4. Đồng chí Nguyễn Tiến Thiện\r\n5. Đồng chí Tráng A Tủa\r\n6. Đồng chí Tạ Thị Yên",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Điện Biên",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Điện Biên, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Điện Biên"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Quảng Ninh gồm 11 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Phạm Đức Ấn\r\n2. Đồng chí Lê Minh Chuẩn\r\n3. Đồng chí Nguyễn Thị Thu Hà\r\n4. Đồng chí Đỗ Thị Lan\r\n5. Đồng chí Ngô Hoàng Ngân\r\n6. Đồng chí Trần Thị Kim Nhung\r\n7. Đồng chí Đặng Xuân Phương\r\n8. Đồng chí Lương Công Quyết\r\n9. Đồng chí Vũ Đại Thắng\r\n10. Đồng chí Nguyễn Xuân Thắng\r\n11. Đồng chí Vũ Hồng Thanh",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Quảng Ninh",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Quảng Ninh, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Quảng Ninh"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu TP Hồ Chí Minh gồm 29 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Tô Thị Bích Châu\r\n2. Đồng chí Lương Văn Cường\r\n3. Đồng chí Nguyễn Minh Đức\r\n4. Đồng chí Dương Ngọc Hải\r\n5. Đồng chí Nguyễn Thị Hồng Hạnh\r\n6. Đồng chí Đỗ Đức Hiển\r\n7. Đồng chí Nguyễn Minh Hoàng\r\n8. Đồng chí Đặng Văn Lẫm\r\n9. Đồng chí Phạm Khánh Phong Lan\r\n10. Đồng chí Nguyễn Thị Lệ\r\n11. Đồng chí Phan Văn Mãi\r\n12. Đồng chí Trần Hoàng Ngân\r\n13. Đồng chí Trương Trọng Nghĩa\r\n14. Đồng chí Nguyễn Thiện Nhân\r\n15. Đồng chí Lê Thanh Phong\r\n16. Đồng chí Nguyễn Xuân Phúc\r\n17. Đồng chí Phan Thị Thanh Phương\r\n18. Đồng chí Vũ Hải Quân\r\n19. Đồng chí Nguyễn Thanh Sang\r\n20. Đồng chí Dương Văn Thăng\r\n21. Đồng chí Hà Phước Thắng\r\n22. Đồng chí Nguyễn Tri Thức\r\n23. Đồng chí Trần Thị Diệu Thúy\r\n24. Đồng chí Nguyễn Trần Phượng Trân\r\n25. Đồng chí Lê Minh Trí\r\n26. Đồng chí Trần Anh Tuấn\r\n27. Đồng chí Văn Thị Bạch Tuyết\r\n28. Đồng chí Phan Văn Xựng\r\n29. Đồng chí Trần Kim Yến",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu TP Hồ Chí Minh",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu TP Hồ Chí Minh, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu TP Hồ Chí Minh"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Đồng Nai gồm 12 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Trịnh Xuân An\r\n2. Đồng chí Nguyễn Phú Cường\r\n3. Đồng chí Vũ Hải Hà\r\n4. Đồng chí Lê Hoàng Hải\r\n5. Đồng chí Đỗ Thị Thu Hằng\r\n6. Đồng chí Đỗ Huy Khánh\r\n7. Đồng chí Nguyễn Công Long\r\n8. Đồng chí Nguyễn Sỹ Quang\r\n9. Đồng chí Bùi Xuân Thống\r\n10. Đồng chí Thổ Út\r\n11. Đồng chí Vũ Hồng Văn\r\n12. Đồng chí Nguyễn Thị Như Ý",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Đồng Nai",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Đồng Nai, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Đồng Nai"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Đắk Lắk gồm 8 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Lưu Văn Đức\r\n2. Đồng chí Lê Ngọc Hải\r\n3. Đồng chí Phúc Bình Niê Kdăm\r\n4. Đồng chí Nguyễn Thị Thu Nguyệt\r\n5. Đồng chí Ngô Trung Thành\r\n6. Đồng chí Y Vinh Tơr\r\n7. Đồng chí Nguyễn Thị Xuân\r\n8. Đồng chí Lê Thị Thanh Xuân",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Đắk Lắk",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Đắk Lắk, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Đắk Lắk"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Ninh Bình gồm 6 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Nguyễn Thành Công\r\n2. Đồng chí Đinh Việt Dũng\r\n3. Đồng chí Nguyễn Thị Thu Hà\r\n4. Đồng chí Mai Khanh\r\n5. Đồng chí Trần Thị Hồng Thanh\r\n6. Đồng chí Nguyễn Thị Thanh",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Ninh Bình",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Ninh Bình, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Ninh Bình"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Bình Dương gồm 11 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Nguyễn Tân Cương\r\n2. Đồng chí Nguyễn Văn Dành\r\n3. Đồng chí Nguyễn Quang Huân\r\n4. Đồng chí Lê Văn Khảm\r\n5. Đồng chí Vũ Huy Khánh\r\n6. Đồng chí Nguyễn Văn Lợi\r\n7. Đồng chí Phạm Trọng Nhân\r\n8. Đồng chí Trần Công Phàn\r\n9. Đồng chí Nguyễn Văn Riễn\r\n10. Đồng chí Nguyễn Hoàng Bảo Trân\r\n11. Đồng chí Nguyễn Thị Ngọc Xuân",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Bình Dương",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Bình Dương, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Bình Dương"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu TP Cần Thơ gồm 8 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Trương Thị Ngọc Ánh\r\n2. Đồng chí Đỗ Thanh Bình\r\n3. Đồng chí Phạm Minh Chính\r\n4. Đồng chí Nguyễn Mạnh Hùng\r\n5. Đồng chí Lê Quang Mạnh\r\n6. Đồng chí Đào Chí Nghĩa\r\n7. Đồng chí Nguyễn Thanh Phương\r\n8. Đồng chí Nguyễn Văn Thuận",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu TP Cần Thơ",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu TP Cần Thơ, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu TP Cần Thơ"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Nghệ An gồm 12 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Phạm Phú Bình\r\n2. Đồng chí Nguyễn Vân Chi\r\n3. Đồng chí Đỗ Văn Chiến\r\n4. Đồng chí Thái Thị An Chung\r\n5. Đồng chí Hoàng Thị Thu Hiền\r\n6. Đồng chí Hoàng Minh Hiếu\r\n7. Đồng chí Trần Nhật Minh\r\n8. Đồng chí Thái Thanh Quý\r\n9. Đồng chí Võ Thị Minh Sinh\r\n10. Đồng chí Vi Văn Sơn\r\n11. Đồng chí Thái Văn Thành\r\n12. Đồng chí Trần Đức Thuận",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Nghệ An",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Nghệ An, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Nghệ An"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Hậu Giang gồm 6 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Nguyễn Tuấn Anh\r\n2. Đồng chí Lê Thị Thanh Lam\r\n3. Đồng chí Trần Thanh Mẫn\r\n4. Đồng chí Lê Minh Nam\r\n5. Đồng chí Nguyễn Văn Quân\r\n6. Đồng chí Thái Thu Xương",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Hậu Giang",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Hậu Giang, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Hậu Giang"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Lào Cai gồm 5 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Nguyễn Thị Lan Anh\r\n2. Đồng chí Lê Thị Hà\r\n3. Đồng chí Sùng A Lềnh\r\n4. Đồng chí Hà Đức Minh\r\n5. Đồng chí Trần Cẩm Tú",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Lào Cai",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Lào Cai, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Lào Cai"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Tây Ninh gồm 6 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Trần Hữu Hậu\r\n2. Đồng chí Nguyễn Trọng Nghĩa\r\n3. Đồng chí Huỳnh Thanh Phương\r\n4. Đồng chí Phạm Hùng Thái\r\n5. Đồng chí Hoàng Thị Thanh Thúy\r\n6. Đồng chí Nguyễn Mạnh Tiến",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Tây Ninh",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Tây Ninh, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Tây Ninh"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Khánh Hoà gồm 7 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Trần Tuấn Anh\r\n2. Đồng chí Hà Hồng Hạnh\r\n3. Đồng chí Trần Ngọc Khánh\r\n4. Đồng chí Lê Xuân Thân\r\n5. Đồng chí Đỗ Ngọc Thịnh\r\n6. Đồng chí Lê Hữu Trí\r\n7. Đồng chí Hà Quốc Trị",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Khánh Hoà",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Khánh Hoà, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Khánh Hoà"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Hà Giang gồm 6 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Phạm Thúy Chinh\r\n2. Đồng chí Hoàng Ngọc Định\r\n3. Đồng chí Tráng A Dương\r\n4. Đồng chí Vương Thị Hương\r\n5. Đồng chí Đặng Quốc Khánh\r\n6. Đồng chí Lý Thị Lan",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Hà Giang",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Hà Giang, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Hà Giang"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Đắk Nông gồm 6 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Ngô Thanh Danh\r\n2. Đồng chí Nguyễn Trường Giang\r\n3. Đồng chí Trần Thị Thu Hằng\r\n4. Đồng chí Phạm Thị Kiều\r\n5. Đồng chí Dương Khắc Mai\r\n6. Đồng chí Phạm Nam Tiến",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Đắk Nông",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Đắk Nông, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Đắk Nông"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu An Giang gồm 9 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Chau Chắc\r\n2. Đồng chí Hoàng Hữu Chiến\r\n3. Đồng chí Lương Quốc Đoàn\r\n4. Đồng chí Trần Thị Thanh Hương\r\n5. Đồng chí Đôn Tuấn Phong\r\n6. Đồng chí Trình Lam Sinh\r\n7. Đồng chí Phan Huỳnh Sơn\r\n8. Đồng chí Nguyễn Văn Thạnh\r\n9. Đồng chí Võ Thị Ánh Xuân",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu An Giang",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu An Giang, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu An Giang"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Hưng Yên gồm 6 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Vũ Hồng Luyến\r\n2. Đồng chí Đoàn Thị Thanh Mai\r\n3. Đồng chí Đỗ Tiến Sỹ\r\n4. Đồng chí Nguyễn Đại Thắng\r\n5. Đồng chí Phạm Đình Toản\r\n6. Đồng chí Đào Hồng Vận",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Hưng Yên",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Hưng Yên, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Hưng Yên"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Phú Thọ gồm 7 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Vũ Tuấn Anh\r\n2. Đồng chí Nguyễn Thúy Anh\r\n3. Đồng chí Bùi Minh Châu\r\n4. Đồng chí Cầm Hà Chung\r\n5. Đồng chí Nguyễn Đăng Khải\r\n6. Đồng chí Nguyễn Thành Nam\r\n7. Đồng chí Hà Ánh Phượng",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Phú Thọ",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Phú Thọ, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Phú Thọ"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Thừa Thiên - Huế gồm 7 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Nguyễn Thanh Hải\r\n2. Đồng chí Phạm Như Hiệp\r\n3. Đồng chí Lê Trường Lưu\r\n4. Đồng chí Nguyễn Hải Nam\r\n5. Đồng chí Phạm Trường Sơn\r\n6. Đồng chí Nguyễn Thị Sửu\r\n7. Đồng chí Lê Hoài Trung",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Thừa Thiên - Huế",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Thừa Thiên - Huế, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Thừa Thiên - Huế"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Bà Rịa - Vũng Tàu gồm 6 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Nguyễn Tâm Hùng\r\n2. Đồng chí Phạm Bình Minh\r\n3. Đồng chí Huỳnh Thị Phúc\r\n4. Đồng chí Dương Tấn Quân\r\n5. Đồng chí Đỗ Văn Yên\r\n6. Đồng chí Nguyễn Thị Yến",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Bà Rịa - Vũng Tàu",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Bà Rịa - Vũng Tàu, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Bà Rịa - Vũng Tàu"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Bình Thuận gồm 6 đồng chí:\r\n1. Lê Quang Huy\r\n2. Bố Thị Xuân Linh\r\n3. Trần Hồng Nguyên\r\n4. Đặng Hồng Sỹ\r\n5. Nguyễn Hữu Thông\r\n6. Phạm Thị Hồng Yến",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Bình Thuận",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Bình Thuận, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Bình Thuận"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu tỉnh Thái Bình gồm 9 đồng chí:\n1. Đồng chí Nguyễn Khắc Định\n2. Đồng chí Nguyễn Văn An\n3. Đồng chí Ngô Đông Hải\n4. Đồng chí Nguyễn Văn Huy\n5. Đồng chí Nguyễn Thị Thu Dung\n6. Đồng chí Lại Văn Hoàn\n7. Đồng chí Trần Khánh Thu\n8. Đồng chí Phan Đức Hiếu\n9. Đồng chí Nguyễn Văn Thân<br>",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Thái Bình",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Thái Bình, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Thái Bình"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu TP Hải Phòng gồm 11 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Tống Văn Băng\r\n2. Đồng chí Lê Tiến Châu\r\n3. Đồng chí Vũ Thanh Chương\r\n4. Đồng chí Nguyễn Hồng Diên\r\n5. Đồng chí Nguyễn Đức Dũng\r\n6. Đồng chí Đỗ Văn Hiến\r\n7. Đồng chí Nguyễn Chu Hồi\r\n8. Đồng chí Vương Đình Huệ\r\n9. Đồng chí Trần Lưu Quang\r\n10. Đồng chí Nguyễn Minh Quang\r\n11. Đồng chí Lã Thanh Tân",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu TP Hải Phòng",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu TP Hải Phòng, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu TP Hải Phòng"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu TP Đà Nẵng gồm 6 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Trần Đình Chung\r\n2. Đồng chí Trần Chí Cường\r\n3. Đồng chí Nguyễn Duy Minh\r\n4. Đồng chí Nguyễn Văn Quảng\r\n5. Đồng chí Võ Văn Thưởng\r\n6. Đồng chí Nguyễn Thị Kim Thúy",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu TP Đà Nẵng",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu TP Đà Nẵng, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu TP Đà Nẵng"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Bắc Ninh gồm 8 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Nguyễn Thị Kim Anh\r\n2. Đồng chí Nguyễn Ngọc Bảo\r\n3. Đồng chí Nguyễn Thị Hà\r\n4. Đồng chí Đào Hồng Lan\r\n5. Đồng chí Nguyễn Như So\r\n6. Đồng chí Trần Quốc Tỏ\r\n7. Đồng chí Nguyễn Anh Tuấn\r\n8. Đồng chí Trần Thị Vân",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Bắc Ninh",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Bắc Ninh, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Bắc Ninh"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Sơn La gồm 8 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Chá A Của\r\n2. Đồng chí Hoàng Thị Đôi\r\n3. Đồng chí Nguyễn Hữu Đông\r\n4. Đồng chí Quàng Văn Hương\r\n5. Đồng chí Lò Việt Phương\r\n6. Đồng chí Đinh Công Sỹ\r\n7. Đồng chí Vi Đức Thọ\r\n8. Đồng chí Nguyễn Đình Việt",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Sơn La",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Sơn La, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Sơn La"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Nam Định gồm 8 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Lê Quốc Chỉnh\r\n2. Đồng chí Nguyễn Hải Dũng\r\n3. Đồng chí Lê Khánh Hải\r\n4. Đồng chí Mai Thị Phương Hoa\r\n5. Đồng chí Võ Văn Kim\r\n6. Đồng chí Khương Thị Mai\r\n7. Đồng chí Nguyễn Thị Thúy Ngọc\r\n8. Đồng chí Trần Thị Quỳnh",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Nam Định",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Nam Định, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Nam Định"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Lai Châu gồm 5 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Hoàng Văn Bình\r\n2. Đồng chí Tao Văn Giót\r\n3. Đồng chí Hoàng Quốc Khánh\r\n4. Đồng chí Giàng Páo Mỷ\r\n5. Đồng chí Nguyễn Hữu Toàn",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Lai Châu",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Lai Châu, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Lai Châu"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Bắc Kạn gồm 6 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Hoàng Duy Chinh\r\n2. Đồng chí Hà Sỹ Huân\r\n3. Đồng chí Nguyễn Thị Huế\r\n4. Đồng chí Hoàng Văn Hữu\r\n5. Đồng chí Hồ Thị Kim Ngân\r\n6. Đồng chí Nguyễn Thị Thủy",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Bắc Kạn",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Bắc Kạn, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Bắc Kạn"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Ninh Thuận gồm 6 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Phan Xuân Dũng\r\n2. Đồng chí Đàng Thị Mỹ Hương\r\n3. Đồng chí Nguyễn Đình Khang\r\n4. Đồng chí Trần Quốc Nam\r\n5. Đồng chí Nguyễn Văn Thuận\r\n6. Đồng chí Chamaléa Thị Thủy",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Ninh Thuận",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Ninh Thuận, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Ninh Thuận"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Sóc Trăng gồm 7 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Nguyễn Xuân Dắt\r\n2. Đồng chí Triệu Thị Ngọc Diễm\r\n3. Đồng chí Lý Đức\r\n4. Đồng chí Phạm Thị Minh Huệ\r\n5. Đồng chí Lâm Văn Mẫn\r\n6. Đồng chí Hoàng Thanh Tùng\r\n7. Đồng chí Tô Ái Vang",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Sóc Trăng",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Sóc Trăng, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Sóc Trăng"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Hà Tĩnh gồm 7 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Hà Thọ Bình\r\n2. Đồng chí Hoàng Trung Dũng\r\n3. Đồng chí Trần Đình Gia\r\n4. Đồng chí Lê Minh Hưng\r\n5. Đồng chí Bùi Thị Quỳnh Thơ\r\n6. Đồng chí Phan Thị Nguyệt Thu\r\n7. Đồng chí Lê Anh Tuấn",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Hà Tĩnh",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Hà Tĩnh, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Hà Tĩnh"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Bến Tre gồm 6 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Võ Văn Hội\r\n2. Đồng chí Trần Thị Thanh Lam\r\n3. Đồng chí Nguyễn Thị Yến Nhi\r\n4. Đồng chí Đặng Thuần Phong\r\n5. Đồng chí Nguyễn Trúc Sơn\r\n6. Đồng chí Nguyễn Thị Lệ Thủy",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Bến Tre",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Bến Tre, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Bến Tre"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Thái Nguyên gồm 7 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Hoàng Anh Công\r\n2. Đồng chí Phan Văn Giang\r\n3. Đồng chí Nguyễn Thanh Hải\r\n4. Đồng chí Đoàn Thị Hảo\r\n5. Đồng chí Nguyễn Công Hoàng\r\n6. Đồng chí Lý Văn Huấn\r\n7. Đồng chí Nguyễn Lâm Thành",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Thái Nguyên",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Thái Nguyên, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Thái Nguyên"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Hoà Bình gồm 6 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Hoàng Đức Chính\r\n2. Đồng chí Nguyễn Thị Phú Hà\r\n3. Đồng chí Trương Thị Mai\r\n4. Đồng chí Đặng Bích Ngọc\r\n5. Đồng chí Nguyễn Cao Sơn\r\n6. Đồng chí Ngô Văn Tuấn",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Hoà Bình",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Hoà Bình, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Hoà Bình"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Quảng Bình gồm 5 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Nguyễn Mạnh Cường\r\n2. Đồng chí Trần Quang Minh\r\n3. Đồng chí Nguyễn Tiến Nam\r\n4. Đồng chí Nguyễn Thị Tuyết Nga\r\n5. Đồng chí Nguyễn Minh Tâm",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Quảng Bình",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Quảng Bình, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Quảng Bình"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Kiên Giang gồm 8 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Nguyễn Thị Kim Bé\r\n2. Đồng chí Châu Quỳnh Dao\r\n3. Đồng chí Nguyễn Văn Hận\r\n4. Đồng chí Lê Thành Long\r\n5. Đồng chí Nguyễn Việt Thắng\r\n6. Đồng chí Lý Anh Thư\r\n7. Đồng chí Nguyễn Danh Tú\r\n8. Đồng chí Nguyễn Phương Tuấn",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Kiên Giang",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Kiên Giang, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Kiên Giang"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Hà Nam gồm 6 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Nguyễn Quốc Hùng\r\n2. Đồng chí Trương Quốc Huy\r\n3. Đồng chí Trần Văn Khải\r\n4. Đồng chí Lê Thị Nga\r\n5. Đồng chí Phạm Hùng Thắng\r\n6. Đồng chí Trần Thị Hiền",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Hà Nam",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Hà Nam, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Hà Nam"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Yên Bái gồm 6 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Đỗ Đức Duy\r\n2. Đồng chí Triệu Thị Huyền\r\n3. Đồng chí Nguyễn Quốc Luận\r\n4. Đồng chí Khang Thị Mào\r\n5. Đồng chí Phạm Thị Thanh Trà\r\n6. Đồng chí Nguyễn Thành Trung",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Yên Bái",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Yên Bái, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Yên Bái"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Cao Bằng gồm 7 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Đoàn Thị Lê An\r\n2. Đồng chí Quản Minh Cường\r\n3. Đồng chí Đàm Minh Diện\r\n4. Đồng chí Bế Minh Đức\r\n5. Đồng chí Trần Hồng Minh\r\n6. Đồng chí Lại Xuân Môn\r\n7. Đồng chí Đỗ Quang Thành",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Cao Bằng",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Cao Bằng, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Cao Bằng"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Gia Lai gồm 8 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Lê Hoàng Anh\r\n2. Đồng chí Rơ Châm H′Phik\r\n3. Đồng chí Siu Hương\r\n4. Đồng chí Y Thanh Hà Niê Kđăm\r\n5. Đồng chí Nguyễn Thị Mai Phương\r\n6. Đồng chí Đinh Ngọc Quý\r\n7. Đồng chí Đinh Văn Thê\r\n8. Đồng chí Châu Ngọc Tuấn",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Gia Lai",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Gia Lai, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Gia Lai"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Vĩnh Phúc gồm 8 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Dương Văn An\r\n2. Đồng chí Thái Quỳnh Mai Dung\r\n3. Đồng chí Lê Tất Hiếu\r\n4. Đồng chí Hoàng Thị Thúy Lan\r\n5. Đồng chí Nguyễn Văn Mạnh\r\n6. Đồng chí Đặng Xuân Phong\r\n7. Đồng chí Bùi Thanh Sơn\r\n8. Đồng chí Trần Văn Tiến",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Vĩnh Phúc",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Vĩnh Phúc, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Vĩnh Phúc"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu TP Hà Nội gồm 32 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Nguyễn Trúc Anh\r\n2. Đồng chí Trần Việt Anh\r\n3. Đồng chí Dương Minh Ánh\r\n4. Đồng chí Đặng Minh Châu\r\n5. Đồng chí Nguyễn Hữu Chính\r\n6. Đồng chí Trương Xuân Cừ\r\n7. Đồng chí Hoàng Văn Cường\r\n8. Đồng chí Khuất Việt Dũng\r\n9. Đồng chí Đinh Tiến Dũng\r\n10. Đồng chí Nguyễn Quốc Duyệt\r\n11. Đồng chí Trần Thị Nhị Hà\r\n12. Đồng chí Đỗ Đức Hồng Hà\r\n13. Đồng chí Bùi Thị Minh Hoài\r\n14. Đồng chí Tô Lâm\r\n15. Đồng chí Nguyễn Thị Lan\r\n16. Đồng chí Vũ Tiến Lộc\r\n17. Đồng chí Bùi Huyền Mai\r\n18. Đồng chí Vũ Thị Lưu Mai\r\n19. Đồng chí Phạm Thị Thanh Mai\r\n20. Đồng chí Lê Quân\r\n21. Đồng chí Bùi Hoài Sơn\r\n22. Đồng chí Nguyễn Kim Sơn\r\n23. Đồng chí Trần Sỹ Thanh\r\n24. Đồng chí Lê Nhật Thành\r\n25. Đồng chí Tạ Đình Thi\r\n26. Đồng chí Nguyễn Tuấn Thịnh\r\n27. Đồng chí Nguyễn Phi Thường\r\n28. Đồng chí Nguyễn Phương Thủy\r\n29. Đồng chí Nguyễn Anh Trí\r\n30. Đồng chí Nguyễn Phú Trọng\r\n31. Đồng chí Nguyễn Hải Trung\r\n32. Đồng chí Nguyễn Ngọc Tuấn",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu TP Hà Nội",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu TP Hà Nội, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu TP Hà Nội"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Lâm Đồng gồm 7 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Trịnh Thị Tú Anh\r\n2. Đồng chí Lâm Văn Đoan\r\n3. Đồng chí Nguyễn Văn Hiển\r\n4. Đồng chí K` Nhiễu\r\n5. Đồng chí Nguyễn Tạo\r\n6. Đồng chí Phan Đình Trạc\r\n7. Đồng chí Trần Đình Văn",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Lâm Đồng",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Lâm Đồng, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Lâm Đồng"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Long An gồm 7 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Lê Thị Song An\r\n2. Đồng chí Phan Thị Mỹ Dung\r\n3. Đồng chí Nguyễn Thanh Hải\r\n4. Đồng chí Hoàng Văn Liên\r\n5. Đồng chí Trần Quốc Quân\r\n6. Đồng chí Lê Tấn Tới\r\n7. Đồng chí Nguyễn Hoàng Uyên",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Long An",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Long An, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Long An"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Quảng Nam gồm 7 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Phan Thái Bình\r\n2. Đồng chí Lê Văn Dũng\r\n3. Đồng chí Tạ Văn Hạ\r\n4. Đồng chí Nguyễn Đức Hải\r\n5. Đồng chí Dương Văn Phước\r\n6. Đồng chí Vương Quốc Thắng\r\n7. Đồng chí Đặng Thị Bảo Trinh",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Quảng Nam",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Quảng Nam, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Quảng Nam"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Lạng Sơn gồm 5 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Triệu Quang Huy\r\n2. Đồng chí Lưu Bá Mạc\r\n3. Đồng chí Phạm Trọng Nghĩa\r\n4. Đồng chí Hoàng Văn Nghiệm\r\n5. Đồng chí Chu Thị Hồng Thái",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Lạng Sơn",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Lạng Sơn, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Lạng Sơn"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Tiền Giang gồm 8 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Nguyễn Thanh Cầm\r\n2. Đồng chí Nguyễn Văn Danh\r\n3. Đồng chí Nguyễn Văn Dương\r\n4. Đồng chí Nguyễn Hoàng Mai\r\n5. Đồng chí Nguyễn Minh Sơn\r\n6. Đồng chí Tạ Minh Tâm\r\n7. Đồng chí Nguyễn Thị Uyên Trang\r\n8. Đồng chí Nguyễn Kim Tuyến",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Tiền Giang",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Tiền Giang, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Tiền Giang"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Kon Tum gồm 6 đồng chí:\r\n1. Đồng chí U Huấn\r\n2. Đồng chí Nguyễn Văn Hùng\r\n3. Đồng chí Trần Thị Thu Phước\r\n4. Đồng chí Tô Văn Tám\r\n5. Đồng chí Phạm Đình Thanh\r\n6. Đồng chí Nàng Xô Vi",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Kon Tum",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Kon Tum, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Kon Tum"
        },
        {
            "answer": "Đoàn đại biểu Tuyên Quang gồm 7 đồng chí:\r\n1. Đồng chí Lò Thị Việt Hà\r\n2. Đồng chí Nguyễn Việt Hà\r\n3. Đồng chí Chẩu Văn Lâm\r\n4. Đồng chí Âu Thị Mai\r\n5. Đồng chí Hà Thị Nga\r\n6. Đồng chí Ma Thị Thúy\r\n7. Đồng chí Nguyễn Đắc Vinh",
            "documentCitation": "[]",
            "link": "",
            "question": "Danh sách đoàn đại biểu Tuyên Quang",
            "questionIndex": "Danh sách đoàn đại biểu Tuyên Quang, Đoàn Đại biểu Quốc hội các Tỉnh/Thành phố, Quốc Hội Việt Nam",
            "title": "Danh sách đoàn đại biểu Tuyên Quang"
        },
        {
            "answer": "Danh sách 499 đại biểu Quốc hội khóa XV\n- Cuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa XV đã diễn ra vào ngày 23 tháng 5 năm 2021, với tỉ lệ cử tri bỏ phiếu lên đến 99,60%. \n- Tổng số đại biểu Quốc hội được bầu là 499 người.\n- Cơ Cấu Thành Phần Của Quốc Hội:\n•\tPhụ nữ: 151 đại biểu, chiếm 30,26% tổng số đại biểu.\n•\tĐại biểu trẻ tuổi (dưới 40 tuổi): 47 đại biểu, chiếm 9,42%. Độ tuổi của đại biểu trẻ nhất là 24 tuổi.\n•\tTrình độ học vấn:\no\tĐại biểu có trình độ đại học: 106 người, chiếm 21,24%.\no\tĐại biểu có trình độ trên đại học: 392 người, chiếm 78,56%.\n•\tĐại biểu tự ứng cử: 4 người, chiếm 0,8%.\n•\tCơ cấu tổ chức:\no\tĐại biểu ở Trung ương: 194 người, chiếm 38,88%.\no\tĐại biểu ở địa phương: 301 người, chiếm 60,32%.\n•\tKinh nghiệm tham gia Quốc hội:\no\tĐại biểu tham gia Quốc hội lần đầu: 296 người, chiếm 59,32%.\no\tĐại biểu khóa XIV tái cử hoặc đã từng là đại biểu Quốc hội các khóa trước: 203 người tỷ lệ 40,68%\n•\tThành phần khác:\no\tNgoài Đảng: 14 người, chiếm 2,81%.\no\tDân tộc thiểu số: 89 người, chiếm 17,84%.\no\tTôn giáo: 12 người, chiếm 2,4%.\n- Ý Nghĩa Và Kết Quả\nCuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa XV và đại biểu Hội đồng nhân dân các cấp nhiệm kỳ 2021-2026 đã diễn ra thành công tốt đẹp, thể hiện sự dân chủ, bình đẳng, tuân thủ pháp luật, an toàn, tiết kiệm và thực sự là ngày hội của toàn dân. Thành công của cuộc bầu cử này có ý nghĩa quan trọng trong việc triển khai thực hiện Nghị quyết Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng. Kết quả của cuộc bầu cử là tiền đề vững chắc để xây dựng, củng cố và hoàn thiện nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa, đồng thời đảm bảo việc thực hiện các quy định của Hiến pháp 2013 trong thời kỳ mới.\n- Nguồn Thông Tin: Thông tin được trích từ \"Báo cáo Tổng kết cuộc bầu cử đại biểu Quốc hội khóa XV và đại biểu Hội đồng nhân dân các cấp nhiệm kỳ 2021-2026\".\n<br>",
            "documentCitation": "[{\"documentId\":\"\",\"type\":\"url\",\"documentTitle\":\"\",\"articleId\":\"\",\"articleTitle\":\"\",\"clauseTitle\":\"\",\"pointTitle\":\"\",\"urlDisplay\":\"https://vnexpress.net/interactive/2021/danh-sach-dai-bieu-quoc-hoi-khoa-15\"}]",
            "link": "https://vnexpress.net/interactive/2021/danh-sach-dai-bieu-quoc-hoi-khoa-15",
            "question": "Danh sách đại biểu Quốc hội khóa XV",
            "questionIndex": "Danh sách đại biểu Quốc hội khóa XV",
            "title": ""
        }
    ],
    "status": 200
}